<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Bingle

Un bingle est un champignon répugnant qui envahit et colonise rapidement les stations. Très faible seul, sa force réside dans le nombre.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBingle" Caption="Bingle"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="BinglePit" Caption="Fosse à bingle"/>
  </Box>

Un bingle est un antagoniste de mi-round qui apparaît seul, mais peut rapidement grossir en nombre.

## Jouer en tant que Bingle

- La partie la plus difficile du développement d'une fosse à bingle est le début, quand il est très faible. En tant que premier bingle, vous devriez prioriser l'acheminement d'un maximum d'objets vers la fosse aussi vite que possible.
Les bingles sont très puissants en combat au corps à corps, étourdissant en quelques coups. Essayez d'éliminer les témoins isolés avant qu'ils ne puissent révéler l'emplacement de la fosse.

- Une fois plusieurs bingles présents, concentrez-vous sur l'acheminement d'objets, ainsi que sur la protection de la fosse. Si elle se brise, vous ne pourrez plus créer de bingles et la colonie mourra.

- La fosse à bingle est le foyer des bingles : lorsque plusieurs objets y sont traînés et tombent dedans, un nouveau bingle est créé. Après qu'un grand nombre d'objets y ont été acheminés, les bingles sont améliorés en bingles blindés, qui possèdent bien plus de points de vie que les normaux. La fosse à bingle grandit également, permettant d'y jeter des cadavres.

## Jouer contre les Bingles

La meilleure façon de jouer contre les bingles est d'éviter le combat au corps à corps. À la place, utilisez des armes à distance pour les éliminer et réduire leurs rangs depuis loin.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
  </Box>
La fosse à bingle elle-même ne peut être endommagée que par des armes de corps à corps et des explosifs. Lorsque vous attaquez directement la fosse, attention à ne pas y tomber — même en étant en vie. Il est généralement préférable d'éliminer les bingles avant de s'en prendre à la fosse.

Si une infestation de bingles devient incontrôlable, envisagez de couper la gravité : les bingles ne peuvent pas faire tomber des objets dans la fosse sans gravité et ne peuvent donc pas se multiplier.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GravityGenerator"/>
  </Box>

Tous les objets (et personnes) perdus dans la fosse seront éjectés lors de sa destruction !

</Document>
