<Document>
# Blob

[color=#ff0000]Biohazard de niveau 5 confirmé à bord de la station. Tout le personnel doit contenir l'épidémie.[/color]

Un blob est un organisme à croissance rapide et dangereuse dont l'objectif principal est de prendre le contrôle de la station.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Blob"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Porteur du blob"/>
  </Box>

Vous pouvez devenir porteur du blob au début du round ou en cours de partie en prenant le rôle d'un fantôme. Le porteur du blob est un membre de l'équipage, ou une souris.

## Noyau

La tuile de blob la plus importante est le [color=#a4885c]Noyau[/color]. En détruisant le Noyau, le blob sera vaincu, et toutes ses autres tuiles mourront, devenant blanches.

Vous pouvez toujours voir la santé du noyau sur le côté droit de l'écran, exprimée en pourcentage. Surveillez votre noyau et ne le laissez pas se faire détruire !

Il existe 2 actions disponibles avec le Noyau : [color=#a4885c]transférer[/color] et [color=#a4885c]diviser[/color].
- Lorsqu'un noyau est transféré, le nœud sélectionné et le noyau central sont échangés. Cela est utile si l'emplacement du noyau n'est pas très sécurisé.
- Lorsque le noyau est divisé, le nœud sélectionné devient un [color=#a4885c]nouveau noyau indépendant[/color]. Bien que cette action nécessite beaucoup de points, à long terme, un nouveau noyau peut vous aider à capturer la station.

## Types de Tuiles

Les tuiles normales sont extrêmement vulnérables aux brûlures et aux dégâts mécaniques avant leur amélioration.
Elles peuvent aussi être améliorées en versions renforcées, puis en versions réfléchissantes, ou transformées en tuiles de blob spéciales.
[bold]Vous ne pouvez pas améliorer les tuiles renforcées/réfléchissantes en tuiles spéciales ![/bold]

## Tuiles Spéciales

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Tuile de Ressources"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Tuile d'Usine"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Tuile de Nœud"/>

  </Box>

- Les [color=#a4885c]Tuiles de Ressources[/color] génèrent constamment des points pour toutes les actions effectuées par le blob. Ce sont vos deuxièmes tuiles les plus importantes, après le Noyau.
- Les [color=#a4885c]Tuiles d'Usine[/color] créent des Spores de Blob et des Blobbernautes pour aider à combattre la station.
- Les [color=#a4885c]Tuiles de Nœud[/color] vous permettent de placer d'autres tuiles de blob autour d'elles dans un certain rayon. Elles soignent également les Zombies et les Blobbernautes à proximité.

## Serviteurs

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Blobbernaute"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Spore de Blob"/>
  </Box>

Les usines à blob peuvent produire des Spores de Blob et des Blobbernautes, qui sont vos alliés de base.
Les Spores de Blob ont la capacité de transformer les humanoïdes morts en zombies blob, les forçant à combattre à vos côtés contre le reste de l'équipage. Elles libèrent également un nuage de fumée à leur mort, dont l'effet dépend de votre produit chimique.
- Les Blobbernautes infligent beaucoup de dégâts et sont résistants, ce qui sera utile lors des attaques. Ils héritent également des effets du Blob, comme faire exploser tout ce qu'ils frappent !

## Gestion

- Pour placer une tuile de blob, cliquez sur un espace vide. Si une tuile est occupée, ou si quelqu'un ou quelque chose se tient dessus, cliquer dessus attaquera et infligera des dégâts.
- Notez que [color=#a4885c]vous ne pouvez pas placer des tuiles de blob ordinaires loin des nœuds de blob. Placez des nœuds de blob pour pouvoir vous étendre davantage.[/color]
- En appuyant sur Alt+Clic Gauche, vous pouvez améliorer les tuiles normales en tuiles renforcées, et les tuiles renforcées en tuiles réfléchissantes.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Tuiles renforcées"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Tuiles réfléchissantes"/>
  </Box>

## Capacités Spéciales

Dans la barre d'actions, vous pouvez utiliser des capacités spéciales qui vous permettent d'effectuer des actions importantes, comme placer des cellules spéciales, ou effectuer des actions particulières avec le noyau et les produits chimiques.

- [color=#a4885c]Changer de produit chimique[/color] vous permet de modifier votre produit chimique. Chacun possède ses propres caractéristiques adaptées à différentes situations.
- [color=#a4885c]Rétrograder un Blob[/color] vous donne la possibilité de ramener n'importe quelle cellule de blob à l'état normal gratuitement. Cela est utile pour corriger un mauvais placement, ou pour placer une tuile spéciale.

## Produits Chimiques

Non, pas les produits de chimie — vous pouvez modifier ce que font vos tuiles et les larves de blob ! Il existe plusieurs types de Produits Chimiques :

- Épines Réactives — Votre produit chimique par défaut. Vous infligez 25 dégâts contondants, et vos Larves de Blob libèrent une bouffée de fumée à leur mort.

- Huile Enflammée — Vous infligez 15 dégâts de brûlure et mettez les cibles en feu. Vos larves de blob libèrent un nuage de fumée qui enflamme quiconque s'y trouve.

- Matière Régénératrice — Vous infligez 6 dégâts contondants et 15 dégâts toxiques. Votre noyau régénère également 10 fois plus vite que la normale, et génère une ressource supplémentaire. Vos larves de blob libèrent un nuage de fumée toxique à leur mort.

- Réseau Explosif — Vous infligez 5 dégâts de brûlure, mais vous faites exploser votre cible, infligeant 10 dégâts contondants. Vous faites aussi exploser les choses en général. Vos larves explosent également à leur mort. En revanche, vous subissez encore plus de dégâts de brûlure et électriques.

- Toile Électromagnétique — Vous infligez 20 dégâts de brûlure, avec 20 % de chances de provoquer un IEM lors d'une attaque. Vos tuiles provoquent également une impulsion IEM lorsqu'elles sont détruites, mais vous subissez plus de dégâts contondants et électriques. Vous êtes concrètement le pire cauchemar d'un IPC.

## Déroulement du round

À mesure que le blob se développe, la station traversera plusieurs étapes.

- 1. [color=#a4885c]Phase silencieuse[/color] — Le blob n'est pas encore détecté, et vous pouvez (probablement) vous développer et vous préparer pendant que l'équipage ignore encore votre existence.
- 2. [color=#a4885c]Détection biohazard[/color] — Dès que le blob a un peu grandi, la station passe automatiquement en alerte rouge, et l'isolement complet de la station est déclaré. La navette d'évacuation ne peut pas être appelée à ce stade. Si elle avait déjà été appelée, elle sera automatiquement rappelée.
- 3. [color=#a4885c]Alerte Delta[/color] — Si le blob s'empare d'une part significative de la station, l'Alerte Delta est déclenchée. L'objectif principal de la station est désormais de faire exploser la bombe nucléaire, et les codes nucléaires seront envoyés par fax. Vaincre un blob à ce stade est très probablement impossible.
- 4. [color=#a4885c]Masse Critique[/color] — Si le blob s'empare de la majorité de la station, il atteint la masse critique, ce qui met fin au round avec la victoire du blob.

À partir de la deuxième étape, le capitaine a pour priorité absolue de protéger le disque d'authentification nucléaire. Si vous le perdez, le blob ne pourra pas être détruit en phase Delta, ce qui garantit quasiment la victoire du blob ! Si vous êtes le capitaine, NE foncez PAS tête baissée dans le blob !

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Disque d'Authentification Nucléaire"/>
  </Box>

## Un type vient de transformer la partie en STR, que faire ?

« Bon sang, j'allais enfin au trav- attendez, c'est quoi ce biohazard niveau 5 ? ET POURQUOI J'ENTENDS DE LA MUSIQUE DE BOSS ?! » est probablement votre première pensée la première fois que vous rencontrez un blob. Bon, préparez-vous à tout défoncer. Mais avant de vous précipiter pour finir en zombie-blob ou vous couvrir de gloire en première ligne, posez-vous les questions suivantes :

- 1. « Est-ce que j'ai le disque nucléaire ? » Si oui, super, ne vous approchez pas du blob et serrez la bombe comme si c'était votre meilleur ami.

- 2. « Est-ce que j'ai une arme à distance ? » Si non, allez en chercher une, de préférence un Fusil Laser, puis reposez-vous ces questions. Sinon vous ferez un très joli zombie.

- 3. « Le noyau du blob est-il exposé à l'espace ? » Si oui, sortez dans l'espace et tirez pendant que le Blob pleure face à son impuissance — attendez, il vient de déplacer son noyau ?

## Une larve vient de me transformer en zombie, que faire ?

Félicitations, vous êtes mort lamentablement et vous vous êtes transformé en zombie. Pas le zombie classique, ce serait trop banal ! En réalité, vous pouvez utiliser vos mains et être utile pour une fois. Et contrairement à un Blobbernaute, vous pouvez sortir des limites de votre blob. En revanche, vous ne pouvez pas utiliser d'armes à feu, mais les armes de corps à corps sont autorisées. Être un zombie implique certaines responsabilités, par exemple :

- Lyncher quiconque tente d'approcher la bombe nucléaire, sauf si elle est déjà activée. Dans ce cas, vous ne pouvez plus rien faire.

- Traîner la personne que vous venez de lyncher avec vos amis zombies dans le blob, pour avoir un tout nouvel ami !

- Utiliser les outils trouvés, ou ceux que vous aviez, pour construire des défenses — au moins jusqu'à ce que le blob les détruise.

N'oubliez pas que les larves de blob occupent votre emplacement de tête, et qu'une fois en état critique, un membre de l'équipage peut retirer la larve, la tuant instantanément.

## Méthodes de contrôle

Comme mentionné, le Blob est très vulnérable aux dégâts de brûlure. Les objets suivants sont donc très efficaces pour le combattre :

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Munitions Incendiaires"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Carabine Laser"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Chalumeau"/>
  </Box>

</Document>