<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Capacités de Départ

  ## Absorber l'ADN
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 Produits Chimiques[italic][/color]
  </Box>

  - Vous permet d'absorber lentement et bruyamment un membre d'équipage mort, en état critique, menotté ou saisi fermement. Cela ajoute son ADN à votre pool, vous octroie 2 points d'évolution et recharge votre biomasse.
  - Si un autre changeling est absorbé, vous obtenez à la place la moitié de ses points d'évolution totaux et la moitié de sa capacité chimique maximale.
  - La cible doit être dans une PRISE FERME pour utiliser cette capacité.
  - Utilisable en forme inférieure.
  - Ne peut pas être utilisé pendant que vous êtes en feu.

  ## Dard d'Extraction d'ADN

  <Box>
    [color=#999999][italic]25 Produits Chimiques[italic][/color]
  </Box>

  - Ajoute l'ADN du joueur piqué à votre pool.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.

  ## Cycler l'ADN
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 Produits Chimiques[italic][/color]
  </Box>

  - Change l'ADN actif utilisé pour la transformation.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.

  ## Se Transformer
  <Box>
    [color=#999999][italic]5 Produits Chimiques[italic][/color]
  </Box>

  - Vous transforme pour adopter exactement le nom et la voix de votre ADN actif, et consomme cet ADN.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.

  ## Stase Régénératrice
  <Box>
    [color=#999999][italic]0/15 Produits Chimiques[italic][/color]
  </Box>

  - Entre en stase si vous n'y êtes pas déjà.
  - La stase est également déclenchée automatiquement à la mort de l'utilisateur.
  - Impossible de revenir en tant que fantôme tant que la stase est active.
  - À la sortie de la stase, vous vous ranimez instantanément avec tous vos points de vie entièrement restaurés.
  - Les membres ne repoussent pas.
  - Les maladies et produits chimiques ne sont pas purgés.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.
  - Utilisable pendant que vous êtes en feu.
  - Le temps pour sortir de la stase varie selon les dégâts subis, de 15 s minimum à 60 s maximum.

  ## Régénérer
  <Box>
    [color=#999999][italic]15 Produits Chimiques[italic][/color]
  </Box>

  - Le changeling repousse instantanément tous les membres manquants.
  - Les plaies, saignements et fractures sont tous traités instantanément.
  - Le niveau sanguin est restauré au maximum.
  - Si utilisé avec des membres manquants, un son est émis.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.

  # Capacités de Combat

  ## Cri Dissonant
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Points d'Évolution / 30 Produits Chimiques / 1 Organique Absorbé [italic][/color]
  </Box>

  - Le changeling émet une onde IEM, désactivant les borgs, les IPC, les coordonnées de combinaison et autres équipements électroniques.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.
  - Utilisable pendant que vous êtes en feu.

  ## Cri Résonnant
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Points d'Évolution / 30 Produits Chimiques / 1 Organique Absorbé [italic][/color]
  </Box>
  - Pousse un cri perçant, aveuglant quiconque se trouve à proximité sans protection contre les flashs, et brise les lumières alentour.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.
  - Utilisable pendant que vous êtes en feu.

  ## Bouclier Organique
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Points d'Évolution / 20 Produits Chimiques / 1 Organique Absorbé [italic][/color]
  </Box>

  - Transforme l'un de vos bras en un bouclier résistant, absorbant 50 % des dégâts entrants jusqu'à sa destruction.

  ## Muscles Tendus
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Points d'Évolution / 0 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Augmente considérablement la vitesse du changelin, mais inflige d'importants dégâts d'endurance dans le temps sur soi-même. S'active et se désactive.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.
  - Utilisable pendant que vous êtes en feu.

  ## Éclat d'Os
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 Points d'Évolution / 15 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling forme un éclat d'os servant d'arme de lancer qui étourdit complètement en deux coups ; les éclats se dissolvent au bout d'un court moment.

  ## Pistolet à Fléchette
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 Points d'Évolution / 15 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling transforme un bras en pistolet à fléchettes. Le pistolet tire n'importe lequel des dards du changeling évolués, au coût de 1/3 du coût en produits chimiques du dard par tir.
  - Peut tirer et sélectionner des fléchettes pendant que vous êtes en feu (si en cours d'utilisation/activé).

  ## Lame-Bras
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Points d'Évolution / 15 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling transforme un bras en lame. Inflige de lourds dégâts aux membres lors d'une attaque légère ciblant un membre.

  ## Griffe-Bras
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Points d'Évolution / 15 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling transforme un bras en griffe. Les griffes peuvent saisir des organismes et les empêcher de bouger. La griffe ne peut pas être utilisée pour attaquer pendant une saisie.

  ## Marteau-Bras
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Points d'Évolution / 15 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling transforme un bras en marteau. Inflige des dégâts contondants, fait tomber et projette les cibles lors d'une attaque légère.

  ## Armure Chitineuse
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Points d'Évolution / 25 Produits Chimiques / 2 Organiques Absorbés [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling transforme son corps en une masse d'armure ; utilisable uniquement lorsque les emplacements de vêtement extérieur et de tête sont vides.
  - L'armure ralentit le changeling de 15 %.
  - L'armure réduit tous les dégâts de 50 %.
  - L'armure de tête réduit les dégâts contondants et de brûlure de 10 %.
  - Offre une protection correcte contre le feu.
  - Ralentit le taux de régénération des produits chimiques de 25 %.

  # Capacités de Dards

  ## Dard Aveuglant
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Points d'Évolution / 20 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling injecte à l'organique 2 unités de toxine aveuglante, aveuglant la cible pendant 12 secondes.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.
  - Ne fonctionne pas sur les Yowies.
  - Peut se cumuler avec lui-même.

  ## Dard Cryogénique
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Points d'Évolution / 20 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling injecte à l'organique 10 unités de frésium, abaissant sa température à 0 degré Celsius dans la plupart des cas.
  - Les organismes refroidis se déplacent bien plus lentement.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.
  - Peut se cumuler avec lui-même.

  ## Dard Muet
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Points d'Évolution / 20 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling injecte à l'organique 2 unités de toxine muette, rendant la cible muette pendant 40 secondes.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.
  - Peut se cumuler avec lui-même.
  - Ne fonctionne pas sur les Yowies.

  ## Dard Léthargique
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 Points d'Évolution / 30 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling injecte à l'organique 5 unités d'imprédrezène et de tirizène, provoquant de nombreux effets.
  - Ralentit la cible de 35 %.
  - Inflige 20 dégâts de poison.
  - Inflige 15 dégâts d'endurance par seconde pendant dix secondes.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.
  - Peut se cumuler avec lui-même.
  - Ne fonctionne pas sur les Yowies.

  ## Dard de Fausse Lame-Bras
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Points d'Évolution / 50 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling injecte à l'organique une partie de son génome, forçant l'organique à développer une lame-bras temporaire et inutilisable.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.
  - Dure environ 60 secondes.

  # Capacités Utilitaires

  ## Instinct Éveillé
  <Box>
    [color=#999999][italic] Gratuit [italic][/color]
  </Box>
  - Octroie une augmentation fixe de 25 % à la régénération des produits chimiques.
  - L'utilisateur aura besoin de biomasse pour se sustenter.
  - La biomasse est reconstituée en absorbant des humanoïdes compatibles.
  - La capacité maximale de biomasse peut être augmentée en absorbant d'autres changelings.
  - Manquer de biomasse provoquera l'absorption de l'utilisateur, entraînant sa mort permanente.

  ## Panacée Anatomique
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Points d'Évolution / 30 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - L'utilisateur reçoit l'effet de statut « Panacée anatomique », durant 10 secondes.
  - Traite les dégâts oculaires.
  - Désintoxique l'utilisateur, supprimant l'influence des drogues et de l'alcool.
  - Supprime les éventuels handicaps présents chez l'utilisateur.
  - Supprime et détruit les éventuels embryons de xénomorphe présents chez l'utilisateur.
  - Élimine 25 u de produits chimiques du flux sanguin par cycle (250 au total).
  - Soigne 10 dégâts de toxine globaux par cycle (100 au total).
  - Soigne 10 dégâts cellulaires par cycle (100 au total).

  ## Dernier Recours
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Points d'Évolution / 20 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Fait exploser le corps actuel du changeling et le transforme en une nuque-limace.
  - Les nuques-limaces sont extrêmement rapides, peuvent ramper dans les conduits et se glisser sous les portes.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté, mais pas en forme inférieure.
  - Les nuques-limaces peuvent infecter un cadavre non-creux pour se transformer en un changeling de forme inférieure après un court délai.
  - Si le corps infecté est détruit, la nuque-limace ne se ranimera pas et sera perdue à jamais.
  - Peut être activé pendant que vous êtes en feu.

  ## Forme Inférieure
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Points d'Évolution / 20 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling se transforme en singe.
  - Libère le changeling de ses menottes.
  - Le singe peut ramper dans les conduits, mais perd certaines capacités que le changeling aurait autrement.

  ## Absorber la Biomasse
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 Points d'Évolution [italic][/color]
  </Box>
  - Consommer des produits carnés restaure les réserves de produits chimiques du changelin.

  ## Vue Augmentée
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Points d'Évolution / 0 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling peut basculer entre la vision aux rayons X et la vision immune aux flashs.
  - Lors de l'utilisation de la vision aux rayons X, les flashs contourneront toutes les formes de protection portée.
  - Les effets de flash durent deux fois plus longtemps lorsque la vision aux rayons X est active.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.

  ## Biodégradation
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Points d'Évolution / 30 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Brûle les menottes du changelin.
  - Libère le changeling de ses menottes.
  - Éclabousse d'acide quiconque saisit le changelin, infligeant de légers dégâts caustiques, l'aveuglant et le faisant tomber.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.
  - Utilisable pendant que vous êtes en feu.

  ## Peau Caméléon
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Points d'Évolution / 20 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - Le changeling gagne l'invisibilité.
  - L'invisibilité augmente rapidement lorsqu'il est immobile.
  - L'invisibilité se rompt instantanément au moindre mouvement.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté.

  ## Réserves d'Adrénaline
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Points d'Évolution / 25 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - L'utilisateur reçoit l'effet de statut « Réserves d'adrénaline », durant 10 secondes.
  - Rend l'utilisateur complètement immunisé aux étourdissements, aux dégâts d'endurance, au ralentissement par les dégâts et à la plupart des méthodes d'incapacitation.
  - Régénère 10 points d'endurance par cycle (100 au total).
  - Inflige 1,5 dégât de poison par cycle à l'utilisateur (15 au total).
  - Utilisable pendant que vous êtes en feu.

  ## Accès à la Ruche
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Points d'Évolution [italic][/color]
  </Box>
  - Affiche un symbole au-dessus de tous les changelings possédant cette capacité.
  - Peut être activé et désactivé.
  - Donne accès au canal de la ruche — :g

  ## Adaptation au Vide
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Points d'Évolution / Automatique [italic][/color]
  </Box>
  - Vous protège automatiquement contre la basse pression ou la basse température.
  - Supprime le besoin d'air pour respirer. Vous pouvez toujours être affecté par l'inhalation de gaz dangereux.
  - Ne protège pas contre les dégâts de froid provenant d'autres sources.
  - Lorsqu'elle est active contre la basse pression ou la basse température, le taux de régénération des produits chimiques est réduit de 25 %.

  ## Suture Charnelle
  <Box>
    [color=#999999][italic] 5 Points d'Évolution / 35 Produits Chimiques [italic][/color]
  </Box>
  - L'utilisateur reçoit l'effet de statut « Suture charnelle », durant 10 secondes.
  - Les effets de la Suture charnelle cessent temporairement pendant que vous êtes en feu.
  - Soigne 10 dégâts contondants globaux par cycle (100 au total).
  - Soigne 5 dégâts de brûlure globaux par cycle (50 au total).
  - Soigne 2 dégâts d'asphyxie par cycle (20 au total).
  - Réduit la gravité des saignements de 2,5 par cycle (25 au total).
  - Utilisable en état critique.
  - Utilisable alors que vous êtes menotté ou en forme inférieure.
</Document>
