<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BombasterDS <115770678+BombasterDS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Changeling
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Un Changeling est une créature extraterrestre capable de se métamorphoser en humanoïdes. La forme naturelle d'un Changeling est une nuque-limace, mais avant le début d'un quart, il a tué quelqu'un et a commencé à l'imiter.
  Les principales armes du Changeling sont sa capacité à synthétiser en interne des produits chimiques dangereux, à se transformer en d'autres créatures qu'il a absorbées, et à se fondre parmi les humains.

  Le changeling peut être n'importe qui parmi ceux qu'il a absorbés ; il peut changer d'identité instantanément — seule l'absorption prend du temps et requiert du calme. Contrairement au Traître, l'unique objectif du Changeling est de survivre jusqu'à l'arrivée de la navette et de s'y échapper transformé en quelqu'un d'autre.

  Rappelez-vous que les Changelings ne sont pas obligés de coopérer en équipe et que certains peuvent agir en solo ou de façon indépendante selon leur préférence.

  ## Je me suis transformé en moi-même, que faire ?

  ### Produits Chimiques
  Les produits chimiques sont votre source de capacités. Sans eux, vous ne pourrez pas utiliser vos pouvoirs.
  Ils se régénèrent lentement au fil du temps, et l'absorption augmentera leur capacité maximale.

  ### Absorption d'ADN
  Votre principale arme est la tromperie. Transformez-vous en d'autres créatures humanoïdes pour semer la confusion dans l'équipage.
  Pour ce faire, vous devez vous emparer de N'IMPORTE QUEL humain, vivant ou mort (même des corps mis au rebut par le clonage), et l'absorber en utilisant soit la capacité Absorber, soit le Dard d'Extraction d'ADN.
  Vous ne pouvez stocker qu'un maximum de 5 séquences d'ADN à la fois, et vous devez vous transformer pour en obtenir davantage.

  L'acquisition d'ADN par absorption nécessite que la victime soit incapacitée, en état critique ou morte. Simplement : menottez-la, mettez-la en état critique ou tuez-la si vous avez besoin de l'absorber.

  - L'absorption de quelqu'un prend beaucoup de temps ; préparez-vous un endroit sûr ou faites-le là où il y a le moins de témoins possible.
  - Absorber une victime restaure toute votre biomasse, augmente votre capacité chimique maximale et vous octroie des points d'évolution supplémentaires pour acheter de nouvelles capacités.
  - Absorber un autre changeling augmente, en plus, votre capacité maximale de biomasse, vous permettant de rester en vie plus longtemps, et vous octroie encore plus de produits chimiques et de points d'évolution.
  - [color=red]Les victimes absorbées ne peuvent pas être clonées.[/color] En revanche, elles peuvent toujours être transformées en cyborgs.

  ### Vous vous exclamez : « Je suis le seul ici ! »
  Les changelings sont toutefois limités dans la quantité d'ADN qu'ils peuvent absorber à la fois ! Si un changeling possède déjà 5 séquences d'ADN et tente d'en acquérir une autre, il doit purger l'ancienne en se transformant. À terme, tout changeling sera le sosie de quelqu'un d'autre sur la station, vivant ou mort.
  Le changeling peut modifier son apparence pour ressembler et sonner exactement comme une victime dont il a absorbé l'ADN. Cela peut constituer une compromission massive de la sécurité, surtout si des membres du commandement ont été absorbés et que le changeling peut les imiter.
  Les changelings peuvent également, via leur capacité de forme inférieure, se transformer en singes et faire des choses de singe.

  ### Régénération
  Aussi connue sous le nom de Stase Régénératrice, les changelings ont la capacité de se « tuer » eux-mêmes et d'apparaître morts. Après un délai indéterminé, le changeling peut se ranimer à volonté, entièrement guéri de toutes ses blessures et maladies.
  L'entrée en stase déclenche un minuteur qui varie selon les dégâts subis, et en sortir coûte 30 produits chimiques. Les produits chimiques continuent de se régénérer pendant que le changeling est mort.

  Les changelings peuvent également choisir de se ranimer par défibrillateur, rendant encore plus difficile de les distinguer d'un vrai mort.

  Cela les rend pratiquement impossibles à tuer, car ils peuvent se régénérer entièrement même après la mort s'ils disposent de suffisamment de produits chimiques. Les changelings envoyés dans l'espace pourraient également être capables de revenir à la station avec suffisamment de temps. La meilleure façon de se débarrasser définitivement d'un changeling est de l'incinérer, de l'envoyer dans des colonies minières ou de le placer en isolement.

  ### Agir en Solo ou en Équipe
  Comme les traîtres, les changelings opèrent individuellement et ne sont en aucun cas obligés de s'entraider. Il n'est pas nécessaire que les changelings révèlent leur identité les uns aux autres, car il n'est pas rare qu'un changeling poignarde dans le dos un autre changeling pour éliminer la concurrence.
  Cela dit, [color=red]un groupe de changelings coordonnés est véritablement une terreur à affronter[/color].

  ## Identifier un changelin
  Les changelings ont un groupe sanguin différent. Même si un changeling fait semblant d'être un diona, un vox ou une mite humanoïde, il possède un seul groupe sanguin.
  De plus, lors d'une centrifugation, le sang du changeling réagit violemment.
  Il est impossible d'identifier les changelings d'une autre façon, à moins qu'ils ne soient évidents et commencent à agir ouvertement.

  ## Votre véritable faiblesse…
  [color=orange]Brûlez-le ![/color]
  - Lorsqu'ils sont en feu, ils sont [color=red]incapables d'utiliser ou d'activer la plupart de leurs capacités de combat, défensives et utilitaires.[/color]
  - Les changelings subissent également une réduction massive de leur génération de produits chimiques, celle-ci étant [color=red]réduite à 1/4 de son niveau actuel[/color] lorsqu'ils sont en feu !

  [textlink="En savoir plus sur les capacités du changeling." link="ChangelingsAbilities"]
</Document>
