<Document>
  # Agents Corporate

  [color=#ac3a0d]Un agent d'élite envoyé pour infiltrer et accomplir des missions à bord de diverses stations.[/color]

  Seuls certains membres du commandement peuvent devenir agents corporate : le Quartier-Maître, l'Ingénieur en Chef et le Directeur de la Recherche.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterLegitEnlist" Caption="Enrôlez-vous maintenant !"/>
  </Box>

  Les Agents Corporate sont chargés de récupérer des objets, de tester des points faibles, de saboter ou d'éliminer des cibles qui en savent trop.

  Malgré leurs liens étroits avec Nanotrasen et le Commandement Central, ils reçoivent rarement de l'aide et sont abandonnés s'ils se font prendre.
  Les agents corporate doivent éviter de provoquer des perturbations excessives, [color=red][bold]car les corporations veulent éviter les mauvaises publicités.[/bold][/color]

  ## Comment ils jouent

  Contrairement aux Traîtres, les Agents Corporate ont une liberté limitée dans leurs objectifs.
  Avant tout, [color=red][bold] ils ne doivent pas causer plus de dommages que nécessaire ! [/bold][/color]
  Les Agents Corporate doivent accomplir leurs missions tout en maintenant leur déguisement en tant que membres du commandement.
  Ce ne serait pas très productif si la station s'effondrait parce qu'ils ne font pas leur travail en tant que chef de service, n'est-ce pas ?

  [bold] La plupart des gens réagissent mal en apprenant que l'un de leurs plus proches alliés est un espion. [/bold]

  ## Objectifs

  Les Agents Corporate reçoivent leurs objectifs au début du round, impliquant souvent des traîtres ou d'autres chefs de service.
  Les objectifs comprennent généralement le vol d'objets ou l'élimination de cibles qui s'opposent à la corporation ou qui détiennent des informations sensibles.
  Parfois, quelqu'un a tenu des propos contre la corporation, ou a entendu des choses qu'il n'aurait vraiment pas dû entendre.

  Les agents peuvent également avoir besoin de gérer discrètement des espions syndicaux présumés, car les corporations cherchent à préserver les apparences et à éviter les violations publiques de la loi spatiale.
  [bold]Les Agents Corporate sont là pour régler ces problèmes.[/bold]

  ## Équipement

  Les Agents Corporate débutent avec un lien contenant 25 télécrystaux.
  Ces corporations n'ont généralement pas une abondance de Télécrystaux à dépenser, même pour leurs agents les plus d'élite.
  Utilisez-les avec sagesse.
  Les agents doivent gérer soigneusement leurs achats et utiliser les ressources en tant que membres du commandement.

  [color=red][bold]Vous n'avez pas passé tout ce temps à infiltrer et à gagner la confiance de tout le monde pour rien, n'est-ce pas ?[/bold][/color]



  [textlink="Pour plus d'informations sur la façon de le jouer, consultez l'onglet traître." link="Traitors"]
</Document>