<Document>
  # Héraut du Vide
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraithHarbinger" Caption=""/>
  </Box>

  Le Héraut du Vide se spécialise dans l'invocation et le contrôle des morts ou de créatures venues d'ailleurs. En tant que Héraut, vous invoquez des serviteurs pour faire le sale boulot à votre place.
  Votre force vient des créatures que vous ressuscitez et du chaos qu'elles sèment — alors criez havoc, et lâchez les chiens de guerre.

  # Invocation

  Vos outils principaux tournent autour de l'invocation de serviteurs. Ces serviteurs vont des fragiles squelettes servants aux terrifiants revenants, et constituent votre moyen principal d'exercer une pression sur l'équipage pendant que vous restez en sécurité.

  ## Ressusciter un squelette

  - Ordonne au squelette contenu dans un cadavre de se détacher et de rejoindre votre armée.
  - Ne fonctionne que sur des cadavres entièrement décomposés, ou sur des placards comme amusante alternative. Le squelette de placard est encore plus faible que le squelette ressuscité, déjà peu robuste. Cependant, les deux peuvent faire mal.
  - À utiliser de préférence juste après avoir absorbé un cadavre, pour maximiser votre gain de PM et votre effectif de morts-vivants.

  ## Créer un portail du Vide

  - Ouvre un cercle d'invocation qui fait périodiquement apparaître des portails du Vide contenant des créatures.
  - Les portails apparaissent à quelques cases du cercle, à des emplacements aléatoires.
  - Le cercle d'invocation gagne en puissance plus il reste longtemps, donnant accès à des créatures bien plus redoutables.
  - Le cercle ne peut avoir que 10 serviteurs actifs à la fois ; il est donc préférable de le placer dans une zone où vos serviteurs mourront fréquemment, afin qu'ils puissent être réinvoqués.
  - Le cercle rituel lui-même est extrêmement fragile — ne le placez pas dans un endroit trop visible.
  - Vous ne pouvez avoir qu'un seul cercle rituel actif à la fois.

  La puissance augmente lentement au fil du temps, démarrant à 10 points et progressant par paliers de 5. Le timing et le placement sont essentiels.
  Le cercle rituel a l'avantage supplémentaire d'augmenter votre régénération de PM lorsque vous êtes à proximité.

  ## Invoquer une créature du Vide

  Vous permet d'invoquer l'un des trois serviteurs avancés du Vide, dotés de capacités uniques. L'invocation prendra la forme d'un fragile cocon qui peut être détruit pour empêcher l'apparition — utilisez ceci dans un endroit caché.

  [textlink="Découvrez les compétences de chaque invocation du Vide :" link="VoidSummons"]

  Le cocon sera un rôle fantôme, et celui qui le prendra choisira quelle créature du Vide incarner. Toutes vous seront utiles, chacune avec ses propres forces et faiblesses.

  ## Ressusciter un Revenant

  Possédez un cadavre relativement frais, en prenant le contrôle de celui-ci et en gagnant des capacités extrêmement puissantes ainsi qu'une régénération de PM accrue.

  [textlink="Le revenant possède son propre ensemble de compétences et de mécaniques." link="Revenant"]

  ## Conseils Généraux

  ### Votre portail du Vide

  Positionnez votre portail judicieusement. Le placer près de zones à fort passage peut permettre à vos serviteurs de submerger l'équipage plus rapidement.

  Vos serviteurs sont, dans l'ensemble, extrêmement fragiles. Ils peuvent infliger de sérieux dégâts à un équipage non préparé, mais dès que la sécurité accède à l'armurerie, la plupart n'ont aucune chance. Utilisez vos invocations pour sécuriser davantage de corps plutôt que pour tenter de prendre le contrôle de la station.

  Devenir un revenant est extrêmement coûteux, mais vous serez une machine à tuer imparable pendant la courte durée de votre possession. Accumulez beaucoup de PM avant de l'utiliser, car l'activation de cette compétence est déjà coûteuse en elle-même.

  Votre objectif final devrait toujours être d'utiliser vos autres compétences pour accumuler de la puissance afin de devenir un revenant.


  [textlink="Retour aux Évolutions du Spectre" link="Wraiths"]
</Document>
