<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 whateverusername0 <whateveremail>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Le voile du Mansus s'affaiblit
  Alors, vous êtes un Hérétique ? Préparez-vous à la magie et au combat. Récoltez des influences, accomplissez des sacrifices, exécutez des rituels et élevez-vous jusqu'à la divinité.

  Votre objectif ultime est de vous élever et de devenir tout-puissant, mais pour cela vous devez acquérir de la connaissance.
  Pour vous élever, vous devez accomplir vos objectifs, rechercher la connaissance d'ascension finale et exécuter le rituel d'ascension sur une rune de transmutation.
  La plupart des connaissances et toutes les connaissances annexes coûtent 1 point, certaines coûtent 2 et l'ascension coûte 3.

  Vous pouvez gagner des points de connaissance et devenir plus puissant de plusieurs façons :
  - Drainer les influences qui apparaissent aléatoirement dans la station.
  - Sacrifier les membres d'équipage que vos sombres patrons convoitent.
  - Recevoir automatiquement un point de connaissance toutes les 20 minutes.

  ## Le Chapelain
  Un adversaire redoutable, en effet — évitez le Chapelain autant que possible, car son Bâton Nul et ses variantes vous infligeront des dégâts sacrés lorsque vous maniez de l'équipement hérétique !

  Les Hérétiques peuvent soigner les dégâts sacrés de plusieurs façons :
  - Rester sur une rune de transmutation.
  - Boire à la fiole occulte.
  - Utiliser la capacité Renaissance du Veilleur de nuit (voie cendrée).
  - Rester sur de la rouille en tant qu'hérétique de la voie rouillée.
  - Frapper des personnes vivantes avec vos lames en tant qu'hérétique de la voie des lames élevé.

  ## Influences occultes
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Les influences sont le moyen le plus simple de gagner des points de puissance. Lorsque des Hérétiques se trouvent à bord de Space Station 14, des influences apparaissent aléatoirement dans la station.
  Elles ne sont pas visibles à l'œil nu d'un membre d'équipage, mais elles [bold]deviendront[/bold] visibles après avoir été récoltées, en changeant brusquement de couleur.
  Conseil : Utiliser le [color=green]Codex Cicatrix[/color] sur une influence vous permet de la récolter plus rapidement et d'en tirer deux fois plus de points de connaissance, mais cela trahira clairement votre nature hérétique à quiconque se trouve à proximité.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Influence récoltée. Remarquez la lueur."/>
  </Box>

  Chaque influence ne peut être récoltée qu'une seule fois, donc l'hérétique qui se déplace le plus vite et récupère le plus d'influences en premier aura moins à tuer et sacrifier pour atteindre ses ascensions.

  ## Sacrifices
  Il est temps de prendre votre courage à deux mains et de commencer à sacrifier des membres d'équipage pour des points.
  Le Mansus ne désire qu'une poignée de Mécréants (les non-hérétiques) à la fois.

  Au début du round, on vous assignera quatre à cinq cibles de sacrifice.

  - Une cible sera un Chef de Service.
  - Une cible sera un membre de la sécurité.
  - Les autres cibles seront des membres d'équipage entièrement aléatoires.

  Sacrifier un Chef de Service ou un membre de la sécurité vous récompensera de 3 points de connaissance ; sacrifier tout autre membre d'équipage en rapportera 2. Vous ne pouvez pas sacrifier des membres d'équipage ordinaires qui ne sont pas vos cibles.

  Les autres hérétiques font exception. Vous pouvez toujours en sacrifier un et obtenir 3 points de connaissance pour cela.

  Suivez votre [color=red]Cœur Vivant[/color] jusqu'à la cible de votre choix et incapacitez-la par tous les moyens nécessaires. Si votre cible est incapacitée, elle est prête à être sacrifiée.
  Traînez-la sur une rune de transmutation et invoquez le [color=yellow]Battement du Mansus[/color] pour l'y sacrifier.

  Vous pouvez relancer vos cibles en invoquant le rituel [color=yellow]Battement Incessant[/color].

  ## Recherche hérétique
  Une fois que vous avez quelques points de puissance, il est temps de faire de la recherche ! Ouvrez votre réserve de connaissances via le bouton d'action.
  Le menu de recherche forme un arbre ramifié, et votre première sélection sera de vous engager dans une voie qui définit vos capacités initiales et votre Ascension Finale.
  Vous pouvez acquérir des capacités d'autres voies dans une certaine mesure, mais dans l'ensemble, la voie choisie influencera fortement votre style de jeu.

  ## La transmutation est essentielle
  Vous devrez éventuellement commencer à utiliser de véritables magies. Pour tracer une rune de transmutation, vous aurez besoin d'un outil d'écriture, tel qu'un stylo ou un crayon.
  Activez la [color=green]Emprise du Mansus[/color] dans votre main secondaire et cliquez sur le sol pour commencer à tracer une rune.
  Ces runes sont très remarquables et occupent une zone de 3x3.
  Vous pouvez librement effacer des runes en utilisant votre stylo avec l'[color=green]Emprise du Mansus[/color] activée dessus, et vous pouvez également utiliser librement les runes d'autres Hérétiques.

  Pour [bold]transmuter[/bold], cliquez simplement sur la rune avec votre main vide pour choisir le rituel nécessaire, puis utilisez votre [color=green]Emprise du Mansus[/color] sur la rune pour voir les objets requis pour le rituel.
  Vous pouvez toujours voir votre rituel choisi en [bold]inspectant[/bold] la rune.

  Les Rituels de Transmutation vous permettent de créer de puissants artefacts, des monstres démoniaques et de nombreux outils utiles qui vous aideront à progresser vers la puissance absolue.

  ## La Concentration est Nécessaire
  Pour lancer des sorts plus avancés, vous devez vous concentrer en portant un [color=orange]Focalisateur d'Ambre[/color].
  Vous pouvez acquérir un Focalisateur d'Ambre grâce au rituel éponyme.
  Certains équipements hérétiques plus puissants fonctionnent également comme focalisateur — notamment l'Armure Sinistre issue du Rituel de l'Armurier (lorsque la capuche est relevée).
  L'[color=yellow]Ascension[/color] supprime le besoin d'un focalisateur.

  ## Connaissances de Départ
  - \[ [color=red]Emprise du Mansus[/color] \] — Un sort à courte portée qui canalise le pouvoir occulte directement dans votre paume. Au contact, renverse et désoriente les cibles sans méfiance. Peut être utilisé comme outil chirurgical pour prélever des organes.
  - \[ [color=red]Battement du Mansus[/color] \] — Vous permet de sacrifier des cibles mortes au Mansus, les déchiquetant et vous récompensant de deux points de connaissance ; trois si votre victime était un chef de service, un membre de la sécurité ou un autre hérétique.
  - \[ [color=red]Focalisateur d'Ambre[/color] \] — Vous permet de transmuter une plaque de verre et une paire d'yeux en un Focalisateur d'Ambre. C'est un petit objet porté autour du cou qui vous permet de lancer des sorts avancés lorsqu'il est porté.
  - \[ [color=red]Cœur Vivant[/color] \] — Vous permet de localiser vos cibles. Émet un battement de cœur audible — utilisez-le avec précaution.
  - \[ [color=red]Battement Incessant[/color] \] — Vous permet de transmuter un cœur, un stylo et du papier pour relancer votre sélection de cibles, au cas où vous seriez à court de corps ou souhaiteriez une approche différente.
  - \[ [color=red]Codex Cicatrix[/color] \] — Vous permet de transmuter un livre, n'importe quel stylo et n'importe quel morceau de viande ou organe non-silicium pour créer un Codex Cicatrix. Le Codex Cicatrix peut être utilisé lors du drainage d'influences pour obtenir des connaissances supplémentaires, mais au risque accru d'être remarqué. Il peut également être utilisé pour tracer et effacer des runes de transmutation plus rapidement, et comme focalisateur de sort en cas d'urgence.
  - \[ [color=red]Manteau d'Ombre[/color] \] — Un sort qui dissimule votre identité dans une fumée violette évidente, vous faisant vous déplacer plus vite mais interagir plus lentement. Nécessite un focalisateur pour être lancé.
  - \[ [color=red]Festin des Hiboux[/color] \] — Vous permet d'exécuter un rituel qui vous octroie 5 points de connaissance mais vous exclut de l'ascension. Un petit sacrifice pour gagner rapidement en puissance. Il n'y a pas de retour en arrière.
  - \[ [color=red]Réminiscence[/color] \] — Les lames hérétiques sont limitées. Vous ne pouvez créer que 2 à 4 lames selon votre voie, en exécutant le rituel de création de lame de stade 2. Le rituel Réminiscence vous permet de transmuter une chaise pour rappeler à la rune de transmutation une lame perdue que vous avez précédemment créée.

  ## Conseils
  - Vous pouvez enchanter des objets en utilisant votre Codex Cicatrix et une rune de transmutation. [textlink="Pour plus d'informations sur l'enchantement, cliquez ici." link="Enchanting"]
  - Méfiez-vous des autres hérétiques. Ils vénèrent de faux dieux et vous sacrifieront pour de la connaissance tout aussi facilement que n'importe quel autre mécréant. Cependant, vous pouvez aussi les sacrifier au Mansus. Que le dieu le plus puissant l'emporte.
  - Sur la Voie Cendrée, portez toujours un extincteur ou une bouteille d'eau ! Bien que vous puissiez cracher des boules de feu, vous n'y êtes pas immunisé tant que vous n'avez pas effectué votre ascension ou porté un Masque de la Folie !
  - En tant que [color=purple]Prophète Brut[/color], votre capacité [color=green]Lien du Mansus[/color] est extrêmement utile pour la communication. Lorsque vous l'utilisez sur quelqu'un, il obtient une ruche similaire à celle des changelings avec la touche +m pour parler en privé.
  - Votre Emprise du Mansus embrouillera temporairement le discours des personnes sur qui vous l'utilisez. Cela peut vous permettre de commettre un meurtre pendant que les communications sont actives, mais soyez prudent — ce n'est pas infaillible.
  - Les [color=purple]Influences[/color] peuvent apparaître dans presque n'importe quel endroit de la station, des couloirs principaux et toilettes publiques aux [color=cyan]bureaux des chefs de service[/color] et aux [color=red]zones de sécurité restreintes[/color] de la Prison. Il est préférable de vérifier chaque zone à laquelle vous pouvez accéder, publique et départementale.
  - Les singes et autres animaux constituent d'excellentes sources généralement peu suspectes d'organes ou de cadavres pour vos rituels hérétiques.
  - La plupart des goules invoquées laisseront tomber les composants utilisés pour les créer à leur mort. Bien que les voir mourir ne soit pas idéal, vous pouvez facilement récupérer les pièces et en invoquer une autre.
  - La [color=yellow]Fiole Occulte[/color], une connaissance annexe de stade 3, fonctionne comme un bécher de cryostase et a une capacité totale de 100 unités, ce qui vous permet de créer des mélanges mortels facilement déclenchables.
  - L'[color=yellow]Essence occulte[/color] contenue dans la fiole occulte est capable de rouiller les dalles en y éclaboussant. À l'inverse, le [color=yellow]Space Cola[/color] efface la rouille des dalles, ce qui est utile pour l'équipage face à un hérétique de la Voie Rouillée.
</Document>