<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BombasterDS <115770678+BombasterDS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 basic pack <159909786+packmore@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Conditions de révélation des antagonistes

  La liste suivante indique les conditions de révélation pour les différents antagonistes que vous pouvez rencontrer sur la station.

  ## Hérétiques
  Les conditions de révélation de ce bouclier sont l'une des suivantes :
  - Découvrir une rune
  - Découvrir une fracture de la réalité
  - Être témoin d'un membre d'équipage utilisant ses pouvoirs

  ## Culte Cosmique

  Les conditions de révélation de ce bouclier sont l'une des suivantes :
  - Être témoin d'un membre d'équipage portant le masque caractéristique
  - Apercevoir un glyphe
  - Être témoin d'un membre d'équipage absorbant un décalage malveillant
  - Être témoin d'un membre d'équipage utilisant une capacité propre au culte
  - Apercevoir de l'équipement du culte, comme des épées entropiques et des armures

  ## Diables

  Les conditions de révélation de ce bouclier sont l'une des suivantes :
  - Vous êtes un Diable.
  - Vous êtes le Chapelain, un avocat ou un membre du Commandement Central. (Y compris le BSO et le NTR)
  - Vous avez conclu un pacte avec le Diable.
  - Vous avez été témoin de quelqu'un concluant un pacte.

  ## Zombies

  Conditions de révélation du bouclier « Zombie » :
  - Vous êtes un Opératif Nucléaire
  - Vous êtes un Agent Syndical
  - Vous êtes un Zombie
  - Vous avez vu des Zombies sur la station

  ## Infections (une fois le virus zombie confirmé)

  Conditions de révélation du bouclier « Infections » :
  - Vous êtes un Chimiste
  - Vous êtes un Médecin-Chef
  - La présence de zombies est annoncée comme réelle et à l'échelle de la station

  ## Escadron de la Mort

  Conditions de révélation du bouclier « Escadron de la Mort » :
  - Vous le saurez.

  ## Implants implantés

  Les conditions de révélation de ce bouclier sont l'une des suivantes :
  - Découvrir un implanteur non-NT, utilisé ou non
  - Découvrir une boîte d'implant non-NT
  - Découvrir l'utilisation d'un implant non-NT par qui que ce soit
  - Vivre une situation pour laquelle absolument aucune autre explication n'est possible
  - Découvrir un lien déverrouillé

  ## Objets Caméléon

  Les conditions de révélation de ce bouclier sont l'une des suivantes :
  - Voir quelqu'un d'autre provoquer un changement d'un objet caméléon
  - Trouver des fibres de nanomachines holographiques
  - Vivre une situation pour laquelle absolument aucune autre explication n'est possible
  - Découvrir un lien déverrouillé

  ## Objets Furtifs

  Les conditions de révélation de ce bouclier sont l'une des suivantes :
  - Voir l'objet se comporter différemment du comportement attendu
  - Voir l'objet utilisé à des fins dissimulées
  - Vivre une situation pour laquelle absolument aucune autre explication n'est possible
  - Découvrir un lien déverrouillé

</Document>
