<Document>
  # Porteur de peste
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraithPlague" Caption=""/>
  </Box>

  Le Porteur de peste est une voie centrée autour des malédictions, des maladies et de la saleté. La plupart de vos capacités consistent à infliger des affaiblissements à l'un de ces membres d'équipage qui ne se doutent de rien, puis, une fois le moment venu et leur âme mûre, à réclamer votre dû.

  # Malédictions

  Le Porteur de peste a accès à quatre malédictions de base, plus une malédiction finale pour les gouverner toutes.

  ## Cécité

  - Endommage progressivement la vue de la victime jusqu'à ce qu'elle soit entièrement aveugle.

  ## Sang

  - La fait cracher du sang, parfois peu, parfois beaucoup. Surtout une nuisance, mais cela peut devenir grave si c'est laissé sans traitement.
  - Dans un monde idéal, cela appliquerait également l'Hémophilie à la cible, la faisant saigner plus longtemps. Cependant, cela n'est pas encore implémenté.

  ## Affaiblissement

  - Celle-ci a plusieurs effets, comme drainer l'endurance de la victime, ou la rendre somnolente et la forcer à s'endormir soudainement.

  ## Pourriture

  - Fait vomir et tousser la victime aléatoirement partout. Excellent pour propager les maladies.
  - L'empêche de manger du tout. Combiné au fait qu'elle vomit lentement tout le contenu de son estomac, cela finira par la laisser affamée, sans pouvoir y remédier.

  ## Mort

  - La dernière des malédictions. Ne peut être appliquée qu'une fois les quatre autres malédictions appliquées sur la même personne.
  - Une fois appliquée, la cible aura moins d'une minute à vivre. Elle entendra une chanson funèbre signifiant que sa fin est proche.
  - Durant ce temps, elle commencera à subir plusieurs effets, comme tomber à terre ou trembler.
  - Cette malédiction inflige des dégâts qui augmentent progressivement. Elle commence doucement, mais assez vite, devient si mortelle qu'aucun médicament au monde ne peut les aider à survivre.
  - Une fois morte, son cadavre sera déchiqueté et vous gagnerez définitivement une régénération de PM accrue. Cela sera comptabilisé comme si vous aviez absorbé son cadavre.

  Notez que si une malédiction est utilisée, toutes les autres malédictions se retrouveront en temps de recharge. Il y a donc une limite à la vitesse à laquelle vous pouvez récolter une âme.
  Il est également important de mentionner que le Chapelain peut [color=red]purger toutes vos malédictions avec sa bible en l'utilisant sur la victime[/color], donc ne vous attendez pas à ce que ce soit facile.

  ## Profaner

  Permet de contaminer soit une boisson, soit de la nourriture avec un produit chimique de votre choix (c'est toujours du poison). Utilisez d'abord l'action sur vous-même pour choisir le réactif, puis utilisez-la à nouveau sur la nourriture ou la boisson pour la profaner.

  ## Invoquer un Rat pesteux

  Crée un rat malade à votre position, un rôle de fantôme qui peut être pris par quelqu'un d'autre. Le rat malade peut manger des déchets pour grandir en une forme plus grande, gagnant de nouvelles capacités au fil du temps. Il commence très faiblement, mais une fois complètement développé, peut s'avérer être une vraie plaie.

  ## Créer un Colosse de pourriture

  Utilise les déchets environnants pour invoquer une masse de saleté et de décomposition qui attaque les membres d'équipage à proximité et explose à sa mort. Essayez d'utiliser cette action près des évacuateurs, ou à proximité de grandes quantités de déchets si vous en trouvez.
  Si vous trouvez un tas de plus de 30 déchets, une version bien plus puissante du colosse de pourriture sera invoquée.

  # Intéressant ! Mais comment faire mieux avec cette voie ?

  ## Conseils généraux

  Il faut un certain temps pour appliquer les quatre malédictions sur quelqu'un. Et qui plus est, la cible dispose encore d'une minute entière avant que la malédiction de mort ne l'achève. Essayez d'utiliser vos malédictions sur des cibles éloignées du chapelain, pour réduire les risques qu'il annule tous vos efforts.

  Utilisez des actions comme Posséder un objet ou Effrayer pour créer plus de déchets en brisant des fenêtres ou des ampoules. Cela vous permettra d'invoquer des colosses de pourriture plus puissants, et peut même aider les rats pesteux à évoluer plus vite.

  Profaner laisse un goût très distinct dans la bouche de quiconque mange la nourriture contaminée. Vous pouvez l'utiliser pour faire porter les soupçons sur le cuisinier ou le barman.

  [textlink="Retour aux Évolutions du Spectre" link="Wraiths"]
</Document>
