<Document>
  # Revenant

  Un Revenant est un cadavre contrôlé par télékinésie qu'utilise le Héraut pour gagner temporairement un corps physique. C'est votre forme ultime, une courte explosion de puissance écrasante qui vous permet de transformer la station en zone sinistrée.

  Une fois que vous possédez un cadavre, vous perdez l'accès à vos pouvoirs habituels de spectre et gagnez à la place un arsenal limité mais bien plus destructeur. Vous régénérez les PM plus rapidement, mais votre santé se draine constamment et ne peut pas être soignée. Lorsque votre temps est écoulé, le corps s'effondre en fumée et votre esprit retourne dans le vide.

  Les Revenants sont visuellement distincts, entourés d'une aura sombre et tourbillonnante. Lorsque l'un d'eux apparaît, la station sait que quelque chose de terrible s'est produit.

  ## Poussée

  - Repousse la victime ou l'objet ciblé avec une force télékinétique.
  - Inflige des dégâts si la cible heurte un mur ou un autre objet.
  - Utile pour projeter des ennemis dans des dangers ou dégager de l'espace dans des zones étroites.

  ## Commandement de Masse

  - Lance simultanément tous les objets lâches environnants vers une cible. C'est en substance la capacité Commandement de base, mais sur-vitaminée.
  - Dévastateur dans les pièces encombrées comme la cargaison ou la chimie. Plus il y a d'objets tranchants à proximité, mieux c'est.

  ## Onde de Choc

  - Libère un puissant souffle d'énergie télékinétique qui renverse tout le monde, brise les fenêtres et arrache les revêtements des sols et des murs.
  - Peut être utilisé pour neutraliser des pièces entières, percer des zones ou s'échapper rapidement.

  ## Toucher du Mal

  - Surcharge temporairement vos attaques physiques.
  - Vos coups de poing infligent d'énormes dégâts et projettent les cibles à travers la pièce.

  ## Écrasement

  - Concentre toute votre puissance télékinétique sur une seule cible, la pulvérisant lentement.
  - Inflige d'immenses dégâts contondants au fil du temps jusqu'à ce que la cible explose en morceaux.
  - L'effet prend fin si vous perdez la ligne de vue ou êtes interrompu.
  - Est extrêmement coûteux à utiliser, alors assurez-vous de ne pas le gaspiller.

  ### Conseils Généraux

  La forme de Revenant est temporaire, faites en sorte que chaque seconde compte. Vous n'êtes pas là pour survivre ; vous êtes là pour dévaster.

  Utilisez d'abord l'Onde de Choc pour disperser et désarmer l'équipage, puis éliminez les survivants avec le Toucher du Mal ou l'Écrasement.

  La Poussée et le Commandement de Masse peuvent tous deux être utilisés pour détruire des barricades ou lancer des objets sur l'équipage en fuite.

  Bien que le revenant ait accès à des compétences terrifiantes, le corps qui le contient reste mortel. Ne vous attendez pas à encaisser une pluie de balles sans raison et à vous en sortir vivant.

  Rappelez-vous : une fois que vous mourez, vous retournez à votre forme de spectre. Ne perdez pas de temps à essayer de battre en retraite, foncez à fond.

  [textlink="Retour au Héraut du Vide" link="Harbinger"]
</Document>
