<Document>
# Tueur en série

[color=#ac3a0d]Une terreur des années 80 implacable, animée par la vengeance, l'effroi et des synthés résonnant dans les couloirs sombres de maintenance.[/color]

Le Tueur en série est une horreur inlassable qui traque les membres d'équipage isolés, volant leurs âmes et gagnant en puissance à chaque victime. Il prospère dans la peur, apparaissant et disparaissant entre les scintillements de lumière et les traînées de sang frais.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatSlasherMask" Caption="Masque"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMachete" Caption="Machette"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMeatSpike" Caption="Pieu à Viande"/>
</Box>

  Contrairement à la plupart des antagonistes de mi-round, le Tueur en série commence faible. Pour chaque âme volée, il gagne en puissance. Laissé sans contrôle, il peut rapidement devenir une force terrifiante.

  ## Boucle de Jeu
  1. Trouver des cibles isolées.

  2. Les tuer et absorber leur âme.

  3. Répéter.

  4. Une fois 15 âmes atteintes, une annonce avertit l'équipage de votre ascension.

  ## Capacités

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="SummonMachete" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Invoquer la Machette

Vous pouvez toujours rappeler votre arme emblématique dans votre main active. Si elle a été détruite, cela en créera une nouvelle. Idéal pour récupérer votre arme ou la lancer pour infliger des dégâts rapides.

[italic]Temps de recharge : 20 secondes.[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="SoulSteal" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Vol d'Âme

Ne peut être utilisé que sur une cible incapacitée ou entravée à courte portée. Pour chaque âme volée, vous gagnez des dégâts accrus sur votre machette et de l'armure. Les victimes vivantes procurent des bonus bien plus importants que les cadavres. Les victimes deviennent [italic]sans âme[/italic] et reçoivent une clause négative aléatoire du Diable. Libère un nuage de gaz ammoniac en cas de succès.

[italic]Temps de recharge : 2 secondes. Délai d'exécution : 15 secondes.[/italic]

  - Âmes vivantes : +1,5 dégât de taille, +5 % d'armure par âme
  - Âmes mortes : +0,75 dégât de taille, +2,5 % d'armure par âme
  - Armure maximale : réduction de 70 % des dégâts
  - Débloque la [bold]Possession[/bold] après avoir volé 10 âmes
  - Déclenche l'[bold]Ascension[/bold] à 15 âmes au total (annonce à l'échelle de la station)
  - Après l'ascension, les lumières scintillent et s'éteignent périodiquement autour de vous
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="RelentlessGrab" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Saisie Implacable

Lorsqu'elle est activée, votre prochain coup de poing saisira instantanément fermement votre cible. Parfait pour placer vos cibles sur vos pieux à viande.

[italic]Temps de recharge : 15 secondes.[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="SummonMachete" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Massacre

Un mode d'attaque incroyablement puissant lié à votre machette. L'activer fait en sorte que des coups consécutifs sur la même cible humanoïde construisent un combo de plus en plus dévastateur :

  - À l'activation, applique une pénalité de dégâts (-9 dégâts) et désactive les attaques larges
  - Chaque coup consécutif ajoute des dégâts bonus (+3 par coup)
  - Tous les 4 coups, tranche un membre aléatoire (bras ou jambe)
  - Le 13e coup consécutif décapite votre victime
  - Rater un coup ou changer de cible réinitialise le combo
  - Tuer une victime avec Massacre octroie un boost de vitesse temporaire et des soins (proportionnels au nombre de coups)
  - Le combo se termine automatiquement si 10 secondes s'écoulent sans toucher une cible

[italic]Temps de recharge : 20 secondes.[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="Regenerate" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Régénération

Une source de soins extrêmement robuste. Vous rajeunit instantanément, supprime toutes les entraves et guérit toutes les blessures. Après chaque utilisation, vous devez la recharger en volant une nouvelle âme. Utilisable en étant mort.

[italic]Temps de recharge : 75 secondes.[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="BloodTrail" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Traînée de Sang

Activez pour laisser une traînée de sang dans votre sillage en jouant de la musique entraînante. Terrifiant !

[italic]Pas de temps de recharge (bascule).[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  <Box Orientation="Vertical">
    <Box>
      [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="Incorporealize" scale="2"/]
    </Box>
    <Box>
      [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="Corporealize" scale="2"/]
    </Box>
  </Box>
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Incorporéalisation / Corporéalisation

Votre principale capacité de déplacement. Devenez incorporel pour traverser les murs et devenir invisible, sans pouvoir interagir avec quoi que ce soit. Vous ne pouvez entrer dans cette forme que si vous n'êtes absolument pas observé. Si quelqu'un a une ligne de vue sur vous, vous ne pouvez pas vous incorporéaliser. De même, vous ne pouvez pas quitter la forme incorporelle si une caméra voit votre destination ou si quelqu'un est à proximité.

[italic]Délai d'incorporéalisation : 5 secondes. Pas de temps de recharge (bascule).[/italic]

  - Tous les temps de recharge des capacités sont gelés en forme incorporelle. Ils ne reprennent qu'à votre retour à la forme physique.
  - Éteint les lumières environnantes (rayon de 5 cases) à l'entrée
  - Une alerte indique si vous êtes actuellement observé
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="Possession" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Possession

Débloquée après avoir volé 10 âmes. Prenez temporairement le contrôle du corps d'une victime pendant 45 secondes. Lorsque la durée se termine ou que vous annulez plus tôt, les deux consciences retournent dans leur corps d'origine. Les implants ParaEsprit et les chapeaux en papier d'aluminium bloquent cette capacité.

[italic]Temps de recharge : 180 secondes (3 minutes).[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="Meatspike" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Pieu à Viande

Invoquez instantanément un Sinistre Pieu à Viande à votre position actuelle. Les victimes qui y sont attachées se retrouvent piégées, en faisant des cibles faciles pour le Vol d'Âme.

[italic]Temps de recharge : 15 secondes.[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="StaggerArea" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Zone de Terreur

Libère une vague de terreur dans un rayon de 3,5 cases autour de vous, ralentissant tous les ennemis proches de 50 % pendant 8 secondes. Très utile pour rattraper les victimes en fuite.

[italic]Temps de recharge : 20 secondes.[/italic]
  </Box>
</Box>

<Box>
  [tex path="_Goobstation/Actions/slashericons.rsi" state="SlasherVision" scale="2"/]
  <Box Orientation="Vertical">
    ## Vision Améliorée

Vision nocturne activable qui vous permet de voir parfaitement dans l'obscurité avec une teinte rouge.

[italic]Pas de temps de recharge (bascule).[/italic]
  </Box>
</Box>

  ## Conseils pour l'Équipage
  [bold]Ne vous promenez pas seul.[/bold]
  - Le Tueur en série est relativement faible lors de son apparition sur la station.
  - Au fur et à mesure qu'il vole des âmes, il devient nettement plus résistant et inflige beaucoup plus de dégâts.
  - Si vous l'apercevez, gardez-le en vue. Il ne peut pas passer en forme incorporelle s'il est observé.
  - Il est vulnérable aux dégâts sacrés. Coordonnez-vous avec le chapelain si disponible.
  - Les chapeaux en papier d'aluminium et les implants ParaEsprit empêchent la possession.
  - À 15 âmes volées, une annonce avertit l'équipage de son ascension.
  - Les caméras peuvent l'empêcher de quitter la forme incorporelle.
  - Ses temps de recharge sont gelés en forme incorporelle.
  - Regroupez-vous et déplacez-vous en groupe. Le Tueur en série excelle à éliminer les cibles isolées.
  - S'il vous saisit fermement et tente de vous mettre sur un pieu à viande, vous pouvez l'interrompre en le bousculant.
  - Il ne peut pas utiliser d'armes à feu.
  - Il n'a pas d'état critique. Il est soit vivant, soit mort.

  [color=red][bold]Vous êtes la légende du massacre de minuit. Faites-le ressentir.[/bold][/color]
</Document>
