<Document>
  # Démon du Massacre

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseMobSlaughterDemon" Caption=""/>
  </Box>

  Les Démons du Massacre sont de grandes créatures blindées envoyées des profondeurs de l'enfer pour voler les âmes de l'équipage de manière très violente.
  Ils peuvent utiliser le sang pour se déplacer rapidement, possèdent une paire de grandes lames à la place des bras, et peuvent se soigner entièrement en dévorant des membres d'équipage à terre.

  ## Invoquer un Être venu de l'Enfer

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizard" Caption=""/>
  </Box>

  Il existe deux façons pour un Démon du Massacre d'entrer sur la station pour y semer la terreur. Il peut être invoqué dans le monde principal avec un objet d'invocation mystique par un Sorcier assez fou pour le faire, ou via un tirage de mi-round.
  Les deux options permettent aux esprits de prendre le rôle d'un rejeton assoiffé de sang de Satan.

  ## Comment jouer en tant que Démon du Massacre, par un Démon du Massacre

  ÉCOUTE, DÉMON. [color=red]TOUT CE QUE TU AS À FAIRE, C'EST TUER[/color]. ARRACHE-LEUR LES TRIPES, BOIS LEUR SANG... TU VOIS, LES ACTIVITÉS QUOTIDIENNES DES ENFERS.
  SORS JUSTE LÀ-DEHORS ET FRAPPE DES GENS, FAIS-LES SAIGNER. T'AS COMPRIS ???

  MAIS RAPPELLE-TOI, LES DIABLES SONT NOS POTES ALORS NE VA PAS LES ATTAQUER SANS RAISON !

  OH, ET SI TU VOIS UN DÉMON DU RIRE, MOQUE-TOI DE LUI, OU GÂCHE-LUI SA JOURNÉE... SATAN NOUS A DIT QU'ON NE PEUT PAS LES TUER, ALORS... FAIS AVEC EUX POUR L'INSTANT !
  COMMENT PEUVENT-ILS NE PAS AIMER LE SANG AUTANT QUE NOUS ????

  ## CAPACITÉS DE BASE

  - BONDISSEMENT SANGLANT

  RÉPANDRE DU SANG PARTOUT DANS LES COULOIRS (EN TRAÎNANT UN CADAVRE TOUT EN LE TAILLADANT) TE SERA UTILE À LONG TERME, FAIS-MOI CONFIANCE.
  AVOIR LA CAPACITÉ DE SE TÉLÉPORTER N'IMPORTE OÙ S'AVÈRE PLUTÔT PRATIQUE.

  - DÉVORER UN CADAVRE

  PAS DE HONTE À PRENDRE UNE BOUCHÉE APRÈS LES AVOIR TRAÎNÉS EN ENFER, MON AMI.
  C'EST TON SEUL MOYEN DE TE SOIGNER, À MOINS QU'UN HUMAIN NE TE RAFISTOLE. NON SEULEMENT C'EST UNE HONTE POUR TOUTE LA DÉMONITÉ DE SE FAIRE SOIGNER PAR UN HUMAIN,
  MAIS SI TU ADMETS MÊME QUE TU ES PROCHE DE LA MORT, ILS VONT PROBABLEMENT TE TUER DE TOUTE FAÇON, ESPÈCE D'IDIOT DE DÉMON.

  [bold](Pour dévorer un cadavre, traîne un corps avec une main et utilise le Bondissement Sanglant sur une flaque de sang)[/bold]

  - TUE EN BONDISSANT

  ON EST LENTS, D'ACCORD ? IL S'AVÈRE QU'UNE ARMURE INFERNALE COLLÉE SUR NOUS, C'EST PLUTÔT LOURD. HEUREUSEMENT, TU PEUX AVOIR DES KILLS ASSEZ FACILES EN BONDISSANT HORS DU SANG CAR IL TE DONNE UN BOOST DE VITESSE.
  COMBO FANTASTIQUE : BONDIS HORS DU SANG, ATTAQUE, ESSAIE D'EN PLACER QUELQUES-UNS, PUIS RECULE DANS LE SANG POUR UNE AUTRE ATTAQUE RAPIDE.
  C'EST VRAIMENT LA SEULE FAÇON RÉALISTE D'ARRÊTER UN ABRUTI ARMÉ D'UN FUSIL À POMPE, ALORS C'EST EN FORGEANT QU'ON DEVIENT FORGERON.

  BON, JE SUIS TROP OCCUPÉ À BOIRE LE SANG D'UN CLOWN EN CE MOMENT, ALORS À PLUS TARD EN ENFER.
</Document>
