<Document>
  # Invocations du Vide

  Les invocations du Vide sont des serviteurs spéciaux invoqués par le Spectre, dotés de compétences capables de faire honte même aux membres d'équipage les plus robustes. Il est généralement déconseillé de les affronter seul.
  Bien qu'elles ne soient pas entièrement conçues pour être des machines à tuer par elles-mêmes, aux côtés du Spectre et de ses serviteurs mineurs, une invocation du Vide peut facilement devenir une sérieuse épine dans le pied.

  # Commandant Squelette
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSkeletonCommander" Caption=""/>
  </Box>

  Le pilier résistant de votre armée, les commandants squelettes peuvent tenir la ligne et renforcer les serviteurs à proximité.

  ## Compétences

  Ne vous attendez pas à faire grand-chose vous-même contre les membres d'équipage. Vos actions reposent principalement sur l'envoi d'autres à faire le travail à votre place.

  ### Ralliement

  - Renforce toutes les créatures alliées environnantes, leur octroyant un boost temporaire en combat.

  Mieux utilisé lorsque plusieurs invocations sont regroupées pour maximiser l'impact de votre armée.

  ### Invoquer un Squelette Mineur

  - Fait apparaître un squelette mineur pour vous aider dans vos activités. Le squelette est sans esprit et devrait généralement être utilisé juste avant une mêlée.
  - Le squelette mineur n'a pas beaucoup de points de vie, mais il peut infliger beaucoup de dégâts une fois rallié.

  # Démon Tentaculaire
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVoidSpiker" Caption=""/>
  </Box>

  Rapide, à distance et imprévisible. Ces démons excellent à contrôler l'espace et à kidnapper des cibles pour garantir un kill facile au Spectre.
  Leurs attaques de corps à corps, bien qu'extrêmement faibles en termes de dégâts, font rapidement tomber la cible.

  ## Compétences

  Vous disposez de l'ensemble d'outils parfait pour l'enlèvement.

  ### Crochet Tentaculaire

  - Lance un tentacule vers une cible et la traîne vers le démon.
  - Même si la cible tente de fuir le crochet, elle sera inévitablement attirée vers le démon.

  ### Glissement

  - Comprime votre corps pour vous faufiler à travers les portes, annuler les étourdissements et esquiver les attaques.
  - Empêche l'utilisation d'autres compétences pendant son activation, donc généralement réservé à l'esquive plutôt qu'à l'engagement.

  ### Fouet

  - Étourdit une cible, la fait saigner et lui inflige des dégâts considérables.
  - Mieux utilisé avec le Crochet Tentaculaire. Dès que la cible est à portée, fouettez-la et emmenez-la en maintenance, pour ne plus jamais la revoir.

  # Chien du Vide
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVoidHound" Caption=""/>
  </Box>

  Furtif, rapide et mortel en combat rapproché. Les chiens du Vide sont idéaux pour des attaques en frapper-et-fuir et pour semer la perturbation.
  Le seul serviteur du Spectre capable de sprinter.

  ## Compétences

  Vos actions sont centrées sur la surprise.

  ### Camouflage

  - Devenez partiellement invisible et difficile à détecter.
  - Ne dure pas très longtemps, mais est utile pour s'approcher furtivement des cibles.
  - Peut également être utilisé pour se fondre dans les ombres lors d'une retraite.

  ### Charge

  - Bondissez en avant, renversant la première personne sur votre chemin et étourdissant dans un large rayon autour de votre point d'atterrissage.
  - Possède un long temps de recharge, donc à utiliser pour sécuriser des kills ou pour s'échapper de situations périlleuses.

  ### Conseils Généraux

  Les commandants squelettes sont capables d'absorber beaucoup de tirs, mais leur action de ralliement est inestimable pour les autres serviteurs. Choisissez judicieusement si vous souhaitez servir de bouclier pour eux, ou rester en retrait à les renforcer depuis l'arrière.

  Les démons tentaculaires excellent à éliminer des cibles à distance et à les tuer alors qu'elles sont incapables de se défendre. Une fois la besogne accomplie, appelez le Spectre pour absorber le cadavre, et recommencez.

  Les chiens du Vide sont vos assassins mobiles, mais peu résistants. Bien que votre étourdissement soit extrêmement puissant, il peut vous laisser dans la gueule du loup si vous n'êtes pas préparé.

  Tenez toujours compte du positionnement et du timing. Les invocations peuvent être fragiles et mourir rapidement si elles ne sont pas soutenues.

  Le Spectre devrait chercher à combiner les serviteurs avec des portails pour maintenir une pression constante et provoquer des morts en masse.

  [textlink="Retour au Héraut du Vide" link="Harbinger"]
</Document>
