<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Sorcier

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizardReal" Caption=""/>
  </Box>

  Les [color=lightblue][bold]Sorciers[/bold][/color] sont des individus uniques qui ont accès à des pouvoirs défiant les principes scientifiques. Ils font partie de la Fédération des Sorciers de l'Espace, qui a ses propres intérêts. Ils n'ont qu'un seul objectif — simplement [color=red][bold]semer le chaos et la destruction sur la station[/bold][/color]. Contrairement au [textlink="Syndicat" link="Traitors"], les sorciers ne reçoivent aucune aide extérieure de la Fédération. En dehors de ses sorts et/ou de son apprenti, le sorcier est entièrement livré à lui-même.

  ## Objectifs
  Tout ce que vous avez à faire en tant que sorcier, c'est de [color=green]survivre[/color]. Vous n'avez pas besoin de vous échapper à bord de la navette. En dehors de ça, les sorciers peuvent faire ce qu'ils veulent. Rappellez-vous, plus vous causez de chaos — mieux c'est. Le [color=red]sabotage massif[/color] est autorisé, mais pas encouragé par la Fédération.

  ## Votre Équipement Magique
  Après avoir spawné dans le Repaire du Sorcier, vous trouverez plusieurs objets enchantés soit sur vous, soit dispersés autour de vous :
  - [bold]Grimoire du Sorcier[/bold] : C'est ici que vous achetez tous vos sorts et babioles pour déchaîner le chaos sur l'équipage. Vous commencerez avec 10 WizCoins à dépenser comme bon vous semble, et pouvez rembourser la plupart des sorts (sauf indication contraire) tant que vous êtes encore dans le repaire du sorcier. Le grimoire est également lié pour ne s'ouvrir qu'à vous, de sorte que votre apprenti ou des membres d'équipage aléatoires ne peuvent pas l'ouvrir eux-mêmes pour acquérir leur propre magie. Il peut être utilisé pour [textlink="enchanter" link="Enchanting"] à l'aide de votre autel de sorcier.
  - [bold]Tenue du Sorcier[/bold] : Au sud de votre position de départ se trouve une table remplie de diverses tenues. Le [color=lightblue]Chapeau et la Robe du Sorcier[/color] offrent une protection décente et vous permettent de lancer la plupart des sorts. Si vous les perdez, atteindre votre objectif deviendra bien plus difficile. Si vous souhaitez encore plus de protection, vous pouvez opter pour l'[color=blue]Armure de Magus[/color] (qui ne vous permet pas de lancer des sorts de robe) située dans la salle centrale, ou pour la [color=purple]Combinaison Pressurisée du Sorcier[/color] disponible dans le grimoire. Notez que toutes les tenues extérieures du sorcier sont ignifugées et protègent partiellement des températures extrêmes (la combinaison pressurisée offre une protection thermique complète), vous pouvez donc être en feu assez longtemps avant de mourir.
  - [bold]Parchemin de Téléportation[/bold] : Un parchemin magique à [color=yellow]4 utilisations[/color] (1 si vous êtes un apprenti) qui vous permettra de vous téléporter vers la plupart des endroits de la station. Vous en aurez besoin pour y embarquer en premier lieu (à moins d'avoir le sort de téléportation), mais les utilisations restantes peuvent s'avérer utiles si vous êtes dans une situation difficile et devez attendre que vos sorts rechargent. Notez que vous ne pouvez pas vous téléporter de retour au repaire du sorcier une fois que vous l'avez quitté.
  - [bold]Miroir Magique[/bold] : Si vous souhaitez vous renommer ou changer d'espèce, vous pouvez utiliser le miroir magique dans la salle principale. Il vous permettra de personnaliser presque tous les aspects de votre apparence.
  - [bold]Thé à la Mougwort[/bold] : Une tasse de mougwort repose sur votre table dans la bibliothèque du repaire. La mougwort soignera lentement les sorciers et les apprentis de [color=lightgreen]tous les types de dégâts[/color] au fil du temps, alors assurez-vous de la prendre si vous avez besoin de vous soigner plus tard.
  - [bold]Orbe de Contemplation[/bold] : Un [color=cyan]orbe de contemplation[/color] stationnaire qui vous permet de scruter la station avant votre arrivée dévastatrice. Fonctionnellement similaire à l'[color=cyan]orbe de divination[/color], vous ne pouvez pas l'emmener sur la station.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardsGrimoire"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWizardReal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ScrollTeleport"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardMirror"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PonderingOrbWizard"/>
  </Box>

  ## Vous Êtes le Sorcier, le Sorcier C'est Vous

  En tant que sorcier seul contre tout l'équipage, vous n'avez pas une tâche facile devant vous. Vous pouvez parier que la plupart de l'équipage sera après votre sang dès l'annonce de votre arrivée, quelle que soit votre intention. Choisir un bon équipement de sorts est crucial si vous voulez survivre tout en causant autant de chaos que possible. Voici quelques conseils à considérer lors du choix de vos sorts et artefacts magiques :
  - Il est [bold]fortement[/bold] recommandé de prendre au moins 1 sort de mobilité avec vous. Bien que vous ayez accès à certaines des capacités et objets les plus puissants du jeu, vous êtes toujours un simple membre d'équipage sans accès à la station en ce qui concerne les armes et les sas. Avoir accès à un sort qui peut vous sortir du danger et vous permettre de vous déplacer facilement dans la station améliorera considérablement vos chances de survie. Quelques bons choix de sorts de mobilité incluent [bold]Errance Éthérée[/bold], [bold]Clignotement[/bold] et [bold]Téléportation[/bold]. La [bold]Forme de Tige[/bold] peut également être un bon mélange de mobilité et d'attaque, mais faites attention à ne pas vous projeter dans l'espace sans moyen de retourner sur la station.
  - [bold]Lier l'Âme[/bold] est un bon choix pour les sorciers débutants qui veulent la possibilité d'une autre tentative de sorcellerie, car il vous ranimera quelque temps après la mort à l'endroit où vous avez stocké votre objet lié. Sachez que si l'équipage trouve l'objet et le détruit, vous ne vous ranimerez pas. Vous vous réveillerez également avec seulement une robe noire de sorcier, donc tous les objets que vous avez acquis ou achetés seront perdus à moins que vous n'utilisiez l'[bold]Invocation Instantanée[/bold].
  - Bien que de nombreux objets et artefacts magiques soient puissants et amusants à utiliser, gardez à l'esprit que l'équipage peut et essaiera souvent de vous les prendre, choisissant souvent de les utiliser contre vous si possible. Restez avec des sorts si vous ne voulez pas mourir à cause de vos propres objets, ou investissez dans le sort d'[bold]Invocation Instantanée[/bold] pour lier un objet à vous afin de pouvoir le rappeler dans vos mains s'il est volé.
  - Bien que vous commenciez seul, vous pouvez investir vos WizCoins pour obtenir des [bold]apprentis[/bold], qui peuvent se concentrer sur votre maintien en vie ou causer leur propre chaos. Rappelez-vous que certains sorts (tels que [bold]Les Pièges[/bold], [bold]Explosion Tesla[/bold], [bold]Missile Magique[/bold] et bien d'autres) peuvent blesser ou cibler votre apprenti, donc choisissez votre chargement judicieusement.
  - Une petite astuce peu connue est que vous pouvez acheter le même sort plusieurs fois pour l'améliorer, ce qui réduit le temps de recharge. Un sort compatible peut être amélioré jusqu'à 5 fois, bien qu'évidemment cela limite fortement votre polyvalence.
  - Deux objets très utiles à acquérir une fois à bord de la station sont une carte d'identité (plus l'accès est élevé, mieux c'est, mais n'importe laquelle aidera) et une trousse médicale pour les soins. Avoir un badge d'identité signifie que vous n'avez pas besoin de gaspiller des charges de sort pour passer les portes de maintenance, et la trousse médicale deviendra très utile une fois que le [bold]thé à la mougwort[/bold] sera épuisé. Vous pouvez également obtenir une carte d'identité avec des accès en acquérant des packs spéciaux du grimoire (disponibles uniquement après avoir acheté certains sorts).
  - Si vous voulez beaucoup de polyvalence de sorts pour un coût réduit, envisagez de prendre la [bold]Baguette Magique[/bold] et le sort de [bold]Charge[/bold]. Normalement, la baguette ne peut être utilisée qu'un certain nombre de fois avant d'être épuisée, mais la charge restaurera une partie de ses utilisations, augmentant considérablement sa durée de vie. Notez que la baguette ne peut être rechargée qu'un certain nombre de fois avant de devenir inutilisable, et que le nombre d'utilisations rechargées diminuera progressivement à chaque charge. De plus, n'importe qui peut utiliser votre baguette si vous la perdez, soyez donc très prudent quant au moment et à l'endroit où vous l'utilisez.

  ## Sorts
  - [textlink="Sorts" link="WizardSpells"]

</Document>
