<Document>
  # Spectre
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraith" Caption=""/>
  </Box>
  Là où la plupart des autres rôles d'antagoniste existent pour vous faire craindre un fou armé d'un extincteur qui viendrait vous chercher,
  le Spectre existe pour vous faire craindre la station elle-même.

  Avec suffisamment de temps et de cadavres (et étant donné qu'il apparaît presque toujours avec d'autres antagonistes, il y aura des cadavres), il peut progresser d'une simple nuisance à un terrifiant mastodonte du meurtre.

  Il a ses défauts, cependant, et un cuisinier malin avec du sel peut être bien plus dangereux pour un spectre qu'une armée de super-flics armés jusqu'aux dents.

  ## Je suis né en tant que Spectre, et maintenant ?

  Avant tout, les spectres sont des fantômes. Ils ne peuvent pas être vus par les vivants à moins de se manifester, ils peuvent entendre tout ce qui se passe sur la station, ils peuvent parler aux fantômes normaux et les voir, traverser les murs en vol, tout ça.
  Ils peuvent également utiliser leurs pouvoirs en forme incorporelle, et sont effectivement invulnérables dans cet état.

  Lorsque les spectres utilisent la capacité Hanter, ils se manifestent sous une forme physique pendant environ une minute, pouvant être blessés et même tués.

  S'ils sont tués en forme manifestée, cependant, un spectre n'est pas nécessairement mort. Les spectres peuvent survivre à un bannissement de la forme physique une seule fois — la deuxième fois les tue définitivement.
  De plus, il y a des contreparties : en cas de bannissement, ils perdent tous leurs PM accumulés et, bien plus lourdement, tous leurs bonus de régénération de PM issus d'Absorber un Cadavre. La consolation est que le temps de recharge d'Absorber un Cadavre est réinitialisé également.

  Les spectres peuvent également déplacer des objets en les traînant.

  ## Points de Spectre

  Les capacités du Spectre fonctionnent grâce aux Points de Spectre, ou PM, une ressource qui augmente passivement avec le temps. Le taux de régénération peut être augmenté de façon permanente en absorbant des cadavres, ou temporairement en utilisant Hanter près d'une foule ou en possédant un Revenant.
  Il n'y a pas de limite supérieure aux points accumulés ni au taux de régénération, mais le bannissement réinitialise les deux.

  ### D'accord, c'est bien tout ça, mais comment je fais fonctionner ce truc ?

  Au début, vous êtes assez faible. Pas nécessairement au sens littéral, mais sans PM (Points de Spectre !),
  vous êtes incapable d'utiliser la plupart de vos compétences pour causer de véritables dommages. Vos deux capacités les plus importantes sont :

  ### Hanter

  - Vous rend corporel, permettant aux autres de vous voir. Si cela vous laisse vulnérable aux attaques, cela augmente également le taux auquel vous gagnez des PM en fonction du nombre de témoins de votre présence effrayante.
  - Certaines actions ne peuvent être utilisées qu'en forme corporelle, c'est donc votre moyen d'y accéder.

  ### Absorber un Cadavre

  - Consomme un cadavre (tant qu'il n'est pas en décomposition), vous octroyant une régénération de PM supplémentaire de façon permanente, ainsi qu'une bonne dose de PM dans le processus.
  - Une fois cette action utilisée, elle fera pourrir la cible et créera une désagréable fumée noire — ce n'est donc pas franchement discret.
  - Attention ! Si vous tentez d'absorber un cadavre contenant au moins 25 unités de Formaldéhyde, bien que le produit chimique soit éliminé dans le processus, vous serez gravement blessé ! Évitez de cibler les cadavres dans la morgue qui ont pu être injectés avec ce produit d'embaumement.

  Ce sont vos fondamentaux. Une fois que vous avez absorbé suffisamment de cadavres, vous pourrez...

  ## Évoluer

  Au-delà de la forme de spectre de base, trois voies uniques sont disponibles sous la forme d'une capacité dans son ensemble de pouvoirs d'origine. Chacune possède son propre ensemble de capacités accordées en plus de celles du spectre de base, permettant différents styles de jeu. Les différentes formes ont également leurs propres faiblesses en plus de leurs forces individuelles.

  ### Méfiez-vous de ceci...
    [color=red]Le sel ![/color]
  - Si vous marchez sur du sel, vous perdrez [color=red]toutes vos compétences, et serez rendu corporel contre votre gré.[/color] C'est généralement une condamnation à mort pour un Spectre ordinaire, alors gardez toujours un œil sur les lignes de sel ou les rochers de minerai qui traînent !
  - Le sel peut être caché sous des objets, ou même dans des embrasures de portes.

    [color=red]Ce fichu chapelain ![/color]
  - Le chapelain est immunisé à la plupart de vos actions. Dans certains cas, tenter d'interagir avec lui peut même vous blesser à la place !
  - Cependant, le chapelain n'est pas immortel. Vous pouvez toujours trouver des moyens de le tuer indirectement. Son cadavre sera tout à fait délicieux, je vous le promets...

  ## Combattre un Spectre

  Le Spectre peut sembler puissant au premier abord, mais une fois que vous connaissez sa faiblesse, il est assez facile d'en venir à bout.

  - Utilisez du sel ! [bold]Vous pouvez tracer des lignes de sel avec des salières et des sachets de sel[/bold] ! Dispersez du sel partout dans les zones qui intéressent le Spectre.
  - Débarrassez-vous des cadavres ! Sans cadavres à absorber, le Spectre ne peut pas évoluer, ce qui diminuera considérablement les dommages qu'il peut causer. Démembrez les cadavres, recyclez-les, envoyez-les dans l'espace. Tout fonctionne, tant qu'il ne reste rien à absorber.
  - Le Formaldéhyde ! C'est un produit chimique utilisé pour empêcher la décomposition des cadavres. Il peut être acheté en cargaison ou facilement synthétisé dans le laboratoire de chimie. Injecter plus de 25 unités de Formaldéhyde dans un cadavre le contaminera si le Spectre tente jamais de l'absorber, le blessant dans le processus.
  - Les Bougies Spirituelles. Bien que rares, elles peuvent être utilisées pour révéler le spectre dans une zone de 12x12 cases. [bold]Si vous les activez dès l'apparition du Spectre, vous pouvez le rendre corporel ![/bold] Fabriquez-en une en plaçant une bougie sur un crâne.

  ## Porteur de Peste

  [textlink="En savoir plus sur le Porteur de Peste." link="Plaguebringer"]

  ## Héraut du Vide

  [textlink="En savoir plus sur le Héraut du Vide." link="Harbinger"]

  ## Trickster

  [textlink="En savoir plus sur le Trickster." link="Trickster"]

  # Être le Fantôme le Plus (Maléfique)

  ## Tirer le Meilleur des Capacités de Base

  - Vous ne pouvez pas utiliser Décomposition sur un Cyborg pour supprimer ses lois, ni l'utiliser sur un châssis de cyborg pour que le borg qui y sera construit n'ait aucune loi.
    Avec Décomposition, vous pouvez emagger des objets sans le risque habituel d'être vu, ce qui peut être extrêmement utile pour tendre des pièges et des embuscades.
  - Hanter peut vous donner une tonne de PM lorsque utilisé dans une grande foule, mais une grande foule est aussi en position idéale pour vous détruire quand vous êtes le plus vulnérable.
  - Dès que quelqu'un a une arme dégainée, utilisez Commandement pour le faire tomber, puis utilisez immédiatement Posséder un Objet sur l'arme, et tirez sur lui avec.
  - Le chapelain vous exaspère ? Commandement et Commandement de Masse peuvent ne pas fonctionner sur lui lorsque vous cliquez directement dessus, mais s'il est étourdi, immobile, ou distrait par des objets animés, cibler le sol sous lui fonctionne tout aussi bien.
  - Effrayer peut sembler anodin, mais quelques applications ingénieuses peuvent vous sauver la mise ou provoquer un chaos total au moment crucial.
  - Essayez d'utiliser Posséder un Objet sur l'extincteur dans le Stockage des Toxines, en ouvrant une citerne à plasma. Puis utilisez Effrayer pour éteindre les lumières et provoquer un incendie.
  - La sécurité a récemment confisqué des armes ? Ouvrez le coffre à contrebande avec l'option Ouvrir portes, casiers, caisses d'Effrayer.

  ## En Général
  [bold]Vous n'êtes pas invincible[/bold], peu importe à quel point il peut parfois sembler que vous l'êtes. Il suffit d'un seul membre d'équipage nerveux avec une arme et une salière pour vous anéantir.

  Les spectres n'apparaissent pas seuls, alors essayez de rester discret pendant un moment et cherchez les autres antagonistes. Récupérez les cadavres qu'ils laisseront inévitablement dans leur sillage pour plus de régénération de PM, ou essayez de conclure des accords avec eux via Chuchoter. Un spectre avec quelqu'un pour lui fournir un flux régulier de cadavres peut devenir très, très effrayant — mais sachez que certains antagonistes pourraient ne pas vous faire confiance et craindraient que vous ne les assassiniez et ne donniez l'alerte.

  Prévoyez le pire. Vous ne voudrez peut-être pas absorber chaque cadavre que vous trouvez au cas où vous seriez banni, mais vous ne voudrez peut-être pas non plus laisser des cadavres non drainés au cas où l'équipage se réveillerait et commencerait immédiatement à envoyer dans l'espace/démembrer/recycler les cadavres.

  Vous n'êtes pas très doué pour tuer directement des gens sans isoler quelqu'un ou sans avoir de la chance. Soyez un charognard ; essayez d'aggraver une mauvaise situation pour quelqu'un qui est déjà dans une situation précaire plutôt que d'essayer de tuer une personne en bonne santé. L'équipage vous étonnera par le nombre de façons dont il peut se tuer lui-même.

</Document>