<Document>
## Jouer en tant que Xénomorphe

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ResinWeedNode" Caption=""/>
</Box>

  ### Apparition Initiale et Survie

  Lorsque vous apparaissez en tant que xénomorphe, vous commencerez toujours en tant que Larve.
  Les Larves sont extrêmement vulnérables, et votre seul objectif est de survivre suffisamment longtemps pour évoluer.
  Utilisez votre langage de ruche en appuyant sur L (ou le raccourci de langage) pour communiquer avec les autres xénos.

  Si vous apparaissez seul, trouver un refuge est essentiel.
  Vous pouvez vous cacher sous des tables et ramper dans les conduits (alt+clic) pour échapper au danger.
  Être résistant au vide spatial signifie également que vous pouvez attendre en sécurité sur l'extérieur de la station.
  Une fois que vous avez survécu suffisamment longtemps sur les mauvaises herbes à plasma, vous pouvez évoluer en une caste adulte.

  ### Ressources et Capacités

  Une fois évolué, le plasma devient votre ressource principale.
  Vous en générez au fil du temps et pouvez en dépenser pour planter des mauvaises herbes.
  Les mauvaises herbes créent des sols de résine qui augmentent considérablement votre régénération de plasma, alors commencez à en planter immédiatement pour établir votre territoire et accélérer votre montée en puissance.
  Les xénomorphes adultes partagent plusieurs capacités puissantes :
  - Acide Corrosif : Un crachat qui fait fondre lentement les murs, les portes et autres structures.
  Utilisez-le pour pénétrer dans des zones sécurisées et remodeler la station.
  - Crachat Neurotoxique : Une attaque à distance qui étourdit votre cible.
  Préparez la capacité, puis cliquez sur votre cible pour tirer.

  - Capacités Innées : Tous les adultes ont la vision nocturne, peuvent voir les humains à travers les murs, et peuvent forcer l'ouverture des sas.

  ### Le Premier Xéno : Devenir la Reine

  Si vous êtes le premier et unique xénomorphe, [bold]il est absolument essentiel que vous évoluiez en Drone.[/bold]

  - Votre objectif entier est de devenir Reine aussi rapidement que possible.
  Cela nécessite d'évoluer de Drone en Prétorien, puis en Reine.
  Trouvez un endroit sûr et caché avant d'évoluer, car les Prétoriens et les Reines perdent la capacité de ramper dans les conduits.
  En tant que Reine, votre rôle principal est de construire un nid et de pondre des œufs.
  - Trouver un Nid : Choisissez un emplacement défendable et discret avec de la place pour s'agrandir.
  - Sécuriser la Zone : Détruisez les caméras et envisagez de dépressuriser la zone pour la rendre hostile aux intrus humains.
  - Pondre des Œufs en Permanence : Votre plasma devrait être utilisé presque exclusivement pour pondre des œufs afin de développer votre ruche.

  [bold]Cliquez sur un œuf entièrement développé pour l'ouvrir.[/bold]
  Une fois que vous avez des facehuggers, vous pouvez commencer à chasser.
  Les singes sont des cibles faciles et sans défense.
  Pour les cibles humaines, un facehugger lancé peut être une incapacitation instantanée, mais sachez que la Médecine peut retirer chirurgicalement la larve.
  Priorisez votre propre survie avant tout ; si la Reine meurt sans successeur, la ruche est perdue.
  En combat direct, votre coup de queue est un étourdissement puissant, mais il a un long temps de recharge.
  Vous êtes lente et vulnérable aux attaquants à distance, mais mortelle en corps à corps.

  ### Le Chasseur : Offensive Agressive

  Si une ruche possède déjà une Reine, le Chasseur est un excellent choix pour un rôle offensif.
  Votre grande vitesse et votre capacité à ramper dans les conduits font de vous la classe parfaite pour naviguer dans la station.
  La capacité signature du Chasseur est le bond, un saut à longue portée qui étourdit lourdement une cible à l'impact.
  Méfiez-vous des boucliers, qui vous étourdiront à la place.
  Votre tactique principale est de transporter des facehuggers depuis le nid, bondir sur un membre d'équipage isolé, appliquer le facehugger, et le traîner loin.
  N'oubliez pas de saboter la station en détruisant des machines et en forçant des sas à s'ouvrir pendant vos déplacements.

  ### La Sentinelle : Gardienne Défensive

  La Sentinelle est la défenseuse dédiée de la ruche.
  Votre rôle principal est de garder le nid, protéger la Reine, et surveiller les hôtes capturés.
  Bien que plus lente qu'un Chasseur, vous êtes plus robuste et possédez de plus grandes réserves de plasma qui se rechargent plus vite, permettant une utilisation plus fréquente du Crachat Neurotoxique et de l'Acide Corrosif.
  La capacité clé de la Sentinelle est l'invisibilité partielle.
  En restant immobile, vous pouvez vous fondre dans les sols recouverts de résine de votre nid, vous rendant parfaite pour prendre en embuscade les intrus.

  ### Le Drone : Architecte de la Ruche

  Avec une Reine déjà établie, le Drone fonctionne comme l'architecte de la ruche.
  Vous pouvez construire plusieurs structures clés pour fortifier votre nid :

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WallResin" Caption=""/>
</Box>

  - Murs de Résine : Des murs standard pour bloquer les passages et créer des points d'étranglement.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinMembrane" Caption=""/>
</Box>

  - Membranes de Résine : Des fenêtres durables permettant de voir à l'intérieur et à l'extérieur du nid.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinNest" Caption=""/>
</Box>

  - Nids de Résine : Des lits utilisés pour sécuriser les hôtes capturés pendant la gestation de leur larve.
  Bien que n'étant pas un combattant principal, vous devez être prêt à défendre la Reine.

  Surtout, si la Reine meurt, un Drone doit évoluer pour la remplacer.
  Si vous êtes le dernier Drone survivant, votre priorité est de vous échapper, de trouver un endroit sûr, et de commencer le processus d'évolution pour sauver la ruche.
</Document>
