<Document>
## Le Cycle de Vie du Xénomorphe

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="XenomorphEgg" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphFaceHugger" Caption=""/>
</Box>

  La forme la plus humble du xénomorphe est l'humble [color=#FFBF00]facehugger[/color], le seul type de xénomorphe généralement non contrôlé par un joueur.
  Les [color=#FFBF00]facehuggers[/color] éclosent des œufs pondus par les Reines, et se contentent par eux-mêmes de se déplacer au hasard.
  S'ils s'approchent d'une proie appropriée, typiquement des humains ou des singes, ils se jettent sur leurs cibles, arrachant la plupart (mais pas toutes) des formes de protection faciale et violant agressivement l'œsophage de leur victime.

  Le facehugger meurt ensuite, mais sa cible aura une larve alien plantée en elle,
  qui éclatera fatalement hors de sa poitrine après un certain temps.
  Notez que les facehuggers agissent comme des pseudo-objets et peuvent être ramassés par des xénomorphes adultes pour être lancés sur des proies.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphLarva" Caption=""/>
</Box>

  Aussi connus sous le nom de perceurs de poitrine, les [color=#E97451]Larves[/color] naissent violemment du corps de ceux qui sont victimes des facehuggers.
  Quand une larve naît, un joueur fantôme aléatoire en prend le contrôle, rejoignant les xénomorphes et s'ajoutant à leur armée croissante.

  Les [color=#E97451]Larves[/color] sont relativement sans défense, sans véritable capacité offensive ; elles doivent plutôt rester en vie suffisamment longtemps pour devenir un xénomorphe adulte.
  Elles peuvent ramper dans les conduits pour échapper au danger, et se cacher sous les tables pour éviter d'être détectées.
  Une fois suffisamment développées, elles peuvent devenir l'un des trois types de xéno :
  - Chasseurs
  - Sentinelles
  - Drones

  ## Les xénomorphes
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphHunter" Caption=""/>
</Box>

  L'épine dorsale offensive des xénos, les [color=#9F2B68]Chasseurs[/color] se déplacent à une vitesse fulgurante et peuvent plaquer leurs adversaires malchanceux pour des étourdissements rapides.
  Les Chasseurs sont généralement chargés de sécuriser de nouvelles proies en rampant dans les conduits de la station, facehuggers en main, à la recherche de membres d'équipage isolés sur qui les lancer.
  Ils sont également la meilleure classe pour établir de nouveaux avant-postes et propager les mauvaises herbes à plasma, grâce à leur vitesse.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphSentinel" Caption=""/>
</Box>

  Gardes défensives du nid, les [color=#5D3FD3]Sentinelles[/color] sont plus lentes et plus robustes que les Chasseurs, et peuvent devenir partiellement invisibles en restant immobiles.
  Leurs capacités se rechargent plus vite que celles des Chasseurs, et elles restent généralement près des nids, empêchant les humains capturés de s'échapper et protégeant les Drones.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphDrone" Caption=""/>
</Box>

  Un type important de xénomorphe, second seulement à la Reine, les [color=#871F78]Drones[/color] sont les bâtisseurs des xénomorphes.
  Ils peuvent construire des murs de résine pour bloquer les passages, des nids de résine pour maintenir les proies sécurisées, et d'autres structures similaires.
  Les Drones sont également les seuls xénomorphes adultes capables d'évoluer davantage, en Prétoriens.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphPraetorian" Caption=""/>
</Box>

  Les [color=#871F78]Prétoriens[/color] partagent beaucoup des mêmes capacités que les Reines, sans la possibilité de pondre des œufs.
  S'il n'en existe aucun sur la station, les Prétoriens peuvent évoluer eux-mêmes en Reines.
  Chaque colonie de xénomorphes n'a qu'une seule Reine, et chacune est un gigantesque moteur de destruction, bien que leur véritable pouvoir réside dans la capacité de pondre des œufs. Un nid sans Reine est paralysé, et une colonie sans Reines, Prétoriens ou Drones est effectivement neutralisée.
  Les Prétoriens et les Reines sont également incroyablement lents, et sont les seuls aliens qui ne peuvent pas ramper dans les conduits.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphQueen" Caption=""/>
</Box>

  La [color=#702963]Reine[/color] est le cœur de la ruche, pondant des œufs pour étendre la colonie.

  [bold]Il convient également de noter que tous les xéno ont un étourdissement de 15 secondes au bout de 3 bousculades.[/bold]
</Document>
