<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Manipulation des organes
Ces chirurgies permettent de retirer ou de remplacer les organes d'un patient par des organes sains, ce qui peut aider à traiter des affections sur leur corps.

## Anatomie
Normalement, un corps possède les organes suivants :

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="cerveau"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="yeux"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="cœur"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="reins"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="foie"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="poumons"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="estomac"/>
</Box>

Certaines espèces peuvent avoir plus ou moins d'organes, comme les Dionas qui ont un organe combiné remplissant plusieurs fonctions, mais voilà le schéma général de ce que vous verrez.
Pour retirer un organe, vous devrez effectuer la chirurgie de Retrait d'organe correspondante sur celui-ci, ce qui le retirera sans blesser le patient.

Cependant, si vous souhaitez transplanter un organe, vous devrez effectuer la chirurgie de Transplantation d'organe correspondante là où il se trouvait à l'origine.

## Que fait chaque transplantation d'organe ?

- Transplanter un [color=#a4885c]cerveau[/color] permettra au patient de prendre possession d'un autre corps. Une excellente alternative au clonage si vous pouvez vous permettre de sacrifier un autre corps.
- Transplanter un [color=#a4885c]foie[/color] guérira un patient d'un empoisonnement grave.
- Transplanter des [color=#a4885c]poumons[/color] aidera à guérir les patients d'une asphyxie grave.
- Transplanter un [color=#a4885c]cœur[/color] guérira le corps d'un patient de la putréfaction et de la décomposition.
- Transplanter des [color=#a4885c]yeux[/color] permettra au patient de voir à nouveau et de soigner toute lésion oculaire.

## Où obtenir plus d'organes ?

Normalement, lorsque vos patients arrivent avec besoin de nouveaux organes, ils auront besoin d'en obtenir de nouveaux, car les leurs seront soit manquants, soit endommagés au-delà de toute réparation.
Pour cela, vous pouvez utiliser le Biofabricateur médical avec de la Biomasse, qui peut fabriquer des organes biosynthétiques pour toutes les espèces.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="biofabricateur médical"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="carte biofabricateur"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="biomasse"/>
</Box>

Par défaut, chaque médecin-chef a accès à une carte de biofabricateur médical dans son casier.

## Pourquoi la transplantation d'organe
## n'a-t-elle rien changé ?

Le corps de votre patient a rejeté l'organe car il est en mauvais état. Essayez d'utiliser un organe frais d'un donneur, ou procurez-vous-en un nouveau auprès du biofabricateur médical.

</Document>
