<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 SX-7 <92227810+SX-7@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Manipulation des parties du corps
  Voici comment vous transformerez des Tajarans en humains, ou vice versa si vous vous sentez particulièrement cruel.

  ## Anatomie
  Normalement, un corps possède 11 parties principales, à savoir :

  <Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="tête"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="main droite"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="bras droit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChestHuman" Caption="torse"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GroinHuman" Caption="aine"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="bras gauche"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="main gauche"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="pied droit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="jambe droite"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="jambe gauche"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="pied gauche"/>
</Box>

Certaines espèces peuvent avoir plus ou moins de parties, comme des queues, des ailes ou des membres supplémentaires, mais voilà le schéma général de ce que vous verrez.
Pour détacher un membre, vous devrez effectuer la chirurgie Retirer une partie sur celui-ci, ce qui le retirera sans blesser le patient.

Cependant, si vous souhaitez réattacher le membre, vous devrez effectuer la chirurgie Attacher une partie à l'endroit où vous souhaitez le fixer.
Les mains sont attachées aux bras, les pieds aux jambes. Et tout le reste est attaché au torse.


## Où obtenir plus de parties ?

Normalement, lorsque vos patients arrivent avec besoin de nouveaux membres, ils devront en obtenir de nouveaux, car les leurs seront soit manquants, soit endommagés au-delà de toute réparation.
Pour cela, vous pouvez utiliser le Biofabricateur médical avec de la Biomasse, qui peut fabriquer des membres biosynthétiques pour toutes les espèces.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="biofabricateur médical"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="carte biofabricateur"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="biomasse"/>
</Box>

Par défaut, chaque médecin-chef a accès à une carte de biofabricateur médical dans son casier.

## J'ai réattaché le membre de mon patient, mais
## il ne fonctionne pas ?

Votre patient a subi suffisamment de dommages pour que les nerfs de son membre soient gravement endommagés ; ils doivent être correctement soignés avant que le membre puisse fonctionner à nouveau.
Pour cela, vous pouvez essayer les chirurgies Soigner les plaies, ou laisser le patient utiliser des produits topiques sur ses blessures.

</Document>
