<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Commandement
Les chefs de chaque département se réunissent pour former le département de [color=#1b67a5]Commandement[/color], une force redoutable et les gestionnaires de la station. Ils ont généralement accès à des équipements spéciaux et à leurs propres salles. Ils sont souvent des cibles prioritaires.

## Personnel
Le [color=#1b67a5]Commandement[/color] est composé des chefs de chaque département : le [color=#9fed58]Chef du Personnel[/color], le [color=#cb0000]Chef de la Sécurité[/color], le [color=#5b97bc]Médecin-Chef[/color], le [color=#f39f27]Ingénieur en Chef[/color], le [color=#c96dbf]Directeur de la Recherche[/color], le [color=#b18644]Quartier-Maître[/color] et par-dessus tout, le [color=#1b67a5]Capitaine[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Capitaine"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="CdP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="CdS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="MC"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="IeC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="DR"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

## Prendre les commandes
Félicitations pour votre promotion ! Outre toute la paperasserie supplémentaire, vos nouvelles [color=#a4885c]responsabilités[/color] comprennent la gestion de votre département, la prise de décisions et la définition des priorités, la protection du personnel et des équipements, ainsi que la délégation pendant que vos subordonnés font tout le travail.

N'oubliez pas, vous avez toujours un travail à faire ! Vos outils sophistiqués ne vous donnent pas droit à un jour de congé, vous devez toujours combler les lacunes en personnel, aider les travailleurs en difficulté et former les nouveaux.

Vous pourriez vous en tirer en restant assis à ne rien faire pendant que les autres vous en veulent, mais il est plus sage de s'impliquer et de travailler à leurs côtés.
N'oubliez pas de réaffecter vos travailleurs pour qu'ils fassent ce qu'ils aiment ou ce qu'ils font le mieux.

## Votre casier

Pour faire face à vos nouvelles tâches éreintantes, chaque chef reçoit des objets spéciaux pour diriger ses subordonnés. La plupart de vos nouveaux outils brillants se trouvent dans votre [color=#a4885c]casier[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Votre [color=#a4885c]télécommande[/color] est très simple mais profondément sous-estimée. Petite mais puissante, votre télécommande peut ouvrir et fermer les [color=#a4885c]sas[/color], activer les [color=#a4885c]verrous[/color] pour les verrouiller, ou basculer l'[color=#a4885c]accès d'urgence[/color]. Elle peut le faire à distance.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
La télécommande influence les déplacements des personnes. Les chefs peuvent verrouiller le personnel hors des zones dangereuses ou laisser entrer les gens pour récupérer quelque chose rapidement.

Vous avez également accès à votre propre canal de [color=#1b67a5]Commandement[/color], comme chaque autre département. Cependant, le vôtre est particulièrement spécial car les personnes qui vous entendent ont des [color=#a4885c]départements entiers[/color] à leur disposition.
Utilisez cela pour communiquer avec les autres chefs et représenter ce que veulent ou ont besoin vos travailleurs.

Le [color=#1b67a5]Capitaine[/color] et le [color=#9fed58]Chef du Personnel[/color] ont accès à la précieuse [color=#a4885c]clé de chiffrement maître[/color], leur permettant d'accéder à tous les canaux radio de la station. C'est extrêmement utile, car vous pouvez coordonner vous-même entre les départements.
[color=#a4885c]Ne gaspillez pas cet avantage vital ![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Pour rendre le marécage de paperasse (qui vous submergera sans aucun doute) encore plus difficile à gérer, on vous a généreusement fourni un [color=#a4885c]tampon[/color] dans votre casier. Utilisez-le pour signer les documents. Une fois tamponné, il ne peut plus être modifié. Relisez-le d'abord.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
