<Document>
  # Influences

  Les cultistes commencent avec deux puissantes influences et en débloquent progressivement davantage au fur et à mesure qu'ils font progresser le Monument à travers ses trois stades.

  Une fois le Monument atteint son deuxième stade, chaque fois qu'un cultiste utilise une influence, il a une chance de générer un [color=#4cabb3]Écho Malin[/color] révélateur. Celui-ci s'estompe après un court instant, mais pourrait alerter des personnes extérieures à la présence de votre culte prématurément !

  Utiliser Siphonner l'Entropie ne génère jamais d'Écho Malin.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicEchoVfx" Caption=""/>
  </Box>

  ## Influences de Départ
  - [color=#4cabb3][bold]Siphonner l'Entropie :[/bold][/color] Siphonnez silencieusement l'entropie de votre cible, lui infligeant quelques dégâts au passage.
  - [color=#4cabb3][bold]Regard du Néant :[/bold][/color] Émettez une impulsion de lumière cosmique horrifique, ralentissant et désorientant toute personne autour de vous.

  ## Influences Actives Débloquables
  - [color=#4cabb3][bold]Lapsus Aberrant :[/bold][/color] Faites tomber en lapsus la forme corporelle de votre cible, la rendant temporairement immuable, infranchissable et figée sur place.
  - [color=#4cabb3][bold]Dévier la Subjectivité :[/bold][/color] Expulsez l'esprit de votre cible hors de son corps vers les ténèbres cosmiques, rendant temporairement son corps sans esprit.
  - [color=#4cabb3][bold]Forcer l'Entrée :[/bold][/color] Utilisez un souffle de puissance concentrée pour forcer l'ouverture d'une porte sécurisée.
  - [color=#4cabb3][bold]Nova Astrale :[/bold][/color] Lancez un large et perturbateur souffle d'énergie astrale.
  - [color=#4cabb3][bold]Imposition du Vide :[/bold][/color] Vous annulez tout dégât entrant pendant un court instant.

  ## Influences Passives Débloquables
  - [color=#4cabb3][bold]Abolir le Métabolisme :[/bold][/color] Vos besoins corporels de faim et de soif sont brisés — vous n'avez plus besoin de manger ni de boire.
  - [color=#4cabb3][bold]Pas Libéré :[/bold][/color] Vous vous déplacez uniquement par rapport au noir sans étoiles — vos mouvements ne sont plus affectés par la gravité.
  - [color=#4cabb3][bold]Foulée Astrale :[/bold][/color] L'énergie astrale vivifie chacun de vos pas, accélérant subtilement votre vitesse.
  - [color=#4cabb3][bold]Vitalité du Vide :[/bold][/color] Le vide sans étoiles du Monument submerge votre esprit et votre corps. Votre forme corporelle se régénère lentement en sa présence.
</Document>
