<Document>
  # Le Culte Cosmique

  <Box>
    [color=#999999][italic]« Une révélation sans pareille. Une fin à la souffrance cyclique et sisyphéenne. »[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]« Un doux tomber de rideau. »[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  Un savoir d'un autre monde inonde votre esprit ! Bienvenue dans le [color=#4cabb3]Culte Cosmique[/color], un antagoniste de conversion de groupe dont l'objectif est la fin de toute chose.

  Utilisez [color=#4cabb3]:a[/color] pour communiquer avec vos camarades cultistes via le [color=#4cabb3]Murmure Astral[/color].

  ## Objectifs
  - [color=#4cabb3][bold]Siphonner l'Entropie[/bold][/color] — Siphonnez collectivement une certaine quantité d'Entropie de l'équipage. Plus vous siphonnez d'entropie, plus vous pourrez renforcer le Monument !
  - [color=#4cabb3][bold]Renforcer le Monument[/bold][/color] — Veillez à ce que le Monument atteigne sa pleine puissance. Plus vous renforcez le Monument, plus le culte gagne en puissance.
  - [color=#4cabb3][bold]Annoncer la Fin[/bold][/color] — Une fois le Monument à pleine puissance, accomplissez le rituel final pour invoquer l'Inconnu et détruire la station.

  La progression vers les objectifs est partagée par l'ensemble du culte.

  Les membres de l'équipage doivent être en vie pour que vous puissiez leur [color=#4cabb3]Siphonner l'Entropie[/color], et convertir des membres de l'équipage renforcera les rangs de votre culte, facilitant la collecte d'entropie. Pour cette raison, il est souvent dans votre intérêt de vous assurer que l'équipage reste en [italic]vie[/italic] — du moins aussi longtemps que cela est pertinent pour vos objectifs.

  ## Entropie
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Motes d'Entropie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>

  Tous les cultistes commencent avec deux capacités, ou [color=#4cabb3][bold]Influences[/bold][/color] — dont l'une est [italic][color=#4cabb3]Siphonner l'Entropie[/color][/italic]. C'est votre pain quotidien en tant que cultiste cosmique, et vous voudrez l'utiliser aussi souvent que possible.

  Utiliser Siphonner l'Entropie sur un membre de l'équipage sans méfiance vous accordera discrètement de l'[color=#4cabb3]Entropie[/color]. Cela provoquera la dégradation progressive d'une petite partie de la santé du membre de l'équipage.

  Vous pouvez porter jusqu'à 14 Motes d'Entropie, et vous approcher du Monument déposera automatiquement toute l'Entropie que vous possédez.

  [textlink="Pour en savoir plus sur le Monument, cliquez ici." link="CosmicCultMonument"]

  [textlink="Pour en savoir plus sur les Influences, cliquez ici." link="CosmicCultInfluences"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Une flèche du vide"/>
  </Box>

  Si le culte réussit à renforcer le Monument, il acquiert la capacité de créer des [color=#4cabb3]Flèches du Vide[/color]. Elles peuvent être fabriquées en transmutant un Épurateur Portable sur un [color=#4cabb3]Glyphe[/color].

  Lorsqu'une flèche du vide est ancrée en place, elle dévore rapidement l'atmosphère environnante ! Ce processus provoque la condensation de [color=#4cabb3]Motes d'Entropie[/color] à la surface d'une flèche, constituant une puissante source d'entropie en fin de partie.

  ## Conversion
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption="Un Glyphe de Connaissance"/>
  </Box>

  Une fois le Monument construit, vous pouvez commencer à convertir des membres de l'équipage en cultistes. Pour ce faire, vous devrez utiliser le Monument pour tracer un [color=#4cabb3]Glyphe[/color] approprié, et interagir avec le glyphe pendant qu'un membre de l'équipage se tient dessus. Les glyphes sont visibles par les non-cultistes, soyez prudent !

  Les aumôniers ou les membres de l'équipage possédant un bouclier mental ne peuvent pas être convertis à l'aide d'un Glyphe de Connaissance. Une fois le Monument entièrement renforcé, le Glyphe de Vérité peut être utilisé pour convertir ces membres de l'équipage.

  Vous aurez besoin qu'un certain nombre de membres de l'équipage soient présents pour que la conversion réussisse. Le nombre requis peut être vérifié en accédant au Monument. [italic]Si un nombre insuffisant de cultistes est présent, la conversion échouera et votre culte risque d'être exposé.[/italic]

  [textlink="Pour des informations sur la déconversion, cliquez ici." link="CosmicCultDeconversion"]

  ## Failles Malignes
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>
  Au fur et à mesure que votre culte progresse, des [color=#4cabb3]Failles Malignes[/color] commenceront à apparaître dans l'environnement alentour. Ces failles dans l'espace réel laissent se déverser une puissance astrale instable, et doivent être localisées dès que possible !

  Les cultistes peuvent discrètement [color=#4cabb3]absorber[/color] une Faille Maligne en interagissant avec elle.

  L'absorption réussie d'une Faille Maligne renforcera [bold]définitivement[/bold] le cultiste qui l'effectue, augmentant la puissance de toutes les [color=#4cabb3]Influences[/color] qu'il possède et doublant l'[color=#4cabb3]Entropie[/color] qu'il gagne en siphonnant des membres de l'équipage. Les cultistes renforcés n'ont également plus besoin de respirer et sont immunisés contre le vide de l'espace.

  Les Failles Malignes peuvent être purgées en interagissant avec elles à l'aide d'une bible.
</Document>
