<Document>
 # Le Monument
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult2" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult3" Caption=""/>
  </Box>

  Avant de vous atteler à vos objectifs, le Monument doit être [italic][color=#4cabb3]Invoqué[/color][/italic] par le chef de votre culte. Lorsqu'il est construit pour la première fois, le Monument est invisible, intangible et pratiquement imperceptible pour tout non-cultiste. Une fois renforcé, le Monument deviendra à la fois visible et tangible pour toute personne à bord de la station.

  C'est pour cette raison que le Monument doit être caché des regards indiscrets, dans un endroit relativement défendable.

  L'Entropie peut être insufflée dans le Monument pour le renforcer. Au fur et à mesure que vous insufflez de l'entropie dans le Monument, le culte gagnera collectivement accès à davantage d'[color=#4cabb3][bold]Influences[/bold][/color] et de [color=#4cabb3][bold]Glyphes[/bold][/color], qui peuvent être obtenus en interagissant avec le Monument.

  Les cultistes peuvent interagir avec le Monument pour acheter des [color=#4cabb3][bold]Influences[/bold][/color] supplémentaires. L'entropie stockée dans le Monument à des fins d'achat est [italic]par personne[/italic], de sorte qu'un cultiste achetant une capacité ne dépensera pas l'entropie collectée par les autres cultistes.

  [textlink="Pour en savoir plus sur les Influences, cliquez ici." link="CosmicCultInfluences"]

  ## Invoquer l'Inconnu
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieCosmicCult" Caption=""/>
  </Box>

  Si vous réussissez à renforcer entièrement le Monument jusqu'au troisième stade, il réclamera un dernier seuil d'entropie — du carburant pour alimenter le tomber de rideau final. Une fois suffisamment d'entropie insufflée, le Monument renforcé brillera, signalant qu'il peut désormais être utilisé pour [color=#4cabb3][bold]Invoquer[/bold][/color] l'Inconnu. N'importe quel cultiste peut le faire en interagissant avec le Monument.

  Une fois le Monument prêt à s'activer, les cultistes [bold]doivent[/bold] l'activer pour retrouver accès au stockage et aux glyphes du Monument — la fin ne peut [bold]pas[/bold] être ajournée.

  Soyez prêt à défendre le Monument pendant l'Invocation, car la moindre action entravée par une seule âme perturbatrice mettra brusquement fin à ce rituel sans ménagement.

  Convertir des membres de l'équipage supplémentaires à l'aide d'un [color=#4cabb3]Glyphe de Vérité[/color] pendant que l'Invocation est active accélérera sa progression, rapprochant le culte de la victoire totale.

  ## Glyphes
  Les glyphes peuvent être [color=#4cabb3]Tracés[/color] en interagissant avec le Monument. Vous pouvez également [color=#4cabb3]Effacer[/color] un Glyphe inutilisé de la même manière auprès du Monument.

  Sachez qu'activer un Glyphe draînera la santé de tous les cultistes participant à son activation !

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphProjection" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphWarding" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphBlades" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphCessation" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>
  - Le [bold]Glyphe de Connaissance[/bold] permet à un non-cultiste amené sur celui-ci d'être [color=#4cabb3]converti[/color] en cultiste cosmique ! Les aumôniers et les individus possédant un bouclier mental ne peuvent pas être convertis à l'aide de ce glyphe.
  - Le [bold]Glyphe de Projection[/bold] permet au cultiste qui l'utilise d'échapper temporairement à son corps sous la forme d'une [color=#4cabb3]Forme Astrale[/color] flottante et imperceptible, lui permettant d'espionner des membres de l'équipage sans méfiance.
  - Le [bold]Glyphe de Protection[/bold] transmute n'importe quelle combinaison spatiale — rigide ou souple — en l'[color=#4cabb3]Armure Entropique[/color] spéciale du culte cosmique.
  - Le [bold]Glyphe des Lames[/bold] transmute aléatoirement n'importe quel objet tranchant en l'une des [color=#4cabb3]Armes Uniques[/color] du culte cosmique.
  - Le [bold]Glyphe de Cessation[/bold] transmute un épurateur atmosphérique portable en une [color=#4cabb3]Flèche du Vide[/color] non ancrée.
  - Le [bold]Glyphe de Vérité[/bold] permet à n'importe quel non-cultiste amené sur celui-ci d'être [color=#4cabb3]converti[/color] en cultiste cosmique, même s'il est aumônier ou protégé par un bouclier mental.
</Document>
