<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 NeKognitoHazard <168395829+NeKognitoHazard@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 TheNeonViking <julian.sean.ison@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Loi Spatiale
  Goob Station opère sous une version abrégée de la loi spatiale. Tout l'équipage, les passagers et les visiteurs à bord de la station sont tenus de connaître et de respecter ces lois.

  - Le [color=red][bold]Chef de la Sécurité[/bold][/color] et surtout le [color=red][bold]Gardien[/bold][/color] doivent être très familiers avec la loi spatiale.
  - Les joueurs de la sécurité doivent s'efforcer de pleinement comprendre la Loi Spatiale.
  - Les joueurs de la sécurité ne peuvent pas utiliser de contrebande qui ne leur est pas attribuée, sauf en cas de menace mettant fin à la station ; inspectez un objet pour voir sa légalité.
  - [bold]Ignorer ou mal appliquer la Loi Spatiale peut être sujet à sanction pour incompétence. Ne jouez pas dans la sécurité si vous ne comptez pas suivre les règles.[/bold]

  ## Traitement des Prisonniers

  Les prisonniers conservent des droits qui doivent être respectés par les forces de l'ordre :

  - Les prisonniers doivent recevoir des soins médicaux adéquats. Un soutien psychiatrique et spirituel doit également leur être fourni sur demande.
  - Les prisonniers doivent avoir accès à des équipements de communication (radios) tant qu'ils n'en abusent pas.
  - Les prisonniers doivent recevoir vêtements, nourriture, eau, abri et sécurité. Si la cellule n'est plus sûre, une détention doit être établie ailleurs.
  - Les prisonniers doivent avoir accès à un conseil juridique durant un interrogatoire si demandé et si disponible.
  - Les prisonniers doivent recevoir leur PDA de quart durant leur détention. Sauf en cas de preuve solide de manipulation du PDA, auquel cas celui-ci doit être sécurisé et remplacé par un neuf.
  - Les prisonniers doivent bénéficier de liberté de mouvement et ne doivent pas être entravés par des menottes ou autres dispositifs après incarcération, sauf risque excessif pour l'intégrité physique. De même, tout prisonnier en détention prolongée ou permanente doit être placé dans la cellule collective et non en isolement, sauf s'il représente un risque pour autrui.

  ## Fouilles

  - Une fouille de personnel est la saisie des objets contenus dans le sac à dos, les mains, le manteau, la ceinture, les poches et le chapeau d'une personne. Si de la contrebande est trouvée lors d'une fouille, l'officier peut choisir de poursuivre vers une mise en détention ou simplement confisquer les objets restreints. Après la fouille, tous les objets légaux doivent être restitués à la personne.

  - Un membre d'équipage peut légalement refuser toute fouille effectuée sans mandat lorsque le niveau d'alerte est vert. Il convient de noter que si le niveau d'alerte est bleu ou supérieur, toutes les fouilles de personnel sont légales et ne nécessitent plus de mandat.

  ## Implantation
  - Tout prisonnier en détention peut être soumis à des procédures d'implantation ou d'extraction d'implant, dans la mesure du raisonnable. Le processus d'ajout ou d'extraction d'un implant ne doit pas prolonger la peine du détenu — vous ne pouvez pas le retenir plus longtemps pour effectuer la procédure, sauf indication contraire. Un ancien détenu peut être invité à se soumettre à une implantation/extraction ultérieurement ; s'il remplissait les conditions lors de sa détention, il doit s'y conformer. Les cas suivants sont listés avec des circonstances particulières ; tout ce qui ne figure pas dans cette liste peut néanmoins s'appliquer dans un contexte juridique approprié. Un prisonnier peut recevoir des procédures d'implantation/extraction sans remplir les conditions s'il donne son consentement explicite.

  - [bold]Boucliers Mentaux[/bold] : Les boucliers peuvent être administrés à tout détenu ayant été clairement contrôlé mentalement, ayant perdu le contrôle de lui-même, ou suspecté de contrôle illicite. Contrairement à l'implantation standard, vous pouvez retenir un prisonnier jusqu'à la pose du Bouclier Mental, à condition que cela soit fait dans un délai raisonnable. Si un suspect refuse de coopérer ou si l'implant ne fonctionne pas, il peut être inculpé de Refus de Blindage Mental.

  ## Retrait
  - Un suspect peut être contraint de subir le retrait d'un implant s'il existe une preuve raisonnablement solide qu'il en est porteur, par exemple si un officier le voit l'utiliser ou si ses empreintes sont sur un injecteur abandonné. Contrairement à la procédure d'implantation, la peine d'un prisonnier peut être entièrement suspendue ou prolongée jusqu'à ce qu'il se conforme à la procédure, tant que la sécurité fait activement des tentatives pour la réaliser. De même que pour l'implantation, si un détenu donne son consentement explicite, le retrait d'implant peut avoir lieu sans preuve.

  ## Test sanguin
  - Le test sanguin est une procédure permettant de déterminer si une personne est un [textlink="Changeling" link="Changelings"]. Le test sanguin ne peut être imposé de force que lorsque la présence de changelings sur la station a été confirmée.

  ## Condamnations
  - Toutes les condamnations doivent être gérées par le Gardien. En l'absence de Gardien, le Chef de la Sécurité prend en charge ce rôle ; en l'absence de Chef de la Sécurité, cela revient au membre du Commandement de plus haut rang.

  - Faites preuve de bon sens et d'humanité lors de l'attribution des peines. Vous ne devez pas toujours chercher la peine la plus lourde possible ; vous n'êtes pas obligé de donner le temps maximum ni de chercher systématiquement à rétrograder quelqu'un. Tenez toujours compte de la gravité des faits et n'inculpez que ce qui est nécessaire pour que la personne retienne la leçon.

  - [bold]Complicité, Tentative et Intention :[/bold] Si quelqu'un aide intentionnellement, sciemment et substantiellement quelqu'un à commettre un crime, il peut être inculpé des crimes correspondants — par exemple un ingénieur qui fournit des outils à quelqu'un qui déclare vouloir s'introduire dans une zone. Il en va de même pour une tentative claire et avérée de crime, ou pour une personne montrant une intention manifeste d'en commettre un, comme un opérateur nucléaire syndicaliste qui arme une bombe mais est arrêté avant qu'elle n'explose — il peut quand même être inculpé de terrorisme. Cela ne s'applique pas aux crimes disposant déjà d'une catégorie "tentative", comme la tentative de meurtre.

  - [bold]Cumul des Crimes :[/bold] Les crimes sont considérés comme "cumulables" dans le sens où si vous inculpez quelqu'un de deux crimes ou plus, vous devez additionner les peines que vous lui attribueriez pour chaque crime.

  # VOUS NE POUVEZ PAS DÉPASSER 10 MINUTES DE DÉTENTION EN CELLULE

  La détention permanente peut être accordée aux membres d'équipage exceptionnellement problématiques dans la limite du raisonnable, même si le crime maximal commis ne le permet pas normalement.


  # Exécution
  - [bold]Toutes les exécutions doivent être confirmées et supervisées par le Capitaine. Des exceptions à cette règle existent. Un prisonnier peut demander une méthode d'exécution spécifique, si elle est raisonnable. Sinon, la méthode la plus humaine est privilégiée. Référez-vous aux Procédures Opérationnelles Standard pour comprendre les directives applicables aux exécutions.[/bold]

  # Exceptions
  - [bold]Si un changeling est découvert, il est à abattre à vue.[/bold]
  - [bold]Toute utilisation non autorisée de magie doit être traitée avec sérieux et peut être à abattre à vue.[/bold]
  - [bold]Tout cas d'armes de destruction massive, de terrorisme extrême ou d'intention manifeste de détruire la station est à abattre à vue.[/bold]

  ## Directives SOP
  - [textlink="Légal" link="Legal SOP"] — à consulter pour des directives plus approfondies.
  ## Liste des Crimes
  - [textlink="Liste des Crimes" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>