<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Conseils importants pour la création de personnage
Ce guide couvre les parties de la création de personnage qui influencent le gameplay.

[textlink="Pour un guide sur les modifications cosmétiques, cliquez ici." link="YourFirstCharacter"]

## Priorité de spawn
Cela affecte où vous apparaissez lorsque vous rejoignez la partie après que la ronde a déjà commencé.

Choisir "Arrivées" vous fera apparaître sur une station séparée où vous attendrez qu'une navette arrive pour vous transporter vers la station principale.

Choisir "Cryo" vous fera vous réveiller dans une chambre cryogénique déjà sur la station.

Choisir "Aucun" choisira pour vous ou sélectionnera la seule option de spawn disponible pour la station actuelle.

C'est un choix en grande partie arbitraire. Vous pouvez laisser ceci sur "Aucun" sans subir de véritable inconvénient.

## Postes
Vous pouvez définir vos préférences de poste dans le lobby. Bien que cela ne [color=#a4885c]garantisse[/color] pas votre poste, quelqu'un qui veut le travail sera sélectionné [color=#a4885c]aléatoirement[/color] au début de la ronde.
Vous avez d'abord une chance d'être choisi pour votre poste de haute priorité, puis vos priorités moyennes, puis vos basses priorités.
Vous avez également la possibilité d'être automatiquement passager ou d'être renvoyé au lobby si vous n'êtes choisi pour aucun de vos postes préférés.

Certains postes sont verrouillés jusqu'à ce que vous ayez suffisamment joué dans d'autres postes de niveau d'entrée.

[textlink="Pour plus d'informations sur les postes, cliquez ici." link="Jobs"]

## Équipements de poste
Vous pouvez également choisir des [color=#a4885c]équipements[/color] pour chaque poste. Les équipements sont les vêtements et accessoires avec lesquels vous apparaissez lors d'une partie. Certains équipements sont verrouillés derrière des restrictions de temps de jeu.
Cela peut avoir divers effets sur le gameplay, car certains vêtements offrent une [color=#a4885c]protection blindée[/color] ou [color=#a4885c]ralentissent votre vitesse de déplacement[/color]. Cela s'applique notamment au Commandement et à la Sécurité.

Vous pouvez également choisir le sac avec lequel vous apparaissez.
Les [color=#a4885c]sacs à dos[/color] sont de taille moyenne mais peuvent transporter plus facilement les grands objets. Les [color=#a4885c]cartables[/color] ont plus d'espace total que les sacs à dos mais ont du mal à transporter les grands objets. Les [color=#a4885c]sacs de sport[/color] sont grands mais infligent une pénalité de mouvement.

## Antagonistes
Activer un indicateur d'[color=#a4885c]antagoniste[/color] vous mettra sur la liste des potentiels antagonistes au début de la ronde. Cela ne garantit pas votre rôle d'antagoniste, n'utilisez pas ça comme excuse pour faire du self-antag !
Comme les priorités de poste, une poignée de joueurs sont choisis aléatoirement parmi les joueurs éligibles. Si vous êtes un membre du Commandement ou un officier de sécurité, vous ne pouvez pas être choisi pour un rôle d'antagoniste.

[textlink="Pour plus d'informations sur les antagonistes, cliquez ici." link="Antagonists"]

Rejoindre plusieurs parties ou se déconnecter/suicider après ne pas avoir été choisi pour un rôle d'antagoniste est appelé "antag-rolling" et c'est contre les règles.
Beaucoup de personnes attendent patiemment leur tour pour être antagonistes, donc [color=#a4885c]nous vous demandons gentiment de ne pas vous inscrire pour un rôle d'antagoniste si vous n'êtes pas prêt[/color].

## Traits
Les traits de discours modifient votre façon de parler, parfois de manière importante.

Ils incluent :
- Sans accent (désactive l'accent de votre espèce sélectionnée)
- Accent de cowboy (remplacement de mots, partenaire)
- Zézaiement frontal (le "s" est remplacé par "th")
- Accent italien (Mamma-mia, remplacement de mots)
- Menteur pathologique (remplacement de mots, change des mots comme "oui" en "non")
- Accent pirate (Arrrgh, remplacement de mots)
- Anxiété sociale (b-b-bégaiement)
- Accent du Sud (remplace "-ing" par "-in'" et changements similaires)

Vous devriez être à l'aise pour parler normalement ou avec un accent mineur comme l'Anxiété sociale ou l'Accent du Sud avant de prendre des accents prononcés comme l'Italien ou le Cowboy.

Il existe également des traits de handicap. Familiarisez-vous avec le jeu et son déroulement avant d'en choisir un, car certains peuvent être difficiles à gérer pour les débutants.

Ils incluent :
- Cécité (limite sévèrement votre vision)
- Faible tolérance à l'alcool (vous vous enivrez plus vite et souffrez davantage des effets néfastes de l'alcool)
- Mutisme (vous ne pouvez pas parler ni chuchoter, mais vous pouvez toujours communiquer via les émotes et le papier et le stylo)
- Narcolepsie (vous vous endormez aléatoirement à des moments imprévisibles et souvent inopportuns)
- Pacifiste (vous ne pouvez pas frapper, tirer, ni lancer d'objets tranchants sur des personnes)
- Paracousie (vous entendez parfois des bruits qui n'existent pas)
- Vue courte (limite quelque peu votre vision sans lunettes correctrices)
- Ronflement (vous faites de forts bruits de ronflement quand vous dormez)
- Irrécupérable (vous ne pouvez pas être réanimé quand vous décédez de façon inopportune)
</Document>
