<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Les Capitaines et les Clowns
Ce guide explique comment modifier l'apparence de votre personnage. Assurez-vous d'avoir d'abord lu la Création de personnage.
En créant votre personnage, vous pourriez être intimidé par l'étendue des options disponibles.

C'est tout à fait normal de créer votre premier personnage en mode [color=#a4885c]aléatoire[/color] et de jouer avec, même les joueurs expérimentés le font.
Créer votre premier personnage n'a pas non plus à être précis. Vous pouvez [color=#a4885c]improviser[/color] et voir ce que ça donne.

Si vous préférez être [color=#a4885c]méthodique[/color], créer un personnage est facile en procédant étape par étape.

## Choisir une espèce
La plupart des espèces ont des différences mineures, que vous pouvez lire dans la section [color=#a4885c]Espèces[/color].
Cependant, il peut être plus simple de créer votre premier personnage en tant qu'humain, mite, nain ou reptilien.

Cela ne devrait pas vous décourager d'être créatif avec votre personnage.

Ce guide part du principe que vous créez un humain, mais le processus est similaire pour toutes les espèces.

## Caractéristiques mineures
Celles-ci comprennent :
- L'âge (18-29 pour jeune, 30-59 pour d'âge moyen, 60+ pour âgé)
- Le sexe (votre sprite, visible en basculant "Afficher les vêtements")
- Les pronoms (ce par quoi le jeu vous désignera)
- La couleur de peau (peut être un curseur ou RGB selon l'espèce)
- La couleur des yeux (RGB)
- La couleur des cheveux (RGB)

Ce sont des changements mineurs qui ont peu d'effet sur le gameplay. C'est ce que les joueurs verront lorsqu'ils vous [color=#a4885c]examinent[/color]. ("jeune homme")

## Cheveux et poils du visage
Là encore, vous pourriez être intimidé par la multitude d'options. C'est normal.

[color=#a4885c]Prenez votre temps.[/color] Vous pouvez parcourir ou cliquer parmi chaque option et trouver celle qui vous convient.
Il est parfois plus simple de définir la couleur de cheveux souhaitée avant de regarder les options.

Si vous ne pouvez vraiment pas vous décider, quelques coupes populaires incluent Floorlength Bedhead, Modern, Business, CIA ou simplement le crâne rasé.
Vous pouvez aussi [color=#a4885c]randomiser[/color] un autre personnage et voir quelles coupes il arbore. Laissez-vous surprendre.

Rien ne vous oblige à utiliser l'une d'elles, cela dit.

## Marquages
Les marquages vont des [color=#a4885c]cicatrices et museaux[/color] aux [color=#a4885c]tatouages et queues[/color].
Considérez-les comme des [color=#a4885c]accessoires[/color] faisant partie de votre corps, pour donner à votre personnage un peu plus de caractère et d'unicité. Ils ne peuvent pas être modifiés en cours de ronde.

Certaines espèces disposent de plus d'options de marquage que d'autres. Les humains sont plus limités en termes de marquages que les mites ou les reptiliens.

Vous pouvez avoir un certain nombre de marquages dans chaque '[color=#a4885c]catégorie[/color]', comme indiqué en haut. Par exemple, les reptiliens peuvent avoir un marquage sur la poitrine mais deux marquages sur le dessus de la tête.
Ces marquages sont [color=#a4885c]cosmétiques[/color] et n'ont aucun effet sur le gameplay.

## Comment se démarquer
Les personnages mémorables sont généralement retenus pour leur personnalité, leurs exploits et leur [color=#a4885c]robustesse[/color], mais cela ne signifie pas que vous deviez être une sorte de crack.

Ne vous préoccupez pas d'avoir un personnage grand, flashy et mémorable. Écrivez votre propre histoire dont on se souviendra.
</Document>
