<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Ravisseurs

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorAgent"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorScientist"/>
  </Box>
  Les ravisseurs sont une société extraterrestre dont l'objectif est de cataloguer et d'expérimenter sur le personnel du secteur.
  Il est important de noter que les ravisseurs, contrairement à la plupart des antagonistes, [color=red]N'ont PAS pour but de tuer les gens[/color] et s'intéressent uniquement à la réalisation de leurs expériences.

  Les ravisseurs ne possèdent pas la capacité de parler et communiquent donc par télépathie.

  ##Ravisseurs
  Il existe trois types de ravisseurs : les ravisseurs solitaires, les scientifiques et les agents.
  - Les [color=#a4885c]ravisseurs solitaires[/color] opèrent seuls et ne bénéficient d'aucun soutien ni allié.
  - Les [color=#a4885c]scientifiques[/color] sont des ravisseurs de groupe qui doivent soutenir l'agent en activant leur armure et en expérimentant sur l'équipage.
  - Les [color=#a4885c]agents[/color] sont des ravisseurs de groupe qui travaillent à kidnapper l'équipage pour que le scientifique puisse expérimenter sur eux.
  - N'importe quel ravisseur peut remplir le rôle d'un autre en cas de mort malheureuse.

  ##Enlèvement

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wonderprod"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponAlien"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorGizmo"/>
  </Box>

  Les ravisseurs commencent sur leur vaisseau quelque part près de la station. En utilisant la [color=#a149bf]« Console d'observation humaine »[/color], vous pouvez repérer des victimes isolées et vous [color=lightblue]téléporter[/color] près d'elles pour commencer l'enlèvement.

  La baguette prodigieuse est l'outil principal d'un ravisseur. Elle possède quatre modes utiles pour l'enlèvement :
  - [color=yellow]{Étourdissement}[/color] Étourdit la victime pendant environ 5 secondes.
  - [color=pink]{Entrave}[/color] Lie les mains de la victime avec de faibles câbles.
  - [color=blue]{Sommeil}[/color] Plonge la victime dans un état de sommeil et inflige des dégâts ioniques à tout ce qui ne peut pas être endormi.

  Une fois la cible immobilisée, vous pouvez utiliser le [italic]gadget[/italic] pour lui implanter un nano-traceur, retourner sur votre vaisseau grâce à [color=lightblue]l'action de retour[/color], puis utiliser le gadget sur votre [color=#a149bf]Console de ravisseur[/color].

  En cas de mauvaise situation, vous pouvez utiliser le pistolet alien pour vous en sortir ; il est entièrement perforant mais a une faible capacité. [color=red] Vous n'êtes pas ici pour tuer, utilisez-le avec parcimonie.[/color]

  ##Expérimentation

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorExperimentator"/>
  </Box>

  Une fois le nano-traceur le plus récent lié à la console, sélectionnez [bold]{ATTIRER}[/bold] pour téléporter votre victime sur votre vaisseau.

  Maintenant que vous avez votre victime à bord, il est recommandé de :
  - L'attacher à votre table chirurgicale.
  - Remplacer ses menottes par des menottes de meilleure qualité fournies sur le vaisseau.
  - Retirer tous ses effets personnels susceptibles de vous nuire ou de compromettre le secret de l'expérience.
  - Utiliser vos vastes connaissances chirurgicales pour remplacer son cœur par une glande. Vous n'avez pas besoin de retirer ses vêtements pour effectuer une chirurgie, contrairement aux chirurgiens ordinaires.

  Enfin, faites glisser la victime sur laquelle vous avez terminé votre expérience dans [color=#a149bf]l'Expérimentateur[/color] pour confirmer les résultats de l'expérience sur la [color=#a149bf]Console de ravisseur[/color] et renvoyez-la là où vous l'avez trouvée.

  ## Outils de ravisseur

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Silencer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyScalpelAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrowbarAbductor"/>
  </Box>

  Les ravisseurs ont accès à des outils plus avancés que les chirurgiens ou ingénieurs ordinaires. Leurs outils chirurgicaux sont plus rapides que les outils chirurgicaux avancés, et parmi leurs outils courants, le mode alternatif du multioutil permet de pirater des portes.

  Vous avez également accès à un silencieux, qui empêche l'équipage de parler lorsqu'il est touché par celui-ci.

  ##Se débarrasser d'un ravisseur
  Comme les [textlink="Changélings" link="Changelings"], les ravisseurs ne sont pas protégés par la [textlink="loi spatiale" link="SpaceLaw"] et peuvent être exécutés librement.

  De plus, le vaisseau d'un ravisseur est un objet physique dans le monde ; quiconque ayant accès à un vaisseau spatial, comme les [textlink="récupérateurs" link="Salvage"], peut le croiser dans l'espace et démonter leur vaisseau.
</Document>
