<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 chromiumboy <50505512+chromiumboy@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Configurateur d'accès
  Le configurateur d'accès est un outil permettant de définir quel type de personnel peut utiliser certains appareils.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="configurateur d'accès"/>
  </Box>

  Les appareils configurables peuvent inclure les sas, les caisses et casiers sécurisés, ainsi que les machines à accès restreint.
  Remarque : Les accès des sas peuvent être configurés par le [color=#a4885c]configurateur réseau[/color] (ou multioutil), pour plus de commodité.

  ## Où trouver les configurateurs d'accès
  Chaque station est équipée d'au maximum deux configurateurs d'accès. Le premier est en possession du chef ingénieur, tandis que le second se trouve auprès du responsable du personnel.

  ## Comment utiliser le configurateur d'accès
  Pour modifier un appareil avec le configurateur d'accès :
  - D'abord, utilisez le configurateur d'accès sur l'appareil choisi pour les lier. Cela ouvrira automatiquement l'interface du configurateur.
  - Ensuite, insérez une carte d'identité dans le configurateur d'accès.
  - Définissez les conditions d'accès de l'appareil connecté. Les conditions pouvant être ajoutées ou supprimées dépendent des privilèges d'accès de la carte d'identité insérée.
  - Toute modification sera appliquée [color=#a4885c]immédiatement[/color] — éjectez simplement la carte d'identité du configurateur d'accès et fermez l'interface une fois terminé.

  ## Restrictions sur la modification des accès
  Par mesure de sécurité, la carte insérée doit posséder [bold]toutes[/bold] les conditions d'accès actuellement actives sur l'appareil connecté pour pouvoir le modifier.

  Par exemple, un appareil accessible à la fois par le personnel « Science » et « Médical » ne peut être modifié qu'avec une carte d'identité ayant accès à [color=#a4885c]ces deux[/color] départements.
  Le configurateur d'accès avertira l'utilisateur si la carte d'identité insérée ne dispose pas de privilèges suffisants pour modifier un appareil.

  Un appareil sans condition d'accès définie, comme un sas à accès public, peut être modifié avec n'importe quelle carte d'identité de station valide.

  ## Réparer les lecteurs de carte défaillants
  Des agents Syndicat peuvent tenter de pirater des appareils à accès restreint à l'aide d'un [color=#a4885c]Perturbateur d'authentification[/color].
  Cet outil malveillant court-circuite complètement tous les lecteurs de carte rattachés à l'appareil, le rendant accessible à tous.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

  Pour réparer les dommages, il faudra généralement déconstruire partiellement l'appareil puis le reconstruire.
  Cela remettra les conditions d'accès à leurs valeurs par défaut, vous permettant de reconfigurer l'appareil selon vos besoins.

  ## Réparer les sas défaillants
  Les sas peuvent être réparés de plusieurs façons si leurs conditions d'accès ont été altérées.

  Si vous disposez d'un configurateur d'accès, vous pouvez utiliser un [color=#a4885c]tournevis[/color] pour retirer le panneau de maintenance du sas, puis utiliser le configurateur d'accès pour reconfigurer ses conditions d'accès.
  Aucune déconstruction partielle n'est nécessaire.

  Si vous n'avez pas de configurateur d'accès, vous pouvez quand même réparer le sas en le déconstruisant partiellement jusqu'à retirer l'électronique de porte, puis en le reconstruisant.
  Cela réinitialisera le sas aux conditions d'accès par défaut qu'il avait au début du quart.

</Document>
