<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Alarmes atmosphériques
  L'alarme atmosphérique est un appareil permettant la surveillance et le contrôle centralisés de tous les appareils atmosphériques qui lui sont liés.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  Grâce à l'alarme atmosphérique, le service Atmos peut gérer rapidement et efficacement l'atmosphère d'une zone donnée.

  Une pièce dispose souvent d'une alarme atmosphérique fixée au mur, pour contrôler facilement plusieurs appareils dans cette pièce.

  Vous pouvez voir comment lier des appareils dans le guide [textlink="Liaison" link="Networking"].

  ## Interface utilisateur
  Interagir avec une alarme atmosphérique fait apparaître un menu avec 3 sections :
  - Haut : L'état actuel de l'alarme atmosphérique, incluant la pression et la température actuelles de la zone surveillée.
  - Milieu : Listes des [textlink="évents atmosphériques" link="AirVent"] et des [textlink="épurateurs atmosphériques" link="AirScrubber"] liés, ainsi que tous les capteurs rapportant à l'alarme.
  - Bas : Boutons pour contrôler les modes de fonctionnement de l'alarme, ainsi que la possibilité d'activer ou désactiver le changement automatique de modes.

  ## État de l'alarme
  Les alarmes atmosphériques communiquent rapidement l'état de la zone surveillée via la couleur du voyant sur l'appareil :
  - [color=green]Normal[/color] : La zone est sûre à respirer.
  - [color=yellow]Avertissement[/color] : La zone commence à s'écarter de l'atmosphère souhaitée et devient dangereuse.
  - [color=red]Danger[/color] : La zone n'est plus sûre ; des équipements respiratoires internes et/ou des combinaisons rigides sont nécessaires.

  Les alarmes atmosphériques abaisseront (fermeront) automatiquement les [textlink="coupe-feu" link="FireAndGasControl"] liés lorsque le statut [color=Red]Danger[/color] est atteint.
  Ces [textlink="coupe-feu" link="FireAndGasControl"] se relèveront (s'ouvriront) automatiquement lorsque le statut revient à [color=green]Normal[/color].

  Les alarmes atmosphériques disposent de sorties [textlink="signal" link="Networking"] pour chacun des trois statuts, pouvant être utilisées pour déclencher d'autres appareils [textlink="signal" link="Networking"] lors d'un changement de statut.

  ## Capteurs
  Tous les [textlink="évents atmosphériques" link="AirVent"] et les [textlink="épurateurs atmosphériques" link="AirScrubber"] disposent d'un capteur intégré qui rapporte à l'alarme atmosphérique.
  Ces capteurs peuvent être ajustés dans l'onglet [bold]Capteurs[/bold] du menu de l'alarme.

  Le statut d'une alarme atmosphérique est directement déterminé par les seuils de chaque capteur.
  Si un capteur signale une pression, une température ou une composition gazeuse en dehors des seuils définis, l'alarme changera son statut en conséquence.

  Ces seuils peuvent être ajustés et désactivés selon les besoins.
  Par exemple, si vous surveillez une pièce dont la température est naturellement basse (comme un congélateur) ou élevée (comme une chambre de combustion), vous pouvez ajuster les seuils de température pour correspondre aux valeurs attendues.

  Un capteur atmosphérique peut également être construit et [textlink="lié" link="Networking"] à une alarme atmosphérique.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Cela est utile pour surveiller des zones où vous n'avez pas encore d'évent ou d'épurateur.

  ## Modes de fonctionnement
  Pour contrôler rapidement les appareils connectés, les alarmes atmosphériques disposent de modes de fonctionnement qui modifient rapidement le comportement de tous les appareils liés pour obtenir l'effet désiré.
  - Aucun : Désactive tous les appareils liés à l'alarme atmosphérique.
  - Filtrage : Les [textlink="évents atmosphériques" link="AirVent"] seront activés avec leur limite externe réglée à la pression atmosphérique standard. Les [textlink="épurateurs atmosphériques" link="AirScrubber"] seront activés et épureront normalement tous les gaz résiduels.
  - Filtrage (large) : Identique au Filtrage, mais tous les [textlink="épurateurs atmosphériques" link="AirScrubber"] liés activeront leur mode RéseauLarge.
  - Remplissage : Les [textlink="évents atmosphériques" link="AirVent"] seront activés avec leur limite externe réglée à la pression maximale, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/> kPa[/color]. Les [textlink="épurateurs atmosphériques" link="AirScrubber"] seront désactivés.
  - Panique : Les [textlink="évents atmosphériques" link="AirVent"] seront désactivés, et les [textlink="épurateurs atmosphériques" link="AirScrubber"] seront réglés en mode aspiration.

  Les alarmes atmosphériques basculeront automatiquement entre les modes Filtrage et Filtrage (large) selon le statut actuel de la zone surveillée.
  - Si la zone atteint le statut [color=red]Danger[/color] ou supérieur, l'alarme basculera en mode Filtrage (large).
  - Si la zone atteint le statut [color=green]Normal[/color] ou [color=yellow]Avertissement[/color], l'alarme basculera en mode Filtrage.

  Ce comportement peut être désactivé en décochant la case « Auto » dans la section inférieure du menu de l'alarme.

  Des conseils utiles pour résoudre les problèmes de [textlink="dépressurisation" link="Spacing"] et d'[textlink="incendies" link="Fires"] se trouvent dans les guides correspondants.
</Document>
