<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 chromiumboy <50505512+chromiumboy@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Améliorations de sas
  Il n'est pas rare que des individus téméraires tentent de contourner un sas en bricolant son câblage interne.

  Heureusement, certaines contre-mesures peuvent être installées dans les sas pour gêner tout intrus potentiel.

  ## Sas à sécurité moyenne
  La forme la plus basique de dissuasion contre les intrusions est d'installer un blindage en acier sécurisé qui empêchera l'accès au câblage interne du sas.

  Pour améliorer un sas basique en sas à sécurité moyenne, vous aurez besoin des matériaux suivants :
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 feuilles d'acier"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Tournevis"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soudeur"/>
	  </Box>
  </Box>

  Pour améliorer un sas basique :
  - Utilisez le tournevis pour ouvrir le panneau de maintenance du sas.
  - Ajoutez les feuilles d'acier au sas.
  - Soudez les feuilles d'acier en place.
  - Refermez le panneau de maintenance avec le tournevis.

  ## Sas à haute sécurité
  Pour les sas donnant accès aux zones les plus sensibles de la station spatiale, l'utilisation de moyens de dissuasion plus robustes est conseillée. Les sas à haute sécurité disposent d'un blindage renforcé pour protéger leur câblage interne.

  Pour améliorer un sas à sécurité moyenne en sas à haute sécurité, vous aurez besoin des matériaux suivants :
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 feuilles de plastacier"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Tournevis"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soudeur"/>
	  </Box>
  </Box>

  Pour améliorer un sas à sécurité moyenne :
  - Utilisez le tournevis pour ouvrir le panneau de maintenance du sas.
  - Ajoutez les feuilles de plastacier au sas.
  - Soudez les feuilles de plastacier en place.
  - Refermez le panneau de maintenance avec le tournevis.

  ## Sas à sécurité maximale
  Vous pouvez éventuellement améliorer un sas à haute sécurité en sas à sécurité maximale. Les sas à sécurité maximale possèdent une couche supplémentaire de grillage électrifié en plus de ses autres protections, capable d'électrocuter tout personnel non autorisé tentant de le manipuler.

  Pour améliorer un sas à haute sécurité en sas à sécurité maximale, vous aurez besoin des matériaux suivants :
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 feuilles de plastacier"/>
	  </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 tiges métalliques"/>
    </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Tournevis"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soudeur"/>
	  </Box>
  </Box>

  Pour améliorer un sas à haute sécurité :
  - Utilisez le tournevis pour ouvrir le panneau de maintenance du sas.
  - Ajoutez les feuilles de plastacier au sas.
  - Soudez les feuilles de plastacier en place.
  - Ajoutez les tiges métalliques au sas.
  - Refermez le panneau de maintenance avec le tournevis.
</Document>
