<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Évent atmosphérique
  L'évent atmosphérique est un évent standard que l'on trouve dans toutes les pièces devant être pressurisées avec une atmosphère respirable.
  Son rôle principal est de transférer des gaz dans l'atmosphère à laquelle il est exposé jusqu'à atteindre une pression définie.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  L'évent atmosphérique nécessite une [textlink="alimentation électrique" link="Power"] via un [textlink="câble BT" link="VoltageNetworks"] à proximité pour fonctionner.

  L'évent atmosphérique peut être soudé avec n'importe quel outil de soudure pour l'empêcher de fonctionner.

  ## Fonctionnement par défaut
  Par défaut, un évent atmosphérique libère simplement du gaz dans l'atmosphère exposée à une pression de [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/> kPa[/color].

  La vitesse de l'évent est proportionnelle à la différence entre le double de la pression du [textlink="réseau de tuyaux" link="PipeNetworks"] connecté et la pression de l'atmosphère exposée.
  Pour l'exprimer en équation :
  <Box>
    [italic]Vitesse = 2 × Pression du réseau - Pression de l'atmosphère exposée[/italic]
  </Box>

  Cela signifie par exemple qu'un évent atmosphérique sera incapable de pressuriser à 101,3 kPa si la pression du gaz à l'intérieur de l'évent descend en dessous de la moitié de cette valeur.

  ## Verrouillage de pression
  Les évents atmosphériques entrent en [color=red]verrouillage de pression[/color] lorsque la pression de l'atmosphère exposée est inférieure à [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/> kPa[/color].
  Cela évite de gaspiller des gaz utiles dans l'espace si une pièce n'est pas étanche.
  Les voyants de l'évent atmosphérique passeront au [color=yellow]jaune[/color] pour signaler ce changement.

  Ce comportement peut être [color=green]contourné[/color] en faisant un clic droit sur l'évent et en sélectionnant « Désactiver le verrouillage de pression », ou en réglant le mode sur Remplissage sur une [textlink="alarme atmosphérique" link="AirAlarms"] connectée.

  Il est important de noter que les évents atmosphériques en [color=red]verrouillage de pression[/color] laissent tout de même très lentement s'échapper du gaz.
  La quantité de gaz qui s'échappe est relative à la pression actuelle du réseau de tuyaux auquel ils sont connectés.

  ## Options de configuration
  Lorsqu'il est [textlink="lié" link="Networking"] à une [textlink="alarme atmosphérique" link="AirAlarms"], l'évent atmosphérique bénéficie de fonctionnalités supplémentaires.

  Les évents atmosphériques ont deux options de « direction » : Libération et Aspiration.
  - La libération libère simplement les gaz dans l'atmosphère depuis le réseau de tuyaux connecté.
  - L'aspiration aspire l'air de l'atmosphère vers le réseau de tuyaux connecté. Les voyants de l'évent passeront au [color=red]rouge[/color] pour signaler ce changement.

  ## Limites de pression
  Les évents atmosphériques disposent d'un système de limites de pression, qui contrôle la pression à laquelle un évent pressurisera une atmosphère ou aspirera depuis un réseau de tuyaux connecté. Ces limites sont prises en compte en modes libération et aspiration.

  Le paramètre « LimitePression » a quatre options :
  - LimiteExterne fait respecter à l'évent les limites de pression définies dans l'entrée Limite externe.
  - LimiteInterne fait respecter à l'évent les limites de pression définies dans l'entrée Limite interne.
  - LesDeuxLimites fait respecter à l'évent les limites de pression définies dans les deux entrées Limite externe et Limite interne.
  - SansLimite fait ignorer à l'évent toute limite.

  Lorsque l'évent est en mode libération :
  - Si la pression de la Limite externe est réglée à 101,3 kPa, l'évent ne pressurisera pas l'atmosphère au-delà de 101,3 kPa.
  - Si la pression de la Limite interne est réglée à 50 kPa, l'évent n'aspirera pas de gaz du tuyau connecté si sa pression est inférieure à 50 kPa.

  Lorsque l'évent est en mode aspiration :
  - Si la pression de la Limite externe est réglée à 101,3 kPa, l'évent aspirera les gaz jusqu'à ce que l'atmosphère atteigne 101,3 kPa.
  - Si la pression de la Limite interne est réglée à 50 kPa, l'évent ne poussera pas de gaz dans le réseau si sa pression est supérieure à 50 kPa.

  Si vous êtes encore confus au sujet des limites de pression, voici une façon simple d'y penser :
  - La Limite externe peut être vue comme la limite supérieure pour l'atmosphère exposée. « Je ne pressurise pas l'atmosphère exposée au-delà de cette pression, ni n'aspire de l'atmosphère en dessous de cette pression. »
  - La Limite interne peut être vue comme la limite inférieure pour le réseau de tuyaux connecté. « Je n'aspire pas depuis ma source en dessous de cette pression, ni ne pousse d'air dans le réseau au-dessus de cette pression. »
  - Les paramètres de « Limite de pression » définissent simplement quelles limites respecter ou ignorer.

</Document>
