<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TemporalOroboros <TemporalOroboros@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Warentan <113652968+Warentan@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 lzk <124214523+lzk228@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Moteur à antimatière (AME)
  Le moteur à antimatière est un générateur d'appoint à court terme pour la station, fournissant une quantité considérable d'énergie pour une durée limitée.

  Il est principalement utilisé pour aider les ingénieurs à démarrer des moteurs plus puissants comme le [textlink="Moteur à singularité" link="SingularityEngine"] ou le [textlink="Moteur Tesla" link="TeslaEngine"], en complétant les [textlink="batteries" link="PowerStorage"] de la station avec une alimentation partielle pour prolonger leur autonomie.

  ## Construction
  <Box>Pièces nécessaires :</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

  Le contrôleur AME est la partie du moteur qui fournit de l'énergie au réseau de la station via une [textlink="connexion HT" link="VoltageNetworks"].
  Pour cette raison, commencez la construction du contrôleur AME au-dessus d'un [color=orange]câble HT[/color].

  La plupart des stations disposent de câblage [color=orange]HT[/color] exposé ou d'emplacements désignés pour visser un contrôleur AME afin qu'il se connecte au réseau.

  Le blindage AME est la structure physique qui constitue le moteur à antimatière. Il est fabriqué en convertissant des flatpacks AME en blindage à l'aide d'un multioutil.

  Pour construire un AME, commencez par disposer un carré de 3x3 ou plus de flatpacks AME en préparation de la construction, en veillant à maximiser le nombre de pièces « centrales » entourées des huit côtés.
  Plus il y a de pièces centrales, plus votre AME aura de cœurs, et plus il pourra fournir d'énergie en toute sécurité.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>

  Une fois cela fait, utilisez un multioutil pour convertir chaque flatpack AME en blindage, ce qui devrait former une configuration AME complète.

  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Exemple d'une configuration à un seul cœur[italic][/color]
  </Box>

  ## Fonctionnement
  Pour démarrer l'AME, insérez un flacon de carburant dans le contrôleur AME et définissez le taux d'injection sécurisé.

  Le taux d'injection sécurisé est le niveau auquel l'AME peut fonctionner en toute sécurité sans surchauffer, tout en maximisant la production d'énergie.

  Ce taux est toujours égal au double du nombre de cœurs.

  Par exemple, un AME avec un seul cœur aura un taux d'injection sécurisé de 2. Avec deux cœurs, le taux d'injection sécurisé serait de 4, et ainsi de suite.

  Tout dépassement de ce rapport finira par entraîner la [color=#ff0000]surchauffe[/color] du moteur et, peu après, son [color=#ff0000]explosion[/color].

  Le contrôleur AME [textlink="indique" link="InspectingPower"] à la fois la quantité d'énergie qu'il fournit au réseau et la puissance théorique maximale qu'il pourrait fournir si elle était demandée.

</Document>
