<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Outils atmosphériques
  Les techniciens atmosphériques disposent du même équipement de base que les ingénieurs, mais ils ont également accès à deux nouveaux outils : le projecteur d'holoventilateur et l'analyseur de gaz.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Projecteur d'holoventilateur
  Le projecteur d'holoventilateur est un outil capable de projeter une barrière de lumière solide qui bloque la circulation de l'air et des gaz, tout en laissant les personnes passer au travers.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  C'est extrêmement utile pour se déplacer entre les [textlink="tampons de coupe-feu" link="FireAndGasControl"] sans laisser fuir des gaz entre les pièces, et pour signaler à l'équipage ordinaire qu'une pièce pourrait être dangereuse.
  Il peut également être utilisé pour former une barrière temporaire permettant à l'équipage de se déplacer rapidement entre une zone dépressurisée et une zone pressurisée sans risquer de faire fuir l'air des autres pièces.

  Il dispose d'une charge interne qui se vidange à chaque utilisation, mais il peut être rechargé en retirant la cellule d'alimentation et en l'insérant dans un chargeur de cellule.

  Les holoventilateurs placés à côté d'un [textlink="coupe-feu" link="FireAndGasControl"] désactiveront le verrouillage du coupe-feu, permettant de l'ouvrir à la main.

  ## Analyseur de gaz
  L'analyseur de gaz est un outil permettant d'analyser la composition gazeuse d'une atmosphère exposée, ou de tout [textlink="appareil atmosphérique" link="GasManipulation"] contenant du gaz.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Vous pouvez utiliser l'analyseur de gaz en cliquant sur un [textlink="appareil" link="GasManipulation"] contenant du gaz, ou en cliquant sur l'air dans la pièce.

  Lors de son utilisation, l'analyseur de gaz indique :
  - Le volume de l'appareil mesuré (pas le volume du gaz !)
  - La pression totale du gaz, en kPa
  - La température du gaz, en Kelvin (K) et en Celsius (C)
  - La composition précise du gaz en quantités molaires, et en pourcentage du volume total de gaz

  En bas de l'interface, l'analyseur de gaz affiche une représentation visuelle des différents [textlink="gaz" link="Gasses"] présents dans la composition, ainsi que leurs concentrations relatives.

  Lorsque l'analyseur de gaz analyse des [textlink="appareils" link="GasManipulation"] binaires et ternaires (appareils à deux et trois entrées/sorties), il affiche la composition de chaque entrée/sortie séparément. Cela est utile pour diagnostiquer les configurations de [textlink="mélange et filtrage" link="MixingAndFiltering"] de gaz.

</Document>
