<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Ordinateur d'alertes atmosphériques
  L'ordinateur d'alertes atmosphériques est un ordinateur qui affiche des informations sur toutes les alarmes atmosphériques et alarmes incendie de la station.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAlert"/>
  </Box>

  C'est un outil utile pour identifier rapidement les zones nécessitant une attention.

  L'ordinateur d'alertes atmosphériques se trouve généralement dans le service Atmosphérique et est utilisé par les techniciens atmosphériques pour surveiller les atmosphères de toute la station.
  C'est également un bon indicateur pour les ingénieurs généraux afin d'évaluer les dommages subis par la station.

  L'ordinateur affiche des listes d'alarmes atmosphériques aux niveaux [color=orange]Avertissement[/color] et [color=red]Danger[/color]. De plus, l'ordinateur affiche l'emplacement de toutes les alarmes atmosphériques, avec un code couleur basé sur leur statut actuel.

  Les alarmes atmosphériques au statut normal sont masquées par défaut.
  Vous pouvez activer ou désactiver leur visibilité en ajustant les filtres en bas de l'interface.

  La carte dessine un cadre autour de la zone surveillée par l'alarme atmosphérique, ce qui peut aider à identifier la zone en danger.
  Ce cadre changera de couleur selon le statut de l'alarme.

  Si une alarme atmosphérique n'est pas alimentée, elle apparaît en grisé dans la liste et sur la carte.

  Cliquer sur une alarme atmosphérique dans la liste ou sur la carte affiche des informations détaillées sur l'atmosphère de cette zone, ce qui peut aider à évaluer le type d'urgence en cours.

  Une liste des [textlink="alarmes incendie" link="FireAndGasControl"] déclenchées est également affichée dans l'ordinateur d'alertes atmosphériques dans un onglet séparé, permettant d'identifier rapidement les zones pouvant être en feu.

  Vous pouvez mettre en sourdine des alarmes spécifiques (comme les alarmes surveillant des chambres de combustion et des congélateurs) en cliquant sur l'alarme dans la liste et en appuyant sur le bouton « Mettre les alertes en sourdine ».
  L'alarme sera masquée de la liste, mais restera visible sur la carte.
</Document>
