<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Moniteur de réseau atmosphérique
  Le moniteur de réseau atmosphérique est un ordinateur qui affiche des informations sur les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] surveillés de la station.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  C'est un outil utile pour évaluer rapidement la température, la pression et la composition gazeuse des [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] de la station, ainsi que leur répartition dans la station.

  ## Réseaux répertoriés
  Le moniteur de réseau atmosphérique affiche une liste de tous les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] surveillés de la station.

  Chaque réseau est coloré et nommé selon le nom et la couleur du capteur de tuyau à gaz qui le surveille.
  Pour changer le nom ou la couleur d'un réseau, vous pouvez le renommer avec une étiqueteuse, ou changer la couleur avec un pistolet à peinture.

  Cliquer sur un réseau affiche des informations détaillées sur celui-ci, et le met en évidence sur la carte de la station.

  Ces informations comprennent la quantité molaire de gaz dans l'ensemble du réseau, ainsi que la composition du gaz dans le réseau.
  Cela peut s'avérer extrêmement utile pour surveiller des réseaux importants comme le réseau de distribution, qui ne peut pas fonctionner correctement en dessous de certaines pressions.

  ## Carte de la station
  Le moniteur de réseau atmosphérique affiche l'emplacement de tous les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] sur la carte de la station, ainsi que tous les appareils à base de tuyaux.
  Notez que le réseau de tuyaux n'a pas besoin d'un capteur de tuyau à gaz attaché pour être visible sur la carte.

  Ces appareils sont colorés sur la carte selon leur couleur dans la station, ce qui peut aider à identifier les différents [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] et les appareils qui y sont connectés.

  Les appareils à base de tuyaux sont regroupés dans la légende de la carte selon leur fonction :
  - Une [bold]Ouverture de réseau[/bold] est un appareil qui connecte un réseau de tuyaux à l'atmosphère de la station. Pensez aux [textlink="évents atmosphériques" link="AirVents"], aux [textlink="évents passifs" link="PassiveVent"] et aux [textlink="injecteurs atmosphériques" link="AirInjector"].
  - Un [bold]Épurateur atmosphérique[/bold] est simplement un [textlink="épurateur atmosphérique" link="AirScrubber"].
  - Un [bold]Régulateur de débit[/bold] est un appareil qui contrôle le flux de gaz à travers un réseau de tuyaux. Pensez aux [textlink="pompes à gaz" link="Pumps"], aux [textlink="vannes à gaz" link="Valves"] et aux [textlink="mélangeurs/filtres à gaz" link="MixingAndFiltering"]. La flèche sur l'appareil indique la direction du flux de gaz. Cela détermine souvent aussi l'endroit où un réseau de tuyaux est séparé ou divisé.
  - Un [bold]Thermorégulateur[/bold] est tout appareil qui agit sur la température du gaz dans un réseau de tuyaux. Pensez aux [textlink="thermomachines" link="Thermomachines"], aux [textlink="radiateurs" link="Radiators"] et même aux cryocapsules médicales.

  ## Capteurs de tuyaux à gaz
  Les moniteurs de réseau atmosphérique collectent des données sur les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] via des capteurs de tuyaux à gaz.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  Par défaut, la station devrait avoir des capteurs de tuyaux à gaz sur tous les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] principaux. Le réseau de distribution et le réseau de déchets en sont des exemples.

  Si vous souhaitez surveiller un nouveau réseau, vous pouvez construire un capteur de tuyau à gaz qui sera automatiquement visible sur le moniteur de réseau atmosphérique.
  Assurez-vous de construire le capteur sur le réseau de tuyaux que vous souhaitez surveiller.
  Les [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] peuvent facilement être séparés par une simple pompe à gaz ou une vanne, ce qui peut amener le capteur à rapporter des données sur un réseau complètement différent.

</Document>
