<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Contrôle des incendies et des gaz
  Malheureusement, les [textlink="incendies" link="Fires"], la [textlink="dépressurisation" link="Spacing"] et d'autres [textlink="perturbations atmosphériques" link="AtmosphericUpsets"] sont des événements courants sur la station.
  Ces perturbations peuvent se propager rapidement à travers la station et rendre l'atmosphère inhabitable pour l'équipage.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Pour y remédier, les stations disposent de divers appareils pour aider à prévenir la propagation de ces perturbations.

  ## Coupe-feu
  Les coupe-feu sont un moyen simple et efficace d'empêcher les incendies de se propager dans la station.

  En fonction des conditions détectées par le coupe-feu, ou sur instruction d'une [textlink="alarme atmosphérique" link="AirAlarms"] ou d'une alarme incendie connectée, ils peuvent isoler des sections de la station pour prévenir la propagation de conditions dangereuses.

  ## Sectorisation de la station
  Les coupe-feu sont intentionnellement placés dans des zones clés pour diviser la station en sections. Les espaces ouverts comme les couloirs ou les promenades sont divisés en sections plus petites. Cela empêche la propagation de conditions dangereuses à l'ensemble de la station via les pièces, couloirs et autres espaces ouverts connectés.

  ## Fonctionnement de base
  Lorsqu'ils ne sont pas connectés à une [textlink="alarme atmosphérique" link="AirAlarms"] ou à une alarme incendie, les coupe-feu fonctionnent selon les conditions qu'ils détectent. Les coupe-feu se ferment si :
  - La différence de température entre les deux côtés du coupe-feu est de [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/> K[/color] ou plus.
  - La différence de pression entre les deux côtés du coupe-feu est de [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/> kPa[/color] ou plus.

  Si ces conditions persistent, le coupe-feu entrera en mode verrouillage. Les coupe-feu en mode verrouillage affichent des voyants [color=red]rouges[/color] et ne peuvent pas être forcés à la main. Ils peuvent uniquement être ouverts par des personnes ayant un accès Ingénierie ou à l'aide d'un pied-de-biche.

  Les coupe-feu en mode verrouillage ne peuvent pas être ouverts via l'accès Ingénierie s'ils ne sont pas alimentés. Seul un pied-de-biche peut ouvrir un coupe-feu non alimenté en mode verrouillage.

  Si les conditions entre les deux côtés du coupe-feu reviennent à des différences acceptables, le coupe-feu désactivera le mode verrouillage et pourra être ouvert par n'importe qui.
  Notez que cela signifie seulement que les conditions sont identiques des deux côtés, pas qu'elles sont sûres.

  Un exemple courant est un coupe-feu qui s'est relevé parce que les deux côtés sont exposés à l'espace.

  ## Connexion aux alarmes atmosphériques et incendie
  Les coupe-feu peuvent être connectés aux [textlink="alarmes atmosphériques" link="AirAlarms"] et aux alarmes incendie pour recevoir des instructions sur le moment de se fermer.
  Les coupe-feu utilisent le [textlink="système de liste" link="Networking"], et vous pouvez connecter ces appareils à l'aide d'un multioutil ou d'un configurateur réseau.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  Chaque coupe-feu possède sa propre adresse unique. Le processus de connexion des évents, épurateurs et capteurs aux alarmes atmosphériques est très similaire.

  ## Fonctionnement sous alarme atmosphérique
  Lorsqu'ils sont connectés à une alarme atmosphérique, les coupe-feu se ferment également sur ordre de l'[textlink="alarme atmosphérique" link="AirAlarms"] connectée.

  Les coupe-feu se ferment si l'alarme atmosphérique atteint un état d'alerte [color=red]Danger[/color]. Ils resteront fermés jusqu'à ce que l'alarme revienne à un état d'alerte [color=green]Normal[/color].

  Les coupe-feu en mode verrouillage ne se relèveront pas même si l'alarme atmosphérique revient à un état [color=green]Normal[/color]. Même si la différence de pression est résolue, le coupe-feu restera fermé jusqu'à ce que l'alarme renvoie un état d'alerte normal.

  ## Fonctionnement sous alarme incendie
  Lorsqu'ils sont connectés à une alarme incendie, les coupe-feu se ferment si l'alarme incendie est déclenchée. Ils resteront fermés jusqu'à la réinitialisation de l'alarme incendie.

  ## Alarmes incendie
  Les alarmes incendie sont des appareils pouvant être utilisés pour contrôler centralement tous les coupe-feu connectés.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Des appareils dotés de capteurs peuvent être [textlink="liés" link="Networking"] aux alarmes incendie, ce qui déclenchera l'alarme si le capteur dépasse le seuil de température [color=red]Danger[/color] défini par ses capteurs.

  Lorsque l'alarme incendie est déclenchée, tous les coupe-feu connectés reçoivent un état d'alerte [color=red]Danger[/color] et se ferment.

  L'alarme se réinitialise automatiquement lorsque le capteur revient au seuil de température [color=green]Normal[/color].

  Vous pouvez déclencher et réinitialiser manuellement une alarme incendie en interagissant avec elle.

  Cela peut être utilisé pour fermer rapidement des coupe-feu dans une pièce manuellement, ou pour les relever après la résolution d'une perturbation.
</Document>
