<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 MjrLandWhale <brandonemitch@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Incendies
  Les incendies sont sans doute la perturbation atmosphérique la plus dangereuse pouvant survenir sur la station.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Ils produisent souvent des gaz à haute pression et haute température, qui peuvent se propager rapidement dans toute la station si les coupe-feu ou les portes sont ouverts imprudemment, même brièvement.

  Si des personnes se retrouvent prises dans un incendie, elles peuvent rapidement être incapacitées, mourir, et même se réduire en cendres, les rendant impossibles à ranimer.

  ## Combattre les incendies
  Les éléments clés d'un incendie sont le combustible et l'oxygène.
  Supprimer l'un de ces deux éléments éteindra l'incendie.
  Par exemple, les incendies privés d'oxygène s'étoufferont progressivement, et les incendies sans combustible s'éteindront également d'eux-mêmes.

  Exposer l'incendie à l'espace l'éteindra, car tous les gaz seront simplement aspirés dans le vide.
  Vous pouvez ensuite [textlink="réparer" link="ExpandingRepairingStation"] la [textlink="brèche" link="Spacing"] et re-pressuriser la zone.

  ## Conseils
  - [bold]Reconnaître les signes d'un incendie imminent.[/bold] Si une zone est remplie de gaz hautement inflammables, ce n'est qu'une question de temps avant qu'un passant imprudent y mette le feu. Essayez d'isoler la zone et d'épurer les gaz aussi rapidement que possible.
  - [bold]Empêcher la propagation des gaz à l'aide d'un projecteur d'holoventilateur.[/bold] Laisser passer des gaz à travers un coupe-feu peut rendre d'autres pièces dangereuses, même un bref instant. Cela augmente le nombre de pièces à traiter.
</Document>
