<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Extraction et stockage de gaz
  Les gaz sont souvent consommés de manière permanente. Qu'ils soient perdus dans l'[textlink="espace" link="Spacing"] ou utilisés dans une chambre de combustion, la station doit être capable d'en produire davantage pour remplacer ce qui est perdu.
  Elle doit également stocker ce gaz de manière sûre et efficace.

  ## Extracteurs de gaz
  Les extracteurs de gaz sont utilisés pour reconstituer les réserves de gaz de la station. Ils se trouvent dans les réservoirs de stockage de gaz du service Atmosphérique.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation"/>
  </Box>

  Les extracteurs de gaz produisent constamment du gaz à température ambiante et le poussent dans l'atmosphère exposée. Ils ne nécessitent aucune alimentation électrique pour fonctionner, et ne s'arrêtent jamais sauf lorsqu'ils atteignent la [bold]pression limite[/bold] définie.

  Vous pouvez obtenir plus d'informations sur les extracteurs de gaz en les examinant avec [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color].
  Essayez d'examiner les extracteurs de gaz présentés ci-dessus.

  Les extracteurs de gaz existent en plusieurs niveaux, les versions plus grandes ayant une pression limite plus élevée que les versions plus petites.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogen" Caption="300 kPa"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation" Caption="1000 kPa"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStationLarge" Caption="4500 kPa"/>
  </Box>

  Si des extracteurs de gaz sont jamais désancrés de la station, ils peuvent être réancrés avec une clé à molette ordinaire.

  ## Stockage de gaz
  Les réservoirs de stockage de gaz sont utilisés pour stocker le gaz produit par les extracteurs et le rendre disponible pour d'autres processus. Ils se trouvent dans le service Atmosphérique.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasOutletInjector" Rotation="270" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    [color=#999999][italic]Exemple d'un petit réservoir de stockage de gaz[italic][/color]
  </Box>

  Divers processus atmosphériques insèrent et retirent des gaz des réservoirs de stockage.
  Par exemple :
  - L'extracteur de gaz fournit des gaz frais aux réservoirs de stockage, s'il y a de la place.
  - Le réseau de recyclage injecte des gaz récupérés dans les réservoirs de stockage pour réutilisation.
  - Des installations comme le réseau de distribution et la chambre de combustion retirent des gaz des réservoirs de stockage.

  Les réservoirs de stockage de gaz sont conçus pour pouvoir être mesurés à l'aide d'un [textlink="analyseur de gaz" link="AtmosTools"].
  Comme l'évent de sortie est un [textlink="évent passif" link="PassiveVent"], vous pouvez utiliser un [textlink="analyseur de gaz" link="AtmosTools"] pour mesurer la teneur en gaz de l'entrée de la [textlink="pompe" link="Pumps"], qui aspire depuis le réservoir de stockage.
</Document>
