<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 SX_7 <sn1.test.preria.2002@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Gaz
  Les gaz sont un élément essentiel au fonctionnement de la station.
  Vous les connaissez peut-être comme ce que vous respirez, mais ils sont également utilisés de bien d'autres façons.

  Les gaz possèdent certaines propriétés qui les rendent utiles pour différentes tâches.
  Le service Atmosphérique peut également synthétiser des gaz exotiques à partir d'autres gaz, pouvant être utilisés à des fins particulières.

  ## Oxygène
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Un gaz courant, utilisé par la plupart des espèces de la station pour respirer.

  L'oxygène est un comburant, ce qui signifie qu'il entretient la combustion.
  Cela le rend à la fois utile lors de la fusion de gaz dans une chambre de combustion, et dangereux lorsqu'il est mélangé à des gaz inflammables.

  ## Azote
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Un gaz inerte, utilisé en partie avec l'oxygène pour créer une atmosphère respirable.

  L'azote est très stable et constitue la majeure partie d'une atmosphère respirable standard.

  Certaines espèces comme les Slimes respirent de l'azote, l'espèce Vox nécessitant strictement de l'azote pour respirer.

  ## Mélange d'air
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Un mélange de gaz respirable par la plupart des espèces de la station.
  Il se compose de 21 % d'oxygène et 79 % d'azote.

  ## Dioxyde de carbone
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Un gaz résiduel produit par la plupart des espèces de la station. Sous-produit courant de la combustion.

  Malgré son apparente inutilité, certains départements l'utilisent dans leurs activités.

  ## Vapeur d'eau
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gaz courant, produit par la combustion du plasma et d'autres processus.

  La vapeur d'eau possède une bonne capacité thermique massique comparée aux autres gaz, la rendant utile pour transporter de la chaleur.

  ## Plasma
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gaz hautement inflammable utilisé dans de nombreux processus de la station.

  L'ingénierie utilise ce gaz pour générer de l'énergie et créer des gaz exotiques.

  Sa combustion génère beaucoup de chaleur, ainsi que des sous-produits gazeux comme le dioxyde de carbone, la vapeur d'eau et le tritium, selon l'efficacité de la combustion.

  Le plasma gazeux possède également une bonne capacité thermique massique, le rendant utile pour transporter de la chaleur.

  ## Tritium
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gaz radioactif extrêmement inflammable utilisé dans la création du frezon.

  Il peut être produit en brûlant 1 % de plasma et 96 % ou plus d'oxygène dans la chambre de combustion (le ratio idéal est 3 % de plasma pour 97 % d'oxygène). Vous pouvez extraire ce gaz via des épurateurs.

  Il peut être utilisé pour créer du frezon gazeux dans un processus de mélange complexe.

  ## Pluoxium
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PluoxiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Le pluoxium est un substitut non réactif de l'oxygène qui délivre huit fois plus d'O2 dans le sang, avec une pression minimale requise aussi faible que 3 kPa pour les équipements respiratoires internes.

  Le pluoxium peut être créé en exposant de l'O2, du CO2 et du tritium ensemble dans une réaction exothermique entre 50 K et 273 K. De plus, le pluoxium est également créé par la Supermatière lorsque de l'oxygène et du CO2 sont présents.

  ## Frezon
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Un gaz très recherché, en raison de la difficulté à le créer et de ses nombreuses propriétés.

  Il possède une capacité thermique massique extrêmement élevée, ce qui le rend excellent pour déplacer de grandes quantités de chaleur.

  Le frezon peut se combiner dans l'air avec de l'azote pour créer du protoxyde d'azote, tout en refroidissant significativement l'air à des températures inférieures à zéro.

  Le frezon est très compliqué à créer, nécessitant un mélange de tritium, d'oxygène et d'azote, tous précisément dosés pour produire le gaz.
  Si vous cherchez à créer ce gaz vous-même, voici ce que vous devez savoir :
  - Le frezon est produit par la combinaison d'oxygène, de tritium et d'azote.
  - Le tritium et l'oxygène sont mélangés dans un ratio d'environ 1:8.
  - L'azote est nécessaire comme catalyseur pour la réaction. La quantité d'azote consommée dépend de l'efficacité de la réaction.
  - La réaction du frezon ne se produit qu'à des températures cryogéniques, inférieures à 73,15 K. L'efficacité de la réaction (quantité de frezon produite) dépend de la température. Plus on se rapproche de 73,15 K, plus on produit de frezon et moins on consomme d'azote.

  N'oubliez pas que le service Atmosphérique repose sur l'expérimentation et l'optimisation des processus. Essayez jusqu'à ce que vous y arriviez !

  ## Protoxyde d'azote
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Un gaz récréatif et résiduel, produit par les slimes et la combinaison de frezon et d'azote.

  ## BZ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Le gaz BZ est un puissant hallucinogène, ainsi qu'un agent soporifique pour les slimes. Il est fabriqué à partir de plasma et de protoxyde d'azote. Il est toxique à respirer et provoque une irritation respiratoire et de la toux. Le BZ est fréquemment utilisé comme ingrédient dans des réactions gazeuses plus complexes.

  ## Healium
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HealiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Le healium est un gaz rouge, formé par le BZ et le frezon dans des environnements froids. Il agit comme un puissant agent soporifique tout en guérissant les brûlures, contusions et dommages par toxines. Un usage excessif entraîne une ivresse.

  ## Ammoniaque
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gaz produit par la décomposition des corps. Peut être condensé pour créer de l'ammoniaque liquide, utilisable pour fabriquer du nettoyant spatial.

  ## Nitrium
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitriumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Fabriqué à partir de tritium, d'azote et de BZ, le nitrium est un stimulant gazeux qui, lorsqu'il est inhalé, peut améliorer la vitesse et l'endurance. À faibles concentrations, il augmente la vitesse de déplacement maximale lorsque vous êtes en bonne santé et sans altérations. À des concentrations légèrement plus élevées, inhaler du nitrium prévient la somnolence. À fortes concentrations, inhaler du nitrium commence à bloquer les poumons, provoquant une asphyxie.
  Le nitrium se dégrade en azote et en vapeur d'eau au contact de l'oxygène à température ambiante. Cette réaction peut produire beaucoup de chaleur, rendant la station inconfortablement chaude en cas de fuite.

</Document>
