<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Inspection de l'alimentation électrique
  Les ingénieurs peuvent inspecter un réseau électrique pour en voir les statistiques utiles.
  Cela peut aider à diagnostiquer les problèmes d'alimentation et à en trouver les causes profondes.

  ## Ordinateur de surveillance électrique
  L'ordinateur de surveillance électrique est un appareil permettant d'inspecter tous les réseaux électriques de la station.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  L'ordinateur de surveillance électrique comporte deux sections principales : une carte de la station et les statistiques d'alimentation.

  La carte de la station affiche :
  - La disposition de la station, avec les [textlink="réseaux de tension" link="VoltageNetworks"] [color=green]basse[/color], [color=yellow]moyenne[/color] et [color=orange]haute[/color] mis en évidence.
  - [textlink="Tous les APC, SMES et sous-stations." link="VoltageNetworks"]
  - Tous les [textlink="générateurs" link="Generators"] connectés à la station (notez qu'ils n'ont pas besoin d'être connectés à un réseau électrique pour être affichés).

  Les statistiques d'alimentation affichent :
  - La production totale des [textlink="générateurs" link="Generators"], c'est-à-dire ce que les générateurs produisent actuellement pour répondre à la demande du réseau.
  - L'utilisation totale des [textlink="batteries" link="PowerStorage"], c'est-à-dire la quantité d'énergie prélevée sur les batteries. Les réseaux entièrement alimentés par des générateurs afficheront une faible utilisation des batteries.
  - Les charges totales du réseau, c'est-à-dire la quantité d'énergie demandée par la station.

  Idéalement, la production totale des générateurs devrait correspondre à la charge totale du réseau, et l'utilisation totale des batteries devrait être faible.
  Grâce à ces trois statistiques, les ingénieurs peuvent avoir une image précise de la situation électrique de la station.
  Par exemple :
  - Si la production totale des générateurs est inférieure à la charge totale du réseau, la station est en déficit électrique.
  - Si l'utilisation totale des batteries est élevée, la station compense la différence en prélevant sur les batteries.
  - Si elle est nulle avec la charge du générateur inférieure à la charge totale du réseau, la station est en panne de courant partielle, car les batteries sont entièrement déchargées.
  - Si la production totale des générateurs est supérieure à la charge totale du réseau, les SMES sont en cours de charge.

  ## Onglets des appareils
  L'ordinateur de surveillance électrique dispose d'onglets pour chaque catégorie d'appareil de la station.
  Naviguer dans ces onglets affiche les statistiques d'alimentation pour chaque catégorie.
  Par exemple :
  - Cliquer sur une source affiche ce à quoi elle fournit de l'énergie et la quantité fournie. Cela met également en évidence les appareils connectés à cette source.
  - Cliquer sur un SMES, une sous-station ou un APC affiche les deux réseaux électriques auxquels il est connecté, la quantité d'énergie qu'il reçoit et distribue, ainsi que les appareils exacts qui effectuent un échange avec l'appareil cible.

  ## Inspection via le multioutil
  Le multioutil peut être utilisé pour inspecter les câbles électriques et voir leurs statistiques d'alimentation.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Lorsque vous cliquez sur un câble avec le multioutil, il affiche les statistiques d'alimentation du câble, notamment :
  - L'alimentation actuelle, c'est-à-dire la quantité d'énergie fournie par la source.
  - L'alimentation actuelle par batteries, c'est-à-dire la quantité d'énergie prélevée sur les batteries.
  - L'alimentation théorique, c'est-à-dire la quantité maximale d'énergie que la source pourrait fournir si demandé.
  - La consommation idéale, c'est-à-dire la demande actuelle sur le câble.
  - Le stockage d'entrée, c'est-à-dire la capacité des batteries actuellement en charge.
  - Le stockage de sortie, c'est-à-dire la capacité des batteries actuellement en décharge.

  Notez que ces informations ne concernent que le réseau de tension inspecté.
  Un câble [color=green]basse tension[/color] (qui n'alimente probablement que quelques pièces) n'affichera pas les mêmes statistiques qu'un câble [color=orange]haute tension[/color] (qui alimente toute la station).

  C'est une information utile à garder à l'esprit, car elle peut vous aider à résoudre des problèmes du type « cette pièce est alimentée, mais pas celle-ci ! »

</Document>
