<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Mélange et filtrage
  Les mélangeurs et filtres à gaz sont des outils essentiels pour manipuler la composition des gaz au sein d'un [textlink="réseau de tuyaux" link="PipeNetworks"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Mélangeur à gaz
  Les mélangeurs à gaz sont utilisés pour combiner des gaz dans des ratios spécifiques au sein d'un [textlink="réseau de tuyaux." link="PipeNetworks"]
  Ils sont essentiels pour créer des mélanges gazeux contrôlés pour diverses applications.

  Les mélangeurs à gaz ont 3 connexions : 2 entrées et 1 sortie, comme illustré ci-dessous :
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Principale" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Sortie" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Secondaire"/>
  </Box>

  Les mélangeurs à gaz respecteront toujours le mélange demandé même si l'un des gaz d'entrée n'est pas disponible. Par exemple :
  - Si le mélange demandé est 22 % d'oxygène et 78 % d'azote, mais qu'il n'y a pas d'oxygène disponible, le mélangeur ne fonctionnera pas tant que de l'oxygène ne sera pas disponible.
  - Si de l'oxygène est disponible, mais à une pression insuffisante pour créer le bon mélange à la pression demandée, le mélangeur créera quand même le mélange, mais la sortie sera à une pression inférieure à celle demandée.

  Les mélangeurs à gaz mélangent également les gaz en fonction de la pression, et non des moles. Cela peut poser des problèmes si les gaz sont à des températures différentes. Par exemple :
  - Supposons qu'un mélangeur à gaz soit configuré pour mélanger oxygène et azote dans un ratio de 1:2 à une certaine pression.
  - L'azote dans ce cas est au double de la température de l'oxygène.
  - Un gaz plus chaud a plus de pression et donc moins de moles par volume que l'oxygène.
  - De ce fait, l'azote aura deux fois moins de moles que l'oxygène lorsque le mélangeur tentera de créer le mélange.
  - La sortie sera de 1:1 au lieu de 1:2. Vous aurez 1 mole d'azote pour 1 mole d'oxygène, au lieu de 2 moles d'azote pour 1 mole d'oxygène.

  Les mélangeurs à gaz peuvent être utilisés dans diverses applications, par exemple :
  - Mélanger oxygène et azote pour créer une atmosphère respirable
  - Mélanger oxygène et plasma pour la combustion du plasma afin de créer du tritium

  ## Filtre à gaz
  Les filtres à gaz sont utilisés pour séparer des gaz d'un mélange au sein d'un [textlink="réseau de tuyaux." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Entrée" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Sortie" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Sortie filtrée"/>
  </Box>

  Les filtres à gaz se bloqueront et ne filtreront plus le gaz si l'une ou l'autre des sorties est obstruée.

  Les filtres à gaz peuvent être utilisés dans diverses applications, par exemple :
  - Filtrer les gaz indésirables d'un [textlink="réseau de tuyaux" link="PipeNetworks"]
  - Séparer des gaz spécifiques pour les stocker dans le réseau de recyclage de la station
</Document>
