<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 AJCM-git <60196617+AJCM-git@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Julian Giebel <juliangiebel@live.de>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Réseau de communication
  Sur la station, les appareils doivent communiquer entre eux pour accomplir leurs fonctions.
  Les [textlink="alarmes atmosphériques" link="AirAlarms"] doivent communiquer avec leurs appareils respectifs, les [textlink="portes" link="Airlocks"] doivent être liées pour former des sas fonctionnels, et bien plus encore.

  Cela se fait via deux systèmes : le système de liaison et le système de liste.

  Vous pouvez utiliser le multioutil ou le configurateur réseau pour interagir avec ces systèmes.
  Vous pouvez basculer entre les différents systèmes en utilisant [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] ou en survolant l'appareil avec votre curseur et en utilisant [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

  Certains appareils nécessiteront un accès pour y lier des appareils.
  Par exemple, vous avez besoin d'un accès Atmosphérique pour lier des appareils à une [textlink="alarme atmosphérique" link="AirAlarms"].
  Pour les portes, vous aurez besoin du niveau d'accès de la porte à laquelle vous souhaitez vous lier.

  ## Système de liaison
  Le système de liaison est utilisé pour lier explicitement deux appareils, par exemple lier une porte à une autre porte.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

  Dans le système de liaison, les appareils disposent de [bold]ports[/bold] capables d'envoyer ou de recevoir des signaux.

  Survoler un port avec votre curseur affiche une infobulle indiquant ce que fait ce port.
  Par exemple, les ports de sortie indiquent les conditions sous lesquelles ils enverront un signal, et les ports d'entrée indiquent ce que l'appareil fera s'il reçoit un signal.

  ## Système de liste
  Le système de liste est utilisé pour lier plusieurs appareils à un seul appareil principal, par exemple lier plusieurs appareils atmosphériques à une alarme atmosphérique.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

  Chaque appareil possède sa propre adresse unique, utilisée pour l'identifier dans le système de liste. Lorsque vous liez un appareil à un appareil principal, vous ajoutez l'adresse de l'appareil à une liste d'appareils avec lesquels l'appareil principal communiquera.

  Vous pouvez enregistrer l'adresse d'un appareil dans votre outil en interagissant avec l'appareil à l'aide de [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Une fois que vous avez enregistré une liste d'appareils dans votre outil, vous pouvez les lier à un appareil principal en interagissant avec l'appareil principal à l'aide de [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], ce qui fera apparaître une interface.

  L'interface propose plusieurs options :
  - Définir : Remplace la liste actuelle des appareils liés par les appareils enregistrés dans l'outil.
  - Ajouter : Ajoute les appareils enregistrés dans l'outil à la liste actuelle des appareils liés.
  - Effacer : Supprime tous les appareils liés de l'alarme atmosphérique.
  - Copier : Copie la liste des appareils actuellement liés dans l'outil.
  - Afficher : Trace une ligne entre l'appareil principal et tous les appareils liés. Utile pour visualiser la zone couverte par l'alarme atmosphérique.

  Si vous devez effacer votre outil, vous pouvez appuyer sur [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] sur l'outil ou utiliser [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color] pour afficher la liste des appareils enregistrés, puis appuyer sur le bouton « Effacer ».
</Document>
