<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Vanne pneumatique
  La vanne pneumatique est une vanne bidirectionnelle contrôlée par une entrée de pression.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  La vanne pneumatique dispose de 3 connexions : entrée, sortie et contrôle.
  Le côté « entrée » correspond à la connexion entrée/sortie ayant la pression la plus élevée, et peut changer de côté, rendant la vanne bidirectionnelle.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Entrée/Sortie"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Contrôle" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Entrée/Sortie"/>
  </Box>

  La vanne [color=green]s'ouvre[/color] lorsque la pression du côté sortie est inférieure à la pression du côté contrôle de [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/> kPa[/color].

  La vanne [color=red]se ferme[/color] lorsque la pression du côté sortie atteint la pression du côté contrôle à [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/> kPa[/color] près.

  Par exemple, une vanne pneumatique avec une pression de contrôle de 500 kPa s'ouvrira lorsque la pression de sortie est de 500 kPa - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/> kPa[/color] ou moins, et se fermera lorsque la pression de sortie est de 500 kPa - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/> kPa[/color] ou plus.

  La pression de contrôle de la vanne est déterminée par une connexion à un réseau de tuyaux, et peut donc être ajustée à la volée par une [textlink="pompe" link="Pumps"] ou une autre source de contrôle de pression.

  ## Différences avec les pompes

  La vanne pneumatique diffère d'une [textlink="pompe" link="Pumps"] qui déplace le gaz par travail mécanique.
  La vanne pneumatique est un appareil passif qui déplace le gaz en fonction de la pression la plus élevée du gaz d'entrée, et peut donc parfois remplir des volumes plus rapidement qu'une [textlink="pompe" link="Pumps"].

  Par exemple, une vanne pneumatique avec une pression de contrôle de 500 kPa remplira un volume plus rapidement qu'une [textlink="pompe" link="Pumps"] à pression réglée à 500 kPa.
  Cependant, la [textlink="pompe" link="Pumps"] pourra maintenir la pression dans le volume de manière plus précise.

  La vanne pneumatique peut être utilisée dans diverses applications, par exemple :
  - Pour évacuer automatiquement les gaz dans une chambre de combustion selon l'entrée de contrôle
  - Pour remplir rapidement un volume en fonction d'une pression de contrôle personnalisable

</Document>
