<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Alimentation électrique
  L'alimentation électrique est le sang de la station.
  Sans elle, la station sombrera rapidement dans le chaos.
  Les ingénieurs sont responsables de la maintenance du réseau électrique de la station, en s'assurant que l'énergie est fournie, distribuée et que tous les départements sont satisfaits.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption=""/>
  </Box>

  Le système d'alimentation électrique de Space Station 14 comporte de nombreux aspects, ainsi que le gameplay prévu pour l'ingénierie.

  Parmi les informations importantes à garder à l'esprit :
  - Les [textlink="générateurs" link="Generators"] de la station sont échelonnés et suivent une hiérarchie. Plus le niveau est bas, moins ils sont durables, mais plus ils sont faciles à installer. Plus le niveau est élevé, plus ils sont durables, mais plus leur installation est complexe.
  - Space Station 14 dispose de [textlink="réseaux de tension" link="VoltageNetworks"] qui distribuent l'énergie à travers la station et sont abaissés en tension par des machines, afin de pouvoir être utilisés par d'autres machines.
  - Les [textlink="générateurs" link="Generators"] d'énergie ont un système de [textlink="montée en charge" link="Ramping"], ce qui signifie qu'ils prennent du temps pour adapter leur production à la demande du réseau.

  ## Pour commencer
  En début de quart, la station fonctionne uniquement sur l'énergie des [textlink="batteries" link="PowerStorage"].
  Celles-ci durent au maximum 5 à 10 minutes, selon la consommation électrique de la station.

  Pour prolonger cela, vous pouvez démarrer le [textlink="moteur à antimatière" link="AME"] de la station.
  Cela prolongera considérablement l'autonomie des batteries de la station, vous donnant plus de temps pour installer les [textlink="générateurs" link="Generators"] de niveau supérieur.
  Vous pouvez prolonger encore davantage en installant des [textlink="panneaux solaires" link="SolarPanels"], qui génèrent de l'énergie gratuitement.

  Après avoir installé l'[textlink="AME" link="AME"] et les [textlink="panneaux solaires" link="SolarPanels"], vous devriez produire une quantité d'énergie décente.

  Maintenant que vous vous êtes accordé du temps, vous pouvez vous concentrer sur l'installation de [textlink="générateurs" link="Generators"] de niveau supérieur comme le [textlink="moteur à singularité" link="SingularityEngine"], qui peut fournir de l'énergie pour le reste du quart.

</Document>
