<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Stockage d'énergie
  En raison de la [textlink="montée en charge" link="Ramping"], il est important de disposer d'appareils de stockage d'énergie pour lisser les pics et les creux de consommation, ainsi que pour fournir de l'énergie en cas de déficit.

  Chaque transformateur pour son niveau de tension respectif ([color=orange]HT[/color], [color=yellow]MT[/color] et [color=green]BT[/color]) dispose d'une petite batterie intégrée pour gérer les pics et creux mineurs ; cependant, cela n'est pas viable en cas de grand déficit du réseau.

  ## SMES

  L'unité de stockage d'énergie magnétique supraconductrice (SMES) est un appareil capable de stocker une grande quantité d'énergie et de la libérer rapidement.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Pour charger le SMES, une alimentation [color=orange]HT[/color] doit être fournie à une borne de câble pointant vers le SMES. Le SMES absorbera l'énergie de la borne et l'enverra depuis son dessous.

  La borne s'assure que l'[color=orange]entrée HT[/color] et la [color=orange]sortie HT[/color] ne se connectent pas.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Sortie"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Entrée"/>
    </Box>
  </Box>

  Les SMES peuvent stocker [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/> J[/color] d'énergie et peuvent délivrer une puissance maximale de [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/> W[/color].

  Si la batterie est pleine, le SMES transférera l'énergie reçue du câble d'entrée vers le câble de sortie. En cas de déficit d'énergie, le SMES montera en charge pour compenser la consommation.

  ## SMES avancé
  Le SMES avancé est une version plus évoluée du SMES capable de stocker encore plus d'énergie.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  Ils sont principalement utilisés dans les baies SMES de la station pour stocker de grandes quantités d'énergie pour le réseau électrique.
  Ils aident les ingénieurs à gagner du temps pour installer l'alimentation en début de quart ou à fournir de l'énergie en cas de déficit prolongé.

  Les SMES avancés peuvent stocker [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/> J[/color] d'énergie et peuvent délivrer une puissance maximale de [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/> W[/color].

  Gardez à l'esprit que ce ne sont pas des solutions magiques aux déficits d'énergie et qu'ils ne peuvent pas stocker une énergie infinie.
  La consommation de la station les videra rapidement s'il n'y a pas de source d'énergie les alimentant partiellement.
</Document>
