<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Pompes
  Les pompes sont le principal moyen de déplacer activement les gaz à travers un [textlink="réseau de tuyaux." link="PipeNetworks"]
  Elles aspirent le gaz d'un côté et le poussent de l'autre.
  Il existe deux types de pompes différents :

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="pompe à pression"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="pompe volumétrique"/>
  </Box>

  Quelques points importants à noter sur les pompes :
  - Les pompes [color=#a4885c]nécessitent une alimentation électrique[/color] via un câble BT à proximité pour fonctionner.
  - Les pompes sortent du côté avec la bande rouge.
  - Le gaz ne peut pas circuler en sens inverse dans les pompes (si vous n'avez besoin que de cela, utilisez plutôt le [textlink="clapet anti-retour passif" link="PassiveGate"]).
  - Les pompes ne peuvent pas déplacer des gaz vers des tuyaux dont la pression ou le volume dépasse leur [color=#a4885c]limite[/color]. Cela les fait se [color=red]bloquer[/color].

  Les pompes affichent une animation colorée lorsqu'elles fonctionnent.
  Si elles n'ont pas de gaz à pomper ou qu'elles sont bloquées, elles affichent une animation [color=red]rouge[/color] clignotante.
  Les pompes éteintes, non alimentées ou désancrées n'affichent aucune animation.

  ## Pompes à pression
  Les pompes à pression sont le type de pompe le plus courant.
  Elles déplacent le gaz en fonction de la [color=#a4885c]pression[/color], ce qui les rend utiles pour contrôler la pression exacte d'un tuyau ou pour créer un vide.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="pompe à pression"/>
  </Box>

  Une pompe à pression [color=red]ne peut pas[/color] déplacer du gaz vers un tuyau dont la pression est supérieure ou égale à la pression réglée sur la pompe.

  Par exemple, une pompe à pression ne peut pas pomper du gaz vers un tuyau actuellement à 500 kPa si la pompe est réglée à 500 kPa.

  Les pompes à pression peuvent pomper jusqu'à une pression maximale de [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/> kPa[/color].
  Elles se [color=red]bloqueront[/color] si elles tentent de pousser du gaz dans un tuyau au-delà de cette pression.

  ## Pompes volumétriques
  Les pompes volumétriques sont un type de pompe alternatif, déplaçant le gaz en fonction du [color=#a4885c]volume[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="pompe volumétrique"/>
  </Box>

  Elles sont extrêmement utiles pour déplacer rapidement de grandes quantités de gaz.
  Elles peuvent généralement atteindre des pressions plus élevées qu'une pompe à pression.

  Bien que les pompes volumétriques fonctionnent sur le principe du volume, elles se [color=red]bloqueront[/color] si elles tentent de pousser du gaz dans un tuyau au-delà de [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/> kPa[/color].
</Document>
