<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Radiateurs
  Les radiateurs sont des appareils permettant l'échange d'énergie thermique entre un [textlink="réseau de tuyaux" link="PipeNetworks"] et l'environnement.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger"/>
  </Box>

  Les radiateurs sont entièrement passifs : ils ne nécessitent aucune alimentation électrique pour fonctionner.
  Ils égaliseront toujours la température du gaz dans le [textlink="réseau de tuyaux" link="PipeNetworks"] avec celle de l'environnement.

  Les radiateurs disposent de deux méthodes de transfert de chaleur : la convection et le rayonnement.
  - La convection est le transfert de chaleur par le mouvement des gaz.
  - Le rayonnement est le transfert de chaleur par des ondes électromagnétiques.

  Si un radiateur est dans le vide, il ne pourra transférer de chaleur que par rayonnement.
  S'il est dans une atmosphère, il pourra transférer de la chaleur par convection et par rayonnement.

  Par convection, vous ne pouvez obtenir qu'une température aussi froide ou chaude que l'atmosphère ou le [textlink="réseau de tuyaux" link="PipeNetworks"] avec lequel vous échangez de la chaleur (étant donné que la température du gaz dans le réseau ou l'atmosphère reste constante).

  Si vous échangez de la chaleur avec l'espace, vous ne pouvez descendre qu'à la température de l'espace.
  Pour augmenter l'efficacité du rayonnement, vous pouvez construire des radiateurs sur du treillis, ce qui permettra au radiateur de rayonner plus de chaleur que s'il était directement fixé à une dalle de coque.

  Le gaz circulera naturellement à travers le radiateur grâce aux différences de pression, mais vous pouvez utiliser une pompe à gaz pour augmenter le débit.

  Augmenter le débit de gaz à travers le radiateur augmentera le taux d'échange thermique.

</Document>
