<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Montée en charge
  Contrairement à ce que l'on pourrait attendre d'une simulation électrique de jeu vidéo, l'énergie n'est pas fournie instantanément à la demande.

  Les générateurs et les batteries mettent du temps à monter en charge pour répondre à la demande qui leur est imposée, ce qui entraîne des pannes partielles lors de grandes variations soudaines de la consommation de courant ; par exemple, lorsque les batteries se vident.

  Voici un exemple concret :
  - Supposons que vous ayez un générateur qui produit 100 kW d'énergie.
  - Si vous avez un appareil qui consomme 50 kW d'énergie, le générateur produira 50 kW pour correspondre à la demande du réseau.
  - Si vous allumez ensuite un appareil qui consomme 50 kW supplémentaires, le générateur mettra du temps à monter à 100 kW. Il ne fournira pas cette énergie instantanément.
  - Pendant ce temps, les appareils ne recevront pas l'énergie dont ils ont besoin, et le réseau connaîtra une panne partielle temporaire.
  - Après quelques secondes, le générateur aura atteint 100 kW, et la panne prendra fin. Tous les appareils sont désormais satisfaits de l'énergie qu'ils reçoivent.

  Durant un quart, cela se produit le plus souvent lorsqu'un générateur manque de carburant et cesse soudainement de produire de l'énergie.
  Le réseau est alors soudainement frappé par un grand déficit d'énergie (l'offre chute en dessous de la demande), et tous les appareils subiront une panne partielle jusqu'à ce que les SMES ou d'autres générateurs montent en charge pour répondre à la nouvelle demande.

  Cela peut également se produire lorsqu'un appareil ou un département à forte consommation est reconnecté au réseau.
  L'augmentation soudaine de la consommation provoquera une panne partielle jusqu'à ce que les générateurs montent en charge pour répondre à la nouvelle demande.

</Document>
