<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ben Velie <veliebm@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Générateur thermoélectrique à radioisotopes (GTR)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorRTG" Caption="GTR" />
  </Box>

  Un générateur thermoélectrique à radioisotopes (GTR) est une source d'énergie passive qui génère de l'électricité à partir de la désintégration d'isotopes radioactifs.

  Il ne nécessite aucune maintenance et constitue une source d'énergie fiable, ce qui le rend idéal pour alimenter des systèmes essentiels devant rester opérationnels en permanence, comme les Télécommunications, l'IA ou le Serveur de surveillance de l'équipage.

  Les GTR génèrent toujours [color=orange][protodata="GeneratorRTG" comp="PowerSupplier" member="MaxSupply" format="N0"/> W[/color] d'énergie et doivent être connectés à un [textlink="réseau" link="VoltageNetworks"] électrique [color=orange]HT[/color] pour fonctionner.

  Cependant, ils ne sont accessibles que si une équipe de récupération en trouve un lors d'une expédition. S'ils en rapportent, assurez-vous de les remercier !

  ## Dommages au GTR
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorRTGDamaged" Caption="GTR endommagé" />
  </Box>
  Si les GTR subissent suffisamment de dommages, ils peuvent devenir des GTR endommagés.
  Les GTR endommagés fonctionnent comme des GTR normaux, mais ils sont [color=yellow]radioactifs[/color].

  Cela les rend plus dangereux, mais d'un autre côté, vous pouvez placer des collecteurs de rayonnement à côté d'eux pour transformer ce rayonnement en énergie supplémentaire.
  C'est généralement plus intéressant, vu que l'énergie reste gratuite, à condition de trouver un endroit sûr pour placer le(s) GTR.
</Document>
