<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Pieter-Jan Briers <pieterjan.briers+git@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Navette spatiale

  La construction d'une navette est simple, mais plutôt coûteuse et difficile à réaliser en une heure.

  C'est une bonne activité si vous avez beaucoup de temps libre et souhaitez relever un défi.

  ## Pour commencer
  <Box>Pièces nécessaires :</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  <Box>Pièces optionnelles :</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="LightTube" Caption="éclairage"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  ## Fondation
  Pour cette étape, vous aurez besoin de feuilles d'acier, de tiges métalliques et de dalles de sol (optionnel).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Sortez dans l'espace avec des feuilles d'acier et des tiges métalliques en main, et cliquez sur le bord de la station pour poser du treillis.

  Placez une ligne de treillis à environ 3-4 cases de la station, puis commencez à construire une plateforme avec du treillis.

  Continuez jusqu'à obtenir une plateforme d'au moins 3x3 cases, connectée à la station via une seule ligne de treillis.

  Une fois la base de votre navette terminée, vous pouvez utiliser des cisailles pour couper le treillis de connexion reliant votre nouveau vaisseau à la station.

  Cette plateforme est considérée comme une grille différente de la station et n'aura donc pas de gravité ni d'ancrage — elle peut se déplacer librement.

  Vous pouvez agrandir votre plateforme de treillis en cliquant juste au bord avec des tiges en main.

  ## Ports d'amarrage
  Les sas de navette servent de ports d'amarrage, permettant aux vaisseaux de s'amarrer aux stations en toute sécurité.

  L'orientation des ports d'amarrage est importante, car elle détermine sur quelle face la navette s'amarrera.

  La petite saillie en bas du port d'amarrage indique la direction du port.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>

  ## Contrôle directionnel
  Une fois que vous avez la forme souhaitée, installez des propulseurs sur les bords.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="270"/>
  </Box>

  Il est conseillé d'installer quatre propulseurs, un de chaque côté de la plateforme, pour pouvoir se déplacer dans toutes les directions.

  Ils doivent pointer vers l'extérieur dans l'espace pour fonctionner et ne tireront pas s'il y a une dalle devant la tuyère.
  Vous pouvez faire pivoter les propulseurs — même ancrés — en utilisant [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color] ou [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color] pour tourner dans le sens des aiguilles d'une montre ou dans le sens inverse.

  Les propulseurs peuvent être désactivés ou activés en utilisant [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] avec une main vide ou [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  ## Contrôle en rotation
  Maintenant que vous avez le contrôle directionnel, vous devrez installer un gyroscope pour contrôler votre rotation.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  </Box>
  Le placement du gyroscope est moins important que celui des propulseurs, mais il devrait se trouver à un endroit pratique d'accès et d'alimentation.

  Notez que pour les objets de grande masse, vous pourriez avoir besoin de plusieurs gyroscopes pour tourner efficacement.

  ## Alimentation électrique
  Maintenant que tous les systèmes sont en place, vous devrez les alimenter.

  Pour les petites navettes, un générateur portable de type J.R.P.A.C.M.A.N. est un bon choix. Il fournit directement de la BT, donc vous n'avez pas à vous soucier des transformateurs.
  Le carburant pour le générateur se trouve généralement dans les tunnels de maintenance.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N."/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
    </Box>
  </Box>

  Certaines stations fournissent cependant de bien meilleurs générateurs et des solutions compactes comme l'APU de navette ou le générateur statique.
  Ceux-ci produisent de la HT et devront être abaissés en MT et BT.
  Heureusement, ces stations fournissent généralement aussi des cartes de sous-station murale à cet effet.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorWallmountAPU"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
    </Box>
  </Box>

  ## Pilotage
  Enfin, installez l'ordinateur de navette à un endroit pratique et assurez-vous que tous vos propulseurs et gyroscopes reçoivent de l'énergie (pensez à câbler les réseaux MT et BT !).
  Si c'est le cas, félicitations ! Vous devriez avoir une navette fonctionnelle !

  La rendre habitable et jolie est laissé à l'appréciation du lecteur.
</Document>
