<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Moteur à singularité / moteur Tesla

  Le moteur à singularité / moteur Tesla peut fournir une [color=#a4885c]énergie infinie[/color] pour toute la durée du quart, ce qui en fait un atout précieux pour la station.

  Il peut également [color=red]détruire toute la station[/color] avec la même facilité, et nécessite une préparation et une surveillance minutieuses pour prévenir toute [bold]évasion[/bold].

  # Mise en place
  Les deux moteurs suivent les mêmes étapes de configuration de base, mais ont des sous-systèmes et des exigences différents.

  ## Champ de confinement
  Le champ de confinement est un champ de faisceau multi-cases qui repousse la singularité ou le Tesla, l'empêchant de s'échapper.

  Les lasers des émetteurs et les champs de confinement peuvent également causer des dommages et/ou vous envoyer voler dans l'espace profond ; [color=#a4885c]évitez de les toucher[/color] lorsqu'ils sont actifs.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

  Les champs de confinement sont générés entre des générateurs de champ de confinement actifs, alimentés par des émetteurs.

  Un générateur de champ de confinement peut générer un champ de confinement si :
  - Le générateur a été activé,
  - un autre générateur de champ se trouve dans un rayon de 8 cases,
  - et les générateurs de champ sont sur le même axe cardinal.

  La longueur maximale d'un champ de confinement est donc de 7 cases.

  Vous pouvez activer un générateur de champ de confinement en interagissant avec lui via [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Les générateurs de champ de confinement ne fonctionneront pas s'ils ne sont pas activés, même frappés par un émetteur. N'oubliez pas d'activer le générateur de champ !

  Le générateur de champ de confinement possède un niveau d'énergie interne, rempli en le frappant avec un émetteur. Lorsque le générateur a suffisamment d'énergie stockée, il génère un champ de confinement.

  Ce niveau d'énergie se dégrade naturellement avec le temps, et le champ disparaîtra lorsque le niveau atteindra zéro après un délai.

  Lorsque le champ de confinement est actif, vous ne pouvez pas désactiver le générateur ni le désancrer. Vous devez attendre que le champ se dégrade avant de pouvoir éteindre le générateur.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Émetteurs
  Les émetteurs sont les appareils qui alimentent les générateurs de champ de confinement.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

  Les émetteurs se connectent aux câbles MT et tirent des lasers tant qu'ils sont alimentés et activés.

  Il est recommandé de [color=#a4885c]verrouiller les émetteurs[/color] avec [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], pour empêcher des indésirables de libérer la singularité ou le Tesla en éteignant simplement le champ.

  ## Accélérateur de particules
  L'accélérateur de particules (AP) est une structure multi-cases qui lance des particules accélérées depuis ses émetteurs.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Certaines stations disposent déjà d'un AP inachevé.
  Pour le compléter, assurez-vous d'abord qu'un câble MT se trouve sous la boîte d'alimentation de l'AP, ancrez toutes les pièces, puis ajoutez un câble BT à chaque pièce.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  Utilisez ensuite un tournevis pour revisser les panneaux.
  [color=#a4885c]Scannez les pièces[/color] à l'aide de l'ordinateur de contrôle de l'AP pour vérifier s'il est opérationnel (l'AP ne fonctionnera pas si vous ne le scannez pas !).
  S'il apparaît comme incomplet, examinez ce qui manque.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
