<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Moteur à singularité
  Le moteur à singularité est un puissant générateur qui utilise une singularité contenue pour produire de l'énergie pour la station.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Il génère de l'énergie en captant le rayonnement émis par la singularité à l'aide de collecteurs de rayonnement et de plasma gazeux.

  ## Démarrage du moteur à singularité
  Pour démarrer le moteur à singularité, les ingénieurs doivent suivre ces étapes :
  - Placer le générateur de singularité au centre du champ de confinement. Certaines stations démarrent avec le générateur déjà en place, tandis que d'autres nécessitent que les ingénieurs le récupèrent dans le stockage à froid.
  - Activer les quatre générateurs de champ de confinement.
  - Activer et verrouiller les émetteurs.
  - Confirmer que les générateurs de champ de confinement ont créé un champ de confinement autour de la singularité.
  - Activer les collecteurs de rayonnement. Ceux-ci nécessitent du plasma pour produire de l'énergie. Ils peuvent ne pas être préalimentés, assurez-vous de les remplir.
  - Construire l'accélérateur de particules.
  - Activer l'ordinateur de contrôle de l'accélérateur de particules et régler le niveau de puissance au niveau désiré.

  Une fois ces étapes complétées, le moteur à singularité commencera à produire de l'énergie pour la station.
  Veillez à surveiller le niveau de puissance de la singularité et le champ de confinement pour l'empêcher de s'échapper et de détruire la station.
  Vérifiez souvent pour remplir les collecteurs, car ils se vident de plasma avec le temps.

  ## Champ de confinement
  Pour empêcher la singularité de s'échapper et de détruire la station, les ingénieurs doivent la contenir dans un champ de confinement.

  Il est conseillé d'utiliser un champ de confinement de taille maximale pour la singularité. Plus petit, la singularité risque de dépasser son champ et de s'échapper.

  Les générateurs de champ de confinement doivent être disposés en carré, avec 7 cases d'espacement entre chaque générateur.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Niveaux de puissance et décroissance
  Les singularités émettant des rayonnements, elles se dégradent et perdent de la puissance avec le temps.

  Pour contrer cette dégradation, l'accélérateur de particules émet des particules qui entrent en collision avec la singularité, l'alimentant et la maintenant.

  Les singularités ont des niveaux de puissance définis qui déterminent leur production de rayonnement.
  Les ingénieurs peuvent augmenter ou diminuer le niveau de puissance de la singularité en ajustant le niveau de puissance sur l'ordinateur de contrôle de l'accélérateur de particules.

  Les accélérateurs de particules fonctionnent normalement entre les niveaux de puissance 1 et 3, ce qui correspond à un niveau de puissance de 1 à 3 pour la singularité.

  Les niveaux de puissance déterminent également la taille de la singularité : des niveaux plus élevés maintiennent des singularités plus grandes capables de produire plus d'énergie.

  ## Production d'énergie
  Le moteur à singularité produit de l'énergie en captant le rayonnement émis par celle-ci à l'aide de collecteurs de rayonnement.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Ils nécessitent du plasma gazeux pour fonctionner. Les réservoirs de plasma attachés aux collecteurs doivent être remplis de plasma pour produire de l'énergie.

  Vous pouvez activer les collecteurs en interagissant avec eux via [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Vous pouvez également éjecter le réservoir en interagissant avec le collecteur via [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
  Vous pouvez ensuite remplir le réservoir de plasma à l'aide d'une bonbonne de plasma et le réinsérer dans le collecteur.

  La puissance maximale que peut produire le collecteur de rayonnement est déterminée par :
  - La quantité de rayonnement qu'il capte (qui correspond au niveau de puissance de la singularité)
  - La quantité de plasma dans son réservoir connecté

  Avec le temps, le collecteur videra le réservoir de plasma, réduisant sa production d'énergie effective.
  Finalement le réservoir sera vide et le collecteur cessera de produire de l'énergie. Pensez à remplir souvent le réservoir !

  ## Protection contre les rayonnements
  La singularité émet une énorme quantité de rayonnements, pouvant tuer les membres de l'équipage ne portant pas une protection appropriée.
  Assurez-vous de porter une combinaison anti-radiation ou une combinaison rigide d'ingénierie lorsque vous travaillez près de la singularité.
  Cela ne neutralisera pas complètement le rayonnement, mais réduira les dommages subis.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  Le chef ingénieur dispose d'une combinaison rigide spéciale qui annule tous les dommages radiologiques, lui permettant de travailler près de la singularité sans craindre d'accumuler des dommages avec le temps.

  ## Propriétés de la singularité
  La singularité possède plusieurs propriétés qui la rendent à la fois dangereuse et utile pour la production d'énergie :
  - Elle exerce une forte attraction gravitationnelle pouvant aspirer objets et membres de l'équipage.
  - Elle possède un horizon des événements capable de détruire définitivement tout objet le touchant, qu'il s'agisse d'un membre de l'équipage ou d'équipements de la station. Tout objet avalé par la singularité est perdu à jamais et l'alimente.
  - Elle émet constamment des rayonnements pouvant nuire aux membres de l'équipage ne portant pas une protection appropriée.
  - La singularité peut se dégrader avec le temps, perdant puissance et production de rayonnement.

  ## Singularité échappée (Singuloose)
  Si la singularité s'échappe de son champ de confinement, elle commencera à consumer la station, détruisant tout sur son passage.
  Plus elle consomme, plus elle grandit, rendant sa potentielle recontention plus difficile.

  La singularité peut être détruite en lui tirant des antiparticules avec un décélérateur de particules portable, mais c'est une opération risquée et dangereuse nécessitant une planification et une exécution minutieuses.
  Il faut souvent plusieurs décélérateurs tirant simultanément pour détruire une singularité.

  Les décélérateurs de particules portables peuvent être soit recherchés et fabriqués par le département de recherche, soit achetés au Cargo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
