<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Panneaux solaires
  Les panneaux solaires sont une source d'énergie passive nécessitant peu de maintenance, qui génère de l'énergie à partir de la lumière solaire.

  Ils constituent une source d'énergie renouvelable pouvant servir à compléter les générateurs du réseau électrique de la station.
  C'est extrêmement utile, car contrairement à la plupart des générateurs qui consomment un type de carburant, les panneaux solaires génèrent de l'énergie gratuitement.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Production d'énergie
  Les panneaux solaires génèrent de l'énergie en fonction de leur angle relatif au soleil, et selon qu'ils sont occultés par d'autres objets.

  De ce fait, vous pouvez voir certains panneaux générant 0 W d'énergie, tandis que d'autres en génèrent beaucoup plus.
  Cela est dû à l'occultation de certains panneaux par la station, ne vous en inquiétez pas trop.
  La plupart des stations ont des réseaux solaires placés de tous côtés, de sorte qu'il y a toujours de l'énergie produite.

  En étant directement face au soleil sans occultation, les panneaux solaires ordinaires peuvent générer [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] d'énergie.

  Les panneaux solaires génèrent de l'énergie [color=orange]HT[/color] et nécessitent donc un [color=orange]câble HT[/color] passant sous eux pour se connecter au réseau électrique de la station.

  ## Pont électrique
  Les panneaux solaires peuvent sembler être une source d'énergie superflue au premier abord.
  Après tout, nous avons ce trou noir géant au centre de la station.
  Pourquoi s'embêter à installer des panneaux solaires quand on peut utiliser ça ?

  Il est idéal d'installer des panneaux solaires en parallèle de l'[textlink="AME" link="AME"] pour plusieurs raisons :
  - Avoir des panneaux solaires actifs en parallèle de l'[textlink="AME" link="AME"] augmente l'autonomie des batteries de la station bien plus qu'avec l'[textlink="AME" link="AME"] seul. Cela peut donner plus de temps aux ingénieurs pour installer des sources d'énergie plus puissantes.
  - Avoir des panneaux solaires actifs peut réduire la charge sur d'autres générateurs du réseau. Par exemple, si les réseaux solaires produisent suffisamment d'énergie pour satisfaire la moitié des besoins de la station, cela se traduit par une charge réduite sur les autres moteurs, ce qui peut réduire leur consommation de carburant.

  ## Ajustement des panneaux
  La station orbitant une étoile, la position du soleil dans l'espace change avec le temps.
  Les panneaux solaires doivent pointer directement vers le soleil pour générer efficacement de l'énergie, et doivent se déplacer avec le temps pour suivre la position du soleil.

  L'angle auquel les panneaux solaires font face peut être ajusté depuis un ordinateur de contrôle solaire.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Vous pouvez également ajuster la vitesse à laquelle les panneaux se déplacent pour suivre le soleil.

  La vitesse à laquelle le soleil tourne autour de la station change à chaque quart, donc calculez la position du soleil et ajustez la vitesse en conséquence.

  L'ordinateur de contrôle solaire rapporte également la puissance totale générée par les panneaux solaires.

  ## Construction

  Les panneaux solaires peuvent être construits en utilisant deux feuilles de verre sur un assemblage solaire.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Vous pouvez acheter des assemblages solaires au Cargo.

  ## Réparations
  Les panneaux solaires peuvent parfois être endommagés et nécessiter une réparation.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Pour les réparer, vous pouvez utiliser un pied-de-biche pour retirer les éclats de verre brisé du panneau.
  Soudez ces éclats de verre en feuilles de verre, puis utilisez-les pour fabriquer un nouveau panneau.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Installation de réseaux de panneaux solaires
  Les réseaux de panneaux solaires se trouvent généralement à l'extérieur de la station et servent à générer de grandes quantités d'énergie gratuite.

  Vous pouvez soit y accéder par une sortie dans l'espace depuis l'extérieur, soit passer par les tunnels de maintenance de la station pour les atteindre.
  Les salles de machines des réseaux solaires sont souvent signalées par des panneaux et verrouillées derrière un accès Ingénierie.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  En début de quart, les panneaux solaires sont mal alignés et déconnectés du réseau.
  Vous devrez les aligner et les connecter au réseau électrique de la station pour commencer à générer de l'énergie.

  Cela implique généralement de tirer une ligne de [color=orange]câble HT[/color] depuis la salle de machines jusqu'aux panneaux, puis d'utiliser un ordinateur de contrôle solaire pour les aligner.

  Les salles de machines des réseaux solaires disposent fréquemment d'un ordinateur de contrôle solaire à proximité, ainsi que d'un [textlink="SMES" link="PowerStorage"] pour stocker l'énergie générée par les panneaux pour une utilisation ultérieure.

  ## Amélioration des panneaux solaires
  Les panneaux solaires peuvent être améliorés pour augmenter leur production d'énergie.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

  Cela se fait en remplaçant les feuilles de verre dans l'assemblage solaire par des feuilles de verre plasma ou uranium.

  Les panneaux solaires au plasma et à l'uranium génèrent respectivement [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] et [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] d'énergie.
  Ils sont également bien plus résistants que les panneaux solaires ordinaires.
</Document>
