<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Dépressurisation
  La dépressurisation est la forme la plus courante de perturbation atmosphérique pouvant survenir sur la station.

  Bien que les dommages ayant causé la dépressurisation soient souvent longs à [textlink="réparer" link="ExpandingRepairingStation"], le problème de dépressurisation lui-même peut être rapidement résolu en re-pressurant simplement la zone.

  La correction d'une dépressurisation suit généralement deux étapes simples :

  1. Identifier la zone dépressurisée et [textlink="boucher le trou." link="ExpandingRepairingStation"]

  - Si vous avez du mal à trouver le trou, écoutez attentivement le flux d'air qui vous dépasse si de l'air fuit actuellement vers l'espace.
  - Cherchez d'éventuels trous sous des poutres qui pourraient être difficiles à voir.

  2. Re-pressuriser la zone.

  - Les [textlink="évents d'air" link="AirVent"] entrent en verrouillage de pression pour ne pas perdre davantage d'air dans l'espace, vous devrez donc forcer les évents pour re-pressuriser la zone. Vous pouvez le faire en réglant [textlink="l'alarme à air" link="AirAlarms"] connectée sur remplissage, ou en faisant un clic droit sur l'évent et en sélectionnant « Désactiver le verrouillage de pression » pour le forcer manuellement de façon temporaire.

  ## Choses à éviter
  - Gardez à l'esprit que même si vous disposez d'une source [textlink="de gaz miné" link="GasMiningAndStorage"] infinie, elle n'est pas assez rapide pour remplir plusieurs pièces à la fois. Régler les [textlink="alarmes à air" link="AirAlarms"] sur remplissage [italic]avant[/italic] de régler le problème à la source fera souvent perdre du temps et du gaz.

  - Laisser les [textlink="alarmes à air" link="AirAlarms"] en mode Remplissage sans surveillance peut mener à une surpression d'une pièce, ce qui peut potentiellement blesser l'équipage si la situation dégénère.

</Document>
