<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Pieter-Jan Briers <pieterjan.briers+git@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 JIPDawg <51352440+JIPDawg@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 lzk <124214523+lzk228@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Moteur Thermoélectrique (TEG)

  Le TEG génère de l'énergie en échangeant de la chaleur entre des gaz chauds et froids.
  Sur la station, le gaz chaud est généralement produit par la combustion de plasma, et un réseau de tuyaux [textlink="échangeurs de chaleur" link="Radiators"] dans l'espace dissipe la chaleur pour refroidir les gaz en circulation.

  Le TEG dépend fortement des [textlink="tuyauteries" link="Pipes"] [textlink="atmosphériques." link="Atmospherics"]
  Le seul composant véritablement spécial est le cœur du générateur et les circulateurs ; tout le reste est du matériel atmosphérique standard.
  Notez que si la disposition exacte peut varier considérablement selon la station, les composants généraux et la configuration sont généralement les mêmes.

  ## Générateur

  Le générateur principal lui-même est une machine composée de 3 parties majeures : le générateur central et deux « circulateurs », dans cet agencement :

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Les circulateurs absorbent soit un gaz chaud soit un gaz froid, et le font passer à travers la machine pour échanger de la chaleur.
  Le gaz est ensuite évacué à l'autre extrémité du circulateur. Le générateur produit l'énergie réelle et la transmet via un [color=orange]câble HT[/color].

  Notez que les circulateurs sont [color=#a4885c]directionnels[/color] : ils ne laissent passer le gaz que dans un sens.
  Vous pouvez voir cette direction en jeu en examinant le circulateur lui-même.
  Une différence de pression est nécessaire entre l'entrée et la sortie, des pompes sont donc généralement fournies et doivent être allumées.

  Il n'y a pas de préférence quant au côté qui doit être chaud ou froid, il faut seulement qu'il y ait une différence de température entre les deux.
  Les gaz dans les deux « boucles » ne se mélangent jamais, [color=#a4885c]seule l'énergie est échangée entre eux[/color].
  Le côté chaud refroidira, le côté froid se réchauffera.

  ## Les Tuyaux

  Il y a 2 [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] majeurs à gérer ici : [color=red]La Boucle Chaude[/color] (où le gaz sera brûlé pour la chaleur), et [color=cyan]La Boucle Froide[/color] (où le gaz résiduel chauffé en circulation sera soit expulsé dans l'espace, soit refroidi à nouveau).
  Assurez-vous que [color=#a4885c][bold]les deux [textlink="réseaux de tuyaux" link="PipeNetworks"] ne se mélangent PAS[/bold][/color], car seule la chaleur doit être transférée entre les deux via le TEG.

  # La Boucle Chaude

  Comme l'a sûrement dit un sage un jour : la meilleure façon de rendre quelque chose chaud, c'est de le mettre en feu.
  Eh bien, selon le contexte, ce n'est peut-être pas très sage, mais heureusement votre département d'ingénierie a exactement ce qu'il faut pour le faire sagement après tout.

  Comme indiqué ci-dessus, il existe de nombreuses dispositions différentes pour chauffer (ou refroidir) des gaz ; cette partie du guide couvrira certaines méthodes communes que l'on voit souvent pour la boucle chaude, impliquant [color=red]la Chambre de Combustion[/color].

  Note : Les incendies au plasma brûlent relativement froid comparé aux incendies au Tritium, par exemple.
  Il peut être intéressant d'extraire du Tritium d'une installation d'extraction et de le faire réagir avec de l'Oxygène pour obtenir des températures véritablement infernales.

  ## La Chambre de Combustion

  La chambre de combustion est la méthode privilégiée pour chauffer des gaz, et est également couramment utilisée à d'autres fins. (voir : production de Tritium)

  La plupart (sinon toutes) des stations ont la chambre de combustion séparée du bloc atmosphérique principal par une grille espacée d'une case, pour empêcher l'écoulement de gaz brûlant vers l'Atmos en cas de brèche. Les chambres se composent de 3 parties importantes :
  - L'[textlink="Injecteur d'Air" link="AirInjector"]/la [textlink="Prise d'Air Passive" link="PassiveVent"]
  - LeVent Spatial
  - Le réseau de [textlink="filtres" link="AirScrubber"]

  Voici une couche d'une configuration exemple :
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  L'[textlink="injecteur d'air" link="AirInjector"] (ou la [textlink="prise d'air passive" link="PassiveVent"]) injecte de l'air (ou permet à l'air de circuler) dans la chambre de combustion.
  L'un ou l'autre devrait être complété par une pompe avant lui, pour maintenir des pressions élevées.

  Il existe une différence notable entre la [textlink="prise d'air passive" link="PassiveVent"] et l'[textlink="injecteur d'air" link="AirInjector"] ; l'[textlink="injecteur d'air" link="AirInjector"] ne peut injecter de l'air que jusqu'à [color=#a4885c]9 MPa[/color], ce qui peut être atteint très facilement avec une bonne combustion.
  Idéalement, remplacez l'[textlink="injecteur d'air" link="AirInjector"] par une [textlink="prise d'air passive" link="PassiveVent"] connectée à une pompe volumétrique.

  Le vent spatial (désigné comme une porte blindée vers l'espace d'un côté de la chambre de combustion) permet d'expulser et de détruire les gaz résiduels.
  Ouvrez-le occasionnellement pour maintenir la pression sous contrôle, ou pour évacuer l'excès de gaz d'entrée dans l'espace.
  Vous pourriez même trouver la valve pneumatique utile pour évacuer occasionnellement le gaz.

  Le réseau de [textlink="filtres" link="AirScrubber"] filtre tous les gaz brûlés et les envoie à travers le TEG.
  Notez qu'utiliser les paramètres par défaut des [textlink="filtres" link="AirScrubber"] est une mauvaise idée, car le plasma de valeur sera également filtré.

  Utilisez plutôt un configurateur réseau pour connecter tous les [textlink="filtres" link="AirScrubber"] à une alarme à air proche, et configurez les paramètres de [textlink="filtres" link="AirScrubber"] de l'alarme pour filtrer tout sauf l'Oxygène et le Plasma, et pour aspirer l'air également.
  Cela garantit qu'un maximum de chaleur disponible peut être collecté et envoyé au TEG.

  Notez que ce n'est qu'une des nombreuses façons de configurer la boucle chaude ; [color=#a4885c]n'hésitez pas à mélanger et combiner les configurations selon vos besoins ![/color]
  Des [textlink="pompes volumétriques" link="Pumps"] en remplacement des [textlink="pompes à pression" link="Pumps"], des boucles de [textlink="radiateurs" link="Radiators"] pour la collecte de chaleur, ou même une anomalie pyro pour fournir cette chaleur !
  Les étoiles sont la limite !

  # La Boucle Froide

  Comme pour la Boucle Chaude, la Boucle Froide doit également être configurée pour faire fonctionner le TEG.
  Cependant, la Boucle Froide est généralement bien moins complexe que la Boucle Chaude ; en réalité, la Boucle Froide doit seulement être « relativement » plus froide — hé, la température ambiante est techniquement plus froide que la surface du soleil, n'est-ce pas ?

  Il existe 3 méthodes principales que vous verrez utilisées pour la Boucle Froide : [color=#a4885c]Le Refroidisseur à Eau[/color] (voir : la vidéo de Liltenhead sur le TEG), [color=cyan]le Réseau de Refroidissement[/color] et [color=#a4885c]la Boucle de Congélation[/color].

  ## Le Refroidisseur à Eau

  Une méthode tout aussi simpliste que la Combustion par Tuyau, cela consiste simplement à prendre un gaz inutile (dans ce cas, de la Vapeur d'Eau) et à le faire circuler à travers le TEG puis dans l'espace. C'est bon marché et simple, au détriment de l'efficacité et avec une perte permanente de gaz.

  Configurer ceci est si simple que même Hamlet pourrait le faire. Prenez une sortie d'un gaz (ici, de la Vapeur d'Eau), envoyez-la à travers le côté Froid du TEG, puis ventez-la dans l'espace.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  ## Réseau de Refroidissement

  C'est la méthode par défaut pour la Boucle Froide que vous verrez sur de nombreuses stations.
  D'une complexité modérée et sans aucune perte de ressource, c'est [color=#a4885c]la méthode principale[/color] de refroidissement du TEG.
  Cependant, la plupart des stations ont actuellement leurs radiateurs mal branchés (ou suggèrent une tuyauterie incorrecte), réduisant considérablement l'efficacité.

  Pour utiliser correctement les échangeurs de chaleur, ils doivent être configurés en [color=#a4885c]parallèle[/color], et non en série (comme ce que l'on voit sur la plupart des stations).
  Une pompe à gaz à pression maximale doit être placée après, et une pompe volumétrique avant les échangeurs de chaleur.
  Le débit de la pompe volumétrique doit être défini selon la formule suivante :
  <Box>
    [color=cyan]( 200 / nombre d'échangeurs de chaleur )[/color] L/s.
  </Box>

  En termes simples, le Réseau de Refroidissement se compose de 3 parties majeures : un port connecteur d'entrée, quelques pompes et le réseau d'échangeurs de chaleur dans l'espace.
  Il peut être configuré comme suit :

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Port Connecteur : Utilisez-le pour injecter un gaz à haute capacité thermique ; la plupart du temps, le Plasma ou le Frezon sont utilisés à cet effet, car ils ont tous deux des capacités thermiques massiques très élevées (bien que presque n'importe quel gaz convienne). (Oui, Plasma ≠ Chaud. Vous pouvez le refroidir, et il constitue un excellent milieu d'échange thermique.)
  - Pompes d'Entrée/Sortie : Utilisées pour s'assurer que le gaz continue de circuler à travers le Circulateur et le réseau de radiateurs. Lorsque le gaz se refroidit et se réchauffe (et qu'il circule dans l'échangeur), une pression doit être appliquée pour qu'il continue de circuler.
  - Radiateur : Essentiellement, juste un ensemble de radiateurs dans l'espace. Pas grand-chose à dire, si ce n'est qu'il refroidit le gaz à l'intérieur. Assurez-vous que les radiateurs sont [color=#a4885c]placés sur du treillis, pas sur des plaques[/color] ! Sinon, l'efficacité d'échange de chaleur sera grandement réduite, car les radiateurs ne sont pas directement exposés à l'espace en dessous d'eux.

  ## La Boucle de Congélation

  La plupart du temps, vous verrez cette méthode utilisée dans des configurations de TEG efficaces.
  C'est essentiellement le Réseau de Refroidissement, mais en remplaçant les radiateurs par un congélateur.
  Même si le congélateur consomme de l'énergie, ce n'est qu'une infime fraction de ce que le TEG peut générer, et c'est mieux que le Réseau de Refroidissement par défaut actuellement, donc allez-y.

  Suivez les étapes du Réseau de Refroidissement, mais utilisez un congélateur à la place des Échangeurs de Chaleur. Comme suit :
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  Encore une fois, utilisez du Plasma ou du Frezon dans la boucle pour une efficacité maximale (bien que presque n'importe quel gaz convienne).

  ## En Quête d'une Plus Grande Efficacité
  Rappellez-vous, l'Atmosphérique est une science, et à ce titre, elle évolue constamment.
  Les configurations ci-dessus ne sont que la pointe de l'iceberg ; il existe de nombreuses façons de configurer le TEG et de nombreuses façons d'améliorer les configurations ci-dessus.
  [color=#a4885c]Expérimentez ![/color]

  Cherchez toujours à améliorer les designs que vous voyez et les designs que vous créez.
  Le TEG est un outil puissant, et avec un grand pouvoir vient une grande responsabilité.
  Assurez-vous de l'utiliser avec sagesse et de l'utiliser efficacement.

  L'atmosphérique de Space Station 14 est un système complexe et le TEG n'en est qu'une partie.
  [bold]C'est comme un gigantesque puzzle, alors allez le résoudre ![/bold]

</Document>
