<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Moteur Tesla
  Le Moteur Tesla est un puissant générateur qui utilise une sphère d'éclairs contenue pour produire de l'énergie pour la station.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Il génère de l'énergie en captant les éclairs produits par la sphère d'éclairs à l'aide de Bobines Tesla.

  ## Champ de confinement
  Le Moteur Tesla nécessite un champ de confinement pour empêcher la sphère d'éclairs de s'échapper et de détruire la station.

  Il est conseillé d'utiliser le champ de confinement de taille minimale pour la sphère d'éclairs.
  Les champs de confinement plus grands permettent à la sphère d'éclairs d'atteindre les équipements sensibles plus proches et de potentiellement les frapper, en ignorant les tiges de mise à la terre et les bobines tesla placées.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Éclairs
  Lorsque le Moteur Tesla est actif, la sphère d'éclairs frappe périodiquement les objets qui l'entourent.

  Le Tesla préfère frapper certains objets plutôt que d'autres, comme les Bobines Tesla et les Tiges de mise à la terre.

  Si le tesla ne trouve pas de Bobines Tesla ou de Tiges de mise à la terre à frapper en premier, il frappera presque tout objet de la station pouvant être alimenté, comme les Sous-stations, les APC et les machines en général.

  Certains objets ne sont pas frappés par le tesla, comme les batteries, les lumières, les PDAs et autres objets portables.

  Il frappera également les créatures et les membres d'équipage, les électrocutant. Assurez-vous de porter des gants isolants avant de vous en approcher.

  ## Bobines Tesla
  Les éclairs peuvent être captés à l'aide de Bobines Tesla, qui convertissent les frappes d'éclairs en énergie pour la station.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Les Bobines Tesla doivent être placées autour de la sphère d'éclairs pour capter l'énergie des frappes, ainsi que pour empêcher les éclairs de frapper des équipements sensibles plus éloignés.

  Les Bobines Tesla subissent des dégâts à chaque fois qu'elles sont frappées par un éclair, et finiront par se briser si elles ne sont pas réparées.
  Veillez à surveiller l'état des Bobines Tesla et à les réparer selon les besoins.

  Lorsque les éclairs frappent les Bobines Tesla, elles chargent une batterie interne, qui se décharge rapidement sur le réseau.
  Cette décharge se produit même s'il n'y a pas de consommateur pour la recevoir, il est donc conseillé d'avoir un SMES à proximité pour stocker l'énergie et la décharger progressivement.

  ## Tiges de mise à la terre
  Les Tiges de mise à la terre aident à protéger les équipements sensibles contre les frappes et préviennent un tesla libéré (tesloose).

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  Les tiges de mise à la terre ne subissent pas de dégâts des frappes d'éclairs.
  Cela les rend utiles pour former un filet de sécurité de tiges de mise à la terre sur lesquelles s'appuyer en cas de dommage ou destruction des bobines tesla.

  Les ingénieurs devraient utiliser des tiges de mise à la terre pour protéger les équipements sensibles des frappes d'éclairs, comme les Émetteurs alimentant les générateurs de champ de confinement.

  ## Tesla libéré (Tesloose)
  Si la sphère d'éclairs s'échappe du champ de confinement, on parle d'un tesla libéré, ou tesloose.

  Un tesla libéré se déplacera aléatoirement dans la station, attiré par les objets pouvant être alimentés, comme les APC, les Sous-stations et les machines.
  Il frappera également volontiers les membres d'équipage et les créatures, les électrocutant.

  Porter des gants isolants vous protégera d'être électrocuté par le tesla, mais n'empêchera pas le tesla de vous frapper.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  Le tesla peut être détruit en lui tirant des antiparticules à l'aide d'un Décélérateur de Particules Portable. Cependant, le Tesla est bien plus puissant que la Singularité, et il faudra beaucoup d'antiparticules pour le détruire.
  Un groupe de personnes utilisant des décélérateurs est recommandé pour détruire un tesloose.

  Les Décélérateurs de Particules Portables peuvent être soit recherchés et fabriqués par le Département de Recherche, soit achetés au Fret.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>


</Document>
