<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Thermomachines
  Les thermomachines sont des appareils qui manipulent la température des gaz dans un [textlink="réseau de tuyaux" link="PipeNetworks"] ou une atmosphère exposée.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>
  Elles sont essentielles pour maintenir la température des gaz dans diverses applications.

  Toutes les thermomachines fonctionnent en utilisant de l'[textlink="énergie électrique" link="Power"] pour chauffer ou refroidir l'atmosphère.
  La quantité de chaleur ou de froid qu'elles produisent est directement liée à la quantité d'énergie qu'elles consomment.

  Les thermomachines possèdent également un coefficient d'efficacité, qui détermine dans quelle mesure elles peuvent chauffer ou refroidir l'atmosphère par unité d'énergie consommée.

  Pour éviter de dépasser leur valeur cible, les thermomachines réduisent leur puissance de chauffe ou de refroidissement à mesure qu'elles approchent de la température cible.
  Cependant, elles consomment toujours la même quantité d'énergie électrique, même lorsqu'elles sont en veille.

  Toutes les thermomachines ont une tolérance de température cible de [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color], ce qui signifie qu'elles cessent de chauffer ou de refroidir lorsque la température est à [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color] de la température cible.

  ## Radiateur spatial
  Le radiateur spatial est une unité de contrôle de température portable qui chauffe ou refroidit le gaz dans l'atmosphère à laquelle il est exposé.
  C'est une méthode simple et efficace pour maintenir la température d'une pièce, sans avoir à construire un réseau de tuyaux ou un autre système.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater"/>
  </Box>

  On les trouve fréquemment dans le département Atmosphérique, bien que la carte de machine correspondante puisse être imprimée sur un imprimeur de circuits, généralement disponible en Science.

  Le radiateur spatial peut refroidir jusqu'à [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MinTemperature"/] K[/color] et chauffer jusqu'à [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MaxTemperature"/] K[/color].

  Il dispose également de trois réglages de puissance qui déterminent la vitesse à laquelle il chauffe ou refroidit l'atmosphère.

  La botanique ou la science en demandent souvent pour maintenir la température de leurs plantes ou de leur département.

  ## Thermomachines pour réseau de tuyaux (congélateur et chauffage)
  Les thermomachines pour réseau de tuyaux sont des unités de contrôle de température stationnaires plus puissantes qui peuvent être utilisées pour chauffer ou refroidir le gaz dans un [textlink="réseau de tuyaux." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer"/>
  </Box>

  Elles consomment [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] W[/color] d'énergie et peuvent chauffer ou refroidir le gaz dans un réseau de tuyaux jusqu'à [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] ou jusqu'à [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  Vous pouvez changer le mode de la thermomachine en la démontant et en utilisant un tournevis sur sa carte de circuit.
  La carte peut être imprimée sur un imprimeur de circuits, généralement disponible en Science.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineHeaterMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>

  </Box>

  ## Thermomachines infernales
  La Science peut rechercher des thermomachines plus puissantes, appelées à juste titre chauffages et congélateurs infernaux.
  Ces machines sont bien plus puissantes que leurs homologues standard, mais elles consomment également davantage d'énergie.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireFreezer"/>
  </Box>

  Ces machines consomment [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] W[/color] d'énergie et peuvent chauffer ou refroidir le gaz dans un réseau de tuyaux jusqu'à [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] ou jusqu'à [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  Cependant, elles laissent également fuir [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="EnergyLeakPercentage" format="P0"/][/color] de leur énergie dans l'environnement environnant, chauffant ou refroidissant respectivement l'atmosphère exposée.
  Cela peut être dangereux si ce n'est pas correctement géré.

</Document>
