<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Detintinto <101300113+Detintinto@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Repo <47093363+Titian3@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Solstice <solsticeofthewinter@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Cryogénie
La cryogénie peut sembler intimidante à comprendre, mais avec ce rapide tour d'horizon du schéma, vous apprendrez comment la faire fonctionner ! Passons en revue le rôle de chaque élément :

- Entrée d'air : L'air entre ici via le réseau de distribution ou une bouteille d'air, offrant quelque chose à respirer aux occupants et quelque chose à refroidir au congélateur.
- Pompe à gaz : Limite la pression du réseau pour éviter que les occupants du tube ne soient écrasés.
- Congélateur : Refroidit l'air et, par extension, les patients dans le tube, afin que la Cryoxadone puisse s'activer.
- Filtres à gaz : Élimine les gaz résiduels (dioxyde de carbone et protoxyde d'azote) de la boucle.
- Sortie d'air : Les gaz résiduels s'échappent ici, soit dans un réservoir de stockage, soit dans le réseau de déchets.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="caisson cryogénique" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="sortie d'air" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="entrée d'air" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Tous les réseaux ne ressembleront pas à celui-ci, mais cela devrait suffire à vous donner une idée générale de son fonctionnement.

Un point important à noter : les vêtements d'hiver (et les combinaisons rigides) rendront le traitement cryogénique moins efficace, voire totalement inefficace. Assurez-vous de retirer les vêtements de protection contre le froid avant de placer des personnes dans le caisson.

## Utilisation du caisson
  Une fois la configuration effectuée, vous aurez besoin de médicaments cryogéniques (tous listés ci-dessous). Ils fournissent chacun des soins lorsqu'un patient est refroidi, et doivent être chargés directement dans le caisson avec un bécher. Notez que les patients ne commenceront à guérir qu'une fois refroidis à la température appropriée ; il peut être utile d'attendre un peu avant de placer un bécher à l'intérieur.

## Informations supplémentaires :

  La pression standard pour une pompe à gaz est de 100,325 kPa, parfois augmentée pour des résultats plus rapides. La majorité des médicaments cryogéniques fonctionnent en dessous de 213 K (150 K pour l'Opporozidone), mais la pratique standard consiste à régler le congélateur à 100 K pour un refroidissement plus rapide.

  Les caissons cryogéniques séparent chaque réactif du bécher placé dans le caisson et injectent une petite quantité régulière de chacun au patient. Cela permet d'administrer les médicaments deux fois plus efficacement qu'avec une injection ou une administration orale.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
