<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Médecin
Il est temps de soigner. Ou du moins, d'essayer. Les médecins sont les principaux soignants de tous les bobos et douleurs que subissent les membres de l'équipage sur la station, qu'il s'agisse d'une petite égratignure ou d'une peau brûlée.

Ce guide vous donnera un aperçu de base des options de traitement disponibles, du triage et des autres moyens de soins.

## Les bases
Il existe deux façons de déterminer ce qui affecte quelqu'un : effectuer un scan (avec un analyseur de santé ou un PDA médical), ou l'examiner avec un clic maj et en cliquant sur le symbole du cœur.

Utiliser un analyseur de santé est souvent plus puissant que l'examen, car certaines choses (comme le poison ou les radiations) n'apparaissent pas lors d'un examen. Cependant, l'utilisation d'un analyseur présente des inconvénients, car il fait du bruit et consomme de la batterie.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examiner le patient"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="PDA interne"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Médicaments et options de traitement
Avant d'aller plus loin, il est probablement utile de passer en revue les types de dommages et ce qui les soigne. Le wiki dispose d'informations plus détaillées, mais voici les plus couramment utilisés.

Note importante : la plupart des médicaments ont un seuil de surdosage qui nuira à votre patient. Les produits chimiques prennent également du temps à être métabolisés sous forme de pilule ; si vous souhaitez une action rapide, utilisez une seringue.

- Dommages contondants : Bicaridine ou paquets d'ecchymoses
- Dommages par brûlure : Dermaline ou onguent
- Toxines (poison) : Dylovene
- Toxines (radiation) : Hyronalin ou Arithrazine
- Perte d'air : Dexaline ou Inaprovaline
- Perte de sang : Dexaline (Examinez le patient ; s'il est pâle, il a encore besoin de sang ou de fer.)
- Saignement : Acide tranexamique et gaze (Les saignements peuvent également être cautérisés avec des dommages thermiques.)

De nombreuses stations sont équipées de trousses en réserve, et tous les médecins disposent de quelques équipements dans leur ceinture de départ.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="trousse contondante"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="trousse radiation"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="trousse brûlure"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="trousse toxines"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Traitement de base et triage
Examinez votre patient et notez les détails importants : est-il en vie ? Saigne-t-il ? Quel type de dommage présente-t-il ?

S'il est en vie, soignez-le du mieux que vous pouvez. Les patients sont en état critique à 100 points de dommage, et morts à 200. Gardez cela à l'esprit lors du choix du traitement. Les stylos d'urgence et l'épinéphrine sont souvent utilisés pour stabiliser les patients.

Si possible, attachez-les à un lit médical ; si vous avez besoin de temps pour les traiter, attachez-les plutôt à un lit de stase. Gardez simplement à l'esprit que le métabolisme (et par extension les produits chimiques de soin) est ralenti à l'extrême en stase ; ils devront en être retirés pour que les médicaments soient efficaces. (En revanche, les poches de sang, les onguents et les paquets d'ecchymoses fonctionnent normalement.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Évaluation des cadavres
On ne peut pas tous les sauver ; parfois, la mort survient. Selon l'[color=#a4885c]état[/color] du corps, plusieurs choses peuvent être envisagées.

1. Une âme y est-elle encore attachée ? Vous pouvez le savoir si, lors de l'examen, la phrase suivante s'affiche : « Son âme s'est envolée. » Si cette phrase n'apparaît pas, il y a encore un joueur qui peut être réanimé.

2. Le corps est-il en décomposition ? Si c'est le cas, malheureusement, il devra être cloné. Un corps en décomposition ne peut pas être ramené à la vie avec un défibrillateur. (Voir Clonage)

3. S'il possède une âme et n'est pas en décomposition, il est possible de le réanimer. Pensez à stocker le corps dans un tiroir de morgue si vous n'avez pas suffisamment de temps pour réanimer quelqu'un, car le corps se décomposera si vous attendez trop longtemps.

## Réanimation
Sans compter la perte d'air, les défibrillateurs peuvent être utilisés pour réanimer des patients présentant moins de 200 points de dommage au total. Les produits chimiques ne se métabolisent pas chez les morts, mais les paquets d'ecchymoses et les onguents peuvent tout de même les soigner. Utilisez-les pour abaisser suffisamment leurs dommages pour permettre la réanimation.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
